[
  {
    "title": "Broc\u00e9liande f\u00eate la Bretagne ! Ateliers d'artisans",
    "description": "D\u00e9ambuler dans le bourg de Paimpont et d\u00e9couvrir le travail des artisans du territoire. Beau programme !",
    "city": "Paimpont",
    "date_start": "2016-05-16",
    "date_end": "2016-05-16",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_broceliande-fete-la-bretagne_870_735028.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/broceliande-fete-la-bretagne_870",
    "placename": "Esplanade de Broc\u00e9liande",
    "free_text": "Soyez curieux ! Venez d\u00e9couvrir le travail des artisans du territoire le temps d'une balade d\u00e9ambulatoire \u00e0 Paimpont. Vous pourrez d\u00e9couvrir leurs r\u00e9alisations et m\u00eame fabriquer avec eux une cr\u00e9ation : enluminure, pavement, accessoires textiles ...\n\nInformations compl\u00e9mentaires :\n\n*   Entr\u00e9e libre\n*   cr\u00e9ation r\u00e9alis\u00e9e de 1\u20ac \u00e0 5\u20ac",
    "uuid": "220b754f-884f-4f8c-9a93-35b1d6d83585"
  },
  {
    "title": "Travelling",
    "description": "Festival de cin\u00e9ma de Rennes M\u00e9tropole",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2018-02-21",
    "date_end": "2018-02-25",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_travelling_143_139381.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/travelling_143",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "Le festival de cin\u00e9ma de Rennes M\u00e9tropole poursuit l\u2019exploration cin\u00e9matographique du terrain de jeux citadin. Clair obscur vous invite \u00e0 valser cette ann\u00e9e dans la capitale des Habsbourg, de battre la mesure des passions viennoises. Rendez-vous du 20 au 25 f\u00e9vrier 2018\u00a0pour de nouvelles aventures au Grand Logis !",
    "uuid": "70226b64-d3bf-47bf-bfdb-06cfe5e5260a"
  },
  {
    "title": "Concert \"Les Voil\u00e0 Voil\u00e0\"  NON",
    "description": "Concert \u00e0 destination du jeune public",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-13",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-les-voila-voila_740415.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-les-voila-voila",
    "placename": "place Duchesse Anne",
    "free_text": "Depuis bient\u00f4t 10 ans et 3 albums, \u00ab Les Voil\u00e0 Voil\u00e0 \u00bb font la part belle \u00e0 la chanson jazz pour enfants. De salles de spectacle en festivals, ils se sont taill\u00e9s une jolie r\u00e9putation de French Blues Brothers !\n\nC\u2019est en sc\u00e8ne un chic trio de choc de musiciens confirm\u00e9s, qui proposent aussi des rencontres et exp\u00e9rimentations collectives au sein des \u00e9coles et conservatoires de musique, o\u00f9 ils partagent avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 toute leur passion pour la musique et l\u2019esprit \u00ab Jazz \u00bb !!!",
    "uuid": "fef3c050-1d1f-49fe-be99-df2e57535683"
  },
  {
    "title": "Apr\u00e8s-midi et soir\u00e9e de cl\u00f4ture pour la F\u00eate de la Bretagne bruzoise",
    "description": "D\u00e9fil\u00e9 de chars, maquillage, structures gonflables , photobooth, sulky \u00e0 p\u00e9dales, musique traditionnelle, cercles celtiques, et fest-noz",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2017-05-20",
    "date_end": "2017-05-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_fete-de-la-bretagne-cloture_154936.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/fete-de-la-bretagne-cloture",
    "placename": "plaine du Vert Buisson",
    "free_text": "Un apr\u00e8s-midi et une soir\u00e9e festives pour cl\u00f4turer en apoth\u00e9ose cette semaine d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la Bretagne.\n\n**Programme**\n\n*   **Samedi 20 mai, plaine du Vert Buisson**\n\n14h : d\u00e9fil\u00e9 de chars \u00e0 travers la Ville\n\n15h : arriv\u00e9e des chars sur la Plaine du Vert Buisson o\u00f9 de nombreuses animations attendront petits et grands : sulky \u00e0 p\u00e9dales, structure de golf gonflable, maquillages pour enfant, structures de ballons, photobooth.\n\nBuvette et restauration sur place.\n\nMusique traditionnelle \u00e0 partir de 15h :\n\n*   **Cercle celtique de Bruz**\n\n*   **Cercle celtique de Chartres-de-Bretagne**\n*   [http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/C/_cercleceltiquedechartresdebretagne/_7150_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/C/_cercleceltiquedechartresdebretagne/_7150_accueil.jpg)\n\n*   **Cercle celtique de Montfort-sur-Meu**\n\n    [http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/C/_cerclemontfortais/_7211_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/C/_cerclemontfortais/_7211_accueil.jpg)\n\n*   **Leizig**\n*   **Les Gallos du Bo\u00ebl**\n\n    [http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/L/2404_lesgallosduboel/_6173_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/L/2404_lesgallosduboel/_6173_accueil.jpg)\n\n*   **Ar Paouez**\n\nFest-Noz \u00e0 partir de 20h :\n\n*   ****Duo PapJo****\n\n    [http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/2779_digresk/_8516_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/2779_digresk/_8516_accueil.jpg)\n\n*   **Cercle celtique de Montfort-sur-Meu**\n\n*   **Digresk**\n*   [http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/2779_digresk/_8516_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/2779_digresk/_8516_accueil.jpg)",
    "uuid": "559c20cf-4753-4ef7-9547-03410bd5473a"
  },
  {
    "title": "ND4J V\u00e9lo-Concert",
    "description": "Concert et Disco-Soupe",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-03-02",
    "date_end": "2017-03-02",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_nd4j-velo-concert_22438.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/nd4j-velo-concert",
    "placename": "Espace des 2 Rives - Rennes P\u00f4le Association",
    "free_text": "Les collectifs d'\u00e9tudiants en partenariat avec la ND4J organise une soir\u00e9e sur le th\u00e8me du D\u00e9veloppement Durable le 2 mars 2017\\. Diff\u00e9rentes associations \u00e9tudiantes seront pr\u00e9sentes. Au programme, animations festives et v\u00e9lo-concert avec \u00e0 l'affiche COSY, ALVAN et NICO B.\n\nRetrouvez le programme d\u00e9taill\u00e9 de la soir\u00e9e sur l'\u00e9v\u00e9nement Facebook d\u00e9di\u00e9 !",
    "uuid": "426ecb51-c529-406e-9c76-c8e6071ae0b0"
  },
  {
    "title": "Concert",
    "description": "Concert de fin d'ann\u00e9e",
    "city": "Cesson-S\u00e9vign\u00e9",
    "date_start": "2016-06-04",
    "date_end": "2016-06-04",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/concert_876",
    "placename": "Eglise Saint martin,Cesson-S\u00e9vign\u00e9",
    "free_text": null,
    "uuid": "5458a514-e1b1-4601-8d04-b20b82704e75"
  },
  {
    "title": "La course du cidre   NON",
    "description": "Course \u00e0 pied non chronom\u00e9tr\u00e9e de 10 km dans la campagne erc\u00e9enne avec \u00e9tapes gourmandes et musicales",
    "city": "Erc\u00e9-pr\u00e9s-Liffr\u00e9",
    "date_start": "2017-05-20",
    "date_end": "2017-05-20",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/la-course-du-cidre_299",
    "placename": "Le Relais des Cultures \u00e0 Erc\u00e9-pr\u00e8s-liffr\u00e9",
    "free_text": "Rendez vous \u00e0 17h au Relais des Cultures d'Erc\u00e9 pr\u00e8s Liffr\u00e9 le samedi 20 mai 2017 pour r\u00e9cup\u00e9rer le dossard , le verre et le porte verre et prendre l'ap\u00e9ro . D\u00e9part \u00e0 18h pour 4 \u00e9tapes gourmandes et musicales sur 10 km environ (non mesur\u00e9, non chronom\u00e9tr\u00e9) pour courir pour le plaisir. Les d\u00e9guisements sont les bienvenus mais non obligatoires.\n\nEn fin de parcours , nous rejoignons les randonneurs pour le dessert et un concert final.\n\n**Conditions :**\n\nBulletins d'inscription sur ercepresliffre.fr ou chez les commer\u00e7ants d'Erc\u00e9 d\u00e8s le 1er mai",
    "uuid": "55587d98-0e7a-4ef9-b864-8b1745e7b7f3"
  },
  {
    "title": "Arkanscen' 2017",
    "description": "Festival de th\u00e9\u00e2tre amateur toutes g\u00e9n\u00e9rations confondues ! Apr\u00e8s les 3 coups c'est \u00e0 vous !",
    "city": "Louvign\u00e9-du-D\u00e9sert",
    "date_start": "2017-05-19",
    "date_end": "2017-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_arkanscen-2017_135020.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/arkanscen-2017",
    "placename": "Centre culturel Jovence",
    "free_text": "Plus de vingt-cinq troupes issues d'Ille-et-Vilaine et des d\u00e9partements de la Manche et du Morbihan se succ\u00e8deront sur les deux sc\u00e8nes de l'espace Jovence.\n\nAmateurs de th\u00e9\u00e2tre de tout \u00e2ges, ces com\u00e9diens adultes, adolescents et enfants embarqueront le public dans des univers multiples.\n\n**Vendredi 19 Mai :**\n\n*   20h30 Spectacle d'ouverture\n\n**Samedi 20 Mai :**\n\n*   Ouverture du festival \u00e0 9h30 et repr\u00e9sentation jusqu'\u00e0 18h30\n*   Ap\u00e9ritif dinatoire\n\n20h30 : concert \"Lo Cor de la Plana\" (chant occitan) -&gt; Tarif festivalier : 8\u20ac (gratuit pour les - de 12 ans)\n\n**Dimanche 21 Mai :**\n\n*   Repr\u00e9sentations sur deux salles entre 10h et 17h\n*   Interm\u00e8de musical pendant d\u00e9lib\u00e9ration des jurys\n*   Remise des prix \u00e0 18h\n\n**Conditions :**\n\nPass 1 jour : 4\u20ac -&gt; il donne acc\u00e8s \u00e0 tous les spectacles programm\u00e9s sur les deux sc\u00e8nes la m\u00eame journ\u00e9e.\n\nPass 2 jours : 6\u20ac -&gt; il donne acc\u00e8s \u00e0 tous les spectacles durant les deux jours du festival (20 et 21 mai)\n\nContact : Julie Gouygou (06-28-72-71-49 ; [fscf.cd35-culturel@orange.fr](http://mailto:fscf.cd35-culturel@orange.fr))",
    "uuid": "bba4710b-34ba-4025-90a2-7baf3fd2ac73"
  },
  {
    "title": "\u00c0 la d\u00e9couverte de la v\u00e9g\u00e9tation des cours d\u2019eau: conf\u00e9rence embarqu\u00e9e",
    "description": "Le long d'un parcours en cano\u00eb sur la Vilaine, apprenez \u00e0 reconna\u00eetre les principales esp\u00e8ces de ces milieux aquatiques, les adaptations qui...",
    "city": "Thorign\u00e9-Fouillard",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event1233137.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/-la-dcouverte-de-la-vgtation-des-cours-deau-confrence-embarque",
    "placename": "Domaine de Tiz\u00e9",
    "free_text": "Le long d'un parcours en cano\u00eb sur la Vilaine, apprenez \u00e0 reconna\u00eetre les principales esp\u00e8ces de ces milieux aquatiques, les adaptations qui permettent leur survie et les interactions qu'elles ont entre elles et avec les hommes.",
    "uuid": "4f98b8ff-ad3d-46d3-aea8-2bf362660e6a"
  },
  {
    "title": "Sortie d\u00e9couverte : La Faune et la Flore de la Grande Isle",
    "description": "Ceintur\u00e9 par l'eau, l'espace naturel de la Grande Isle renferme de nombreux milieux : haies bocag\u00e8res, fourr\u00e9s, zones enherb\u00e9es, bords de...",
    "city": "Thorign\u00e9-Fouillard",
    "date_start": "2016-10-01",
    "date_end": "2016-10-01",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event94028056.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/sortie-dcouverte--la-faune-et-la-flore-de-la-grande-isle",
    "placename": "Domaine de Tiz\u00e9",
    "free_text": "Ceintur\u00e9 par l'eau, l'espace naturel de la Grande Isle renferme de nombreux milieux : haies bocag\u00e8res, fourr\u00e9s, zones enherb\u00e9es, bords de rivi\u00e8re\u2026 D\u00e9couvrez ce milieu entre \u00ab terre et eau \u00bb avec les particularit\u00e9s de sa flore locale et des esp\u00e8ces d'oiseaux qui vivent dans ces lieux.",
    "uuid": "3d00f108-8546-4c51-808f-3de61a12edb9"
  },
  {
    "title": "MISSAGHJU \u00e0 RENNES",
    "description": "Musique &amp; Chants Corses",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-09-14",
    "date_end": "2018-09-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_missaghju-a-rennes_542107.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/missaghju-a-rennes",
    "placename": "\u00c9glise Jeanne d'Arc - RENNES",
    "free_text": "Vous connaissez la Corse ? Sa musique ?\n\nSes chants m\u00e9lancoliques, des voix d'hommes puissantes et envoutantes qui s'arabesquent dans l'air, qui font vibrer l'\u00e2me... une main sur l'oreille, un regard entre le ciel et la terre... Clich\u00e9 ?\n\nEt si je vous disais que la musique de Missaghju c'est plus encore: une formation de son temps qui s'\u00e9tire entre tradition et modernit\u00e9, qui s'ouvre et accueille, du jazz \u00e0 la musique latine, tout en r\u00e9ussissant le d\u00e9fi de respecter les partitions de ses anc\u00eatres et les chants sacr\u00e9s...",
    "uuid": "c9c652d3-fde9-4184-ba6e-5f8f0eb21aa6"
  },
  {
    "title": "Ponpoko",
    "description": "par Mami Chan",
    "city": "Saint-Marc-le-Blanc",
    "date_start": "2018-11-30",
    "date_end": "2018-11-30",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ponpoko_441137.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/ponpoko",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que de Saint-Marc-le-Blanc",
    "free_text": "Mami Chan imagine dans ce spectacle acoustique un laboratoire miniature o\u00f9 d\u00e9filent tour \u00e0 tour des objets \u00e9tranges, mati\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9veil des plus petits : jouets musicaux, objets insolites et sonores, ustensiles de cuisine... Entre bruitages, percussions, comptines japonaises et berceuses, elle invite parents et b\u00e9b\u00e9s dans son univers bien \u00e0 elle pour un moment de tranquillit\u00e9 et de curiosit\u00e9.\n\nDur\u00e9e : 25 mn",
    "uuid": "29c8d7c6-ad08-4364-9adb-774ecfa24bef"
  },
  {
    "title": "Soir\u00e9e Chant'\u00e2ge par LaLo",
    "description": "Vous aimez chanter dans les Karaok\u00e9s mais vous en avez assez des clips niaiseux qui d\u00e9filent derri\u00e8re les paroles, alors cette soir\u00e9e est pour vous !",
    "city": "Louvign\u00e9-du-D\u00e9sert",
    "date_start": "2018-11-16",
    "date_end": "2018-11-16",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soiree-chant-age-par-lalo_954020.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/soiree-chant-age-par-lalo",
    "placename": "Bar l'Evasion",
    "free_text": "Lors de cette soir\u00e9e Chante\u2019Age, un choix de chanson des ann\u00e9es 1920 (\u00e0 peu pr\u00e8s) \u00e0 aujourd'hui (\u00e0 peu pr\u00e8s) vous sera propos\u00e9. LaLo essaiera de vous accompagner au mieux \u00e0 l'aide d'un instrument : Piano, Guitare, Banjo, Cavaquinho ou Mandoline.... Vous formerez des groupes \u00e9ph\u00e9m\u00e8res tout au long de la soir\u00e9e. Venez vous amuser et partager la sc\u00e8ne avec lui !",
    "uuid": "14d40564-ea19-45af-a086-61cfea339cce"
  },
  {
    "title": "Concert Matzik \u00e0 l'Etrillet",
    "description": "Entre musique rock voire jazz avec un zest d'esprit fanfare-jazz band, Matzik va vous faire bouger !",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2016-05-14",
    "date_end": "2016-05-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-matzik-a-l-etrillet_782731.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-matzik-a-l-etrillet",
    "placename": "Eco-Domaine de l'Etrillet",
    "free_text": "**Matzik** est un groupe de musiciens locaux aux talents vari\u00e9s et au r\u00e9pertoire riche. Entre rock et jazz, entre fanfare et jazz band, ils nous entrainent dans leur univers tout en rythme et bonne humeur. Rien de tel pour f\u00eater la Bretagne !\n\nRendez-vous \u00e0 l'Eco-domaine de l'Etrillet \u00e0 partir de 19h30 (d\u00e9but du concert \u00e0 20h). Buvette et petite restauration sur place.\n\nInformation compl\u00e9mentaires :\n\n*   Tarifs : 6\u20ac / 9\u20ac\n*   Restauration sur place",
    "uuid": "6bce2933-7478-475a-9ad3-2e288583bacc"
  },
  {
    "title": "A la d\u00e9couverte des l\u00e9gumineuses",
    "description": "Plongez dans l\u2019histoire de la culture des l\u00e9gumineuses ! La biblioth\u00e8que universitaire de sciences vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir ces plantes \u00e0...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-09-30",
    "date_end": "2016-09-30",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event34087146.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/a-la-dcouverte-des-lgumineuses",
    "placename": "Biblioth\u00e8que universitaire Sciences et Philosophie",
    "free_text": "Plongez dans l\u2019histoire de la culture des l\u00e9gumineuses ! La biblioth\u00e8que universitaire de sciences vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir ces plantes \u00e0 travers une exposition m\u00ealant posters explicatifs, livres datant du 18\u00e8me au d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle et des pi\u00e8ces issues des collections botaniques de l\u2019Universit\u00e9 de Rennes.",
    "uuid": "fd601a47-ba50-4ae0-8f3d-e86bcc92ec96"
  },
  {
    "title": "Fest Deiz",
    "description": "Finale argentr\u00e9enne en danse et musique avec Spered ar Vro, Trio Tarare, duo Mayic, duo Clouet",
    "city": "Argentr\u00e9-du-Plessis",
    "date_start": "2017-05-21",
    "date_end": "2017-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_fest-deiz_149_659479.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/fest-deiz_149",
    "placename": "Salle Ouessant",
    "free_text": "Pour terminer sa F\u00eate de la Bretagne, place \u00e0 un Fest Deiz : sur sc\u00e8ne **Spered ar Vro, Trio Tarare, duo Mayic, duo Clouet**.\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/6715_duomayic/_6642_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/6715_duomayic/_6642_accueil.jpg)\n\nVous \u00eates tous invit\u00e9s \u00e0 rentrer dans la danse...bretonne bien s\u00fbr!\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/T/5246_triotarare/_7647_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/T/5246_triotarare/_7647_accueil.jpg)\n\n**Renseignements :** mairie d'Argentr\u00e9-du-Plessis, 02 99 96 61 27\n\nTarifs\u00a0:\n\nAdultes\u00a0: 5 \u20ac\n\nR\u00e9duits (Plus de 60 ans, groupe entre 20 et 99 personnes, CE, CNAS et COS)\u00a0: 4\u20ac\n\nDemi-tarif\u00a0(demandeurs d\u2019emploi, - 18 ans, \u00e9tudiants \u2013 25 ans, groupe sup\u00e9rieur \u00e0 100 personnes, en situation de handicap): 2,50 \u20ac",
    "uuid": "ec16851e-416a-49a9-9f2f-e3d1e74acf65"
  },
  {
    "title": "Festival Va Y Availles du Bruit ! Jeux, sc\u00e8nes ouvertes, balade chant\u00e9e et bal des enfants",
    "description": "C'est un festival familial et musical !",
    "city": "Availles-sur-Seiche",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-va-y-availles-du-bruit-scene-ouverte_177679.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-va-y-availles-du-bruit-scene-ouverte",
    "placename": "Abri Champ\u00eatre",
    "free_text": "**Festival Va Y Availles du Bruit : Comment parler de Haute Bretagne sans parler du jeu de palets ? Le 13 mai 13h30/17h30**\n\nCette ann\u00e9e, le Festival organise un grand concours de palets, ouvert \u00e0 tous.\n\nDe plus, l'exposition de La Granjagoul \"La tradition du palet en Haute-Bretagne\" sera visible tout le week-end.\n\nConditions 5 euros par joueur\n\n**Festival Va Y Availles du Bruit / le coeur du festival, ce sont les sc\u00e8nes ouvertes !**\n\n**Le 13 mai : 13h30 \u00e0 17h**\n\n**Le 14 mai : 13h30/16h30**\n\nPassionn\u00e9s de musique de Haute-Bretagne, les organisateurs du festival souhaitent ouvrir au plus grand nombre la pratique de cette musique.\n\nTout le week-end, les musiciens trad, pourront participer aux sc\u00e8nes ouvertes, en acoustique, dans un cadre champ\u00eatre.\n\nAff\u00fbtez vos instruments, pr\u00e9parez vos plus beaux airs et lancez vous !!\n\nIl y aura aussi un Espace Contes : tous les conteurs d\u00e9butants et confirm\u00e9s y sont les bienvenus....Jean-Pierre Mathias vous y accueillera \u00e0 partir de 13h30 le dimanche 14 mai !\n\n**Dimanche 14, Festival va Y Availles du Bruit :**\n\n10h/12h : La balade du dimanche matin, gratuit. Une balade le long de la Seiche, avec musique et chants de Haute-Bretagne.\n\nOuverte \u00e0 tous, petits et grands, venez marcher, chanter ou sonner !\n\n12h/13h30 : Apr\u00e8s une bonne balade, nous vous proposons un pique-nique g\u00e9ant avec au programme, chant, musique et contes !\n\n**15h30/16h30 Le Bal des Enfants avec le Trio des Champs**\n\nPour les petits et pour les grands, le Trio des Champs vous fera danser !\n\nde 3 \u00e0 103 ans, tout le monde peut participer.... une initiation aux danses de Haute-Bretagne !\n\n06 09 69 56 60",
    "uuid": "3cf9d6de-b602-4a35-bec7-51cebd8d167b"
  },
  {
    "title": "\u00ab\u00a0Bob &amp; Hercule\u00a0\u00bb\u00a0: Ils sont elles\u00a0! Un duo f\u00e9minin d'accord\u00e9onistes loufoques \u00e0 Monterfil",
    "description": "Dans le cadre du Grand Soufflet, ils/elles nous serviront leur spectacle th\u00e9\u00e2tralis\u00e9 pour petits et grands sur des chansons burlesques, \u00e9mouvantes ou humoristiques. Le parc ouvrira d\u00e8s 14h pour jouer.",
    "city": "Monterfil",
    "date_start": "2017-10-08",
    "date_end": "2017-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_bob-hercule-ils-sont-elles-un-duo-feminin-d-accordeonistes-loufoques-a-monterfil_948884.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/bob-hercule-ils-sont-elles-un-duo-feminin-d-accordeonistes-loufoques-a-monterfil",
    "placename": "Le C\u00e2rouj,le parc de loisirs des jeux bretons",
    "free_text": "Dimanche 8 octobre \u00e0 18h30 au C\u00e2rouj, le parc de loisirs des jeux bretons de Monterfil, dans le cadre du Grand Soufflet, ils/elles nous serviront leur spectacle th\u00e9\u00e2tralis\u00e9 pour petits et grands en s'\u00e9poumonant sur des chansons burlesques, \u00e9mouvantes ou humoristiques.\n\nR\u00e9servation conseill\u00e9e\u00a0:\n\n*   Sur le site du Grand Soufflet : [http://www.legrandsoufflet.fr/Bob-Hercule](http://www.legrandsoufflet.fr/Bob-Hercule)\n*   Au C\u00e2rouj, les samedis et dimanches (14h-18h30)\n*   Par courrier (paiement par ch\u00e8que)\u00a0adress\u00e9 au C\u00e2rouj, 38 all\u00e9e du Closel \u2013 35160 Monterfil\n\nBob &amp; Hercule sont un duo d\u2019accord\u00e9ons qui avaient arr\u00eat\u00e9 de souffler depuis trois ans. Cette ann\u00e9e, les deux femmes qui l'animent, ainsi que le contrebassiste qui les accompagne, ont d\u00e9cid\u00e9 de reprendre la route. Du coup, Bob &amp; Hercule nous gratifient d'un univers musical enthousiaste, cr\u00e9atif, et fantaisiste \u00e0 souhait\u00a0: que du plalsir \u00e0 partager, comme on sait le faire au C\u00e2rouj\u00a0!\n\nA cette occasion, Le C\u00e2rouj accueillera le public d\u00e8s 14h pour permettre aussi de jouer, de boire un verre,...\n\nOrganisation partenariale :Association La Jaupitre (Monterfil) / Carrefour de la Gall\u00e9sie (Monterfil) / Le Grand Soufflet\n\nPour tout contact et informations compl\u00e9mentaires\u00a0: Fran\u00e7ois PRIOU francois.contact@jeuxbretons.org - 02 99 07 47 02 - http://carouj.bzh",
    "uuid": "eae32ecb-b84d-428c-86f5-f58440739b64"
  },
  {
    "title": "Pas si Vilaine, Th\u00e9\u00e2tre du Pr\u00e9 Perch\u00e9",
    "description": "th\u00e9\u00e2tre cabaret, petit roman cont\u00e9 et musical",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-02-02",
    "date_end": "2018-02-03",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_pas-si-vilaine-theatre-du-pre-perche_138639.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/pas-si-vilaine-theatre-du-pre-perche",
    "placename": "p\u00e9niche spectacle",
    "free_text": "Les tribulations d'un paysage plein d'histoires pass\u00e9es et \u00e0 venir. Les chants romanc\u00e9s, contes en musique, imaginaires ou oniriques d'un fleuve que l'on aime, que l'on craint, que l'on oublie parfois : la Vilaine cont\u00e9e par H. Charbonneau et E. Signorile.",
    "uuid": "7c6b6394-91de-4a55-ac50-8f87a0b69926"
  },
  {
    "title": "Fest-noz au bistrot le Mod Koz",
    "description": "Soir\u00e9e fest-noz avec Menguy/Le Pennec et Taouk Trio.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-05-17",
    "date_end": "2017-05-17",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/fest-noz-en-tavarn-ar-mod-koz",
    "placename": "Bar Le Mod Koz - 3 bis rue Jean-Marie Duhamel",
    "free_text": "Soir\u00e9e fest-noz au Mod Koz avec du beau monde. Le concert sera anim\u00e9 par le duo compos\u00e9 d'**Erwan Menguy** \u00e0 la fl\u00fbte et de **K\u00e9vin Le Pennec** au cistre, et par **Taouk Trio** (Cl\u00e9ment Dallot \u00e0 l'accord\u00e9on, Meriadeg Lorho-Pasco \u00e0 la clarinette et R\u00e9mi Bouguennec \u00e0 la fl\u00fbte).",
    "uuid": "7d8e8fa2-a3d9-4e39-995a-5a00b04d2369"
  },
  {
    "title": "Vern en musique",
    "description": "f\u00eate de la musique de Vern sur Seiche",
    "city": "Vern-sur-Seiche",
    "date_start": "2016-06-18",
    "date_end": "2016-06-18",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_vern-en-musique_170489.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/vern-en-musique",
    "placename": "Place de la Poste",
    "free_text": "Vern en musique organise sa 2\u00e8me \u00e9dition de la f\u00eate de la musique sur la place de la poste.\n\n**11h00 Cale seiche** chant de marins\n\n**12h30 Zeitoun et ses su\u00e9doises** rock\n\n**18h00 Benkadi** percu africaine\n\n**19h00 Des gars de Vaugons** chant de marins\n\n**20h30 Swing Sing** reprise rock et divers\n\n**21h30 Sleeper Bill et Mr Tof** Country Folk\n\n**22h30 Houdson Maker** Rockabilly",
    "uuid": "3fb9df39-e59e-43d6-8b6e-926ad5d4cca3"
  },
  {
    "title": "Peace and Lobe",
    "description": "Jugo - Journ\u00e9e de l'Audition",
    "city": "Montfort-sur-Meu",
    "date_start": "2017-10-19",
    "date_end": "2017-10-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_peace-and-lobe_609500.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/peace-and-lobe",
    "placename": "LE CONFLUENT- MONTFORT SUR MEU",
    "free_text": "La ville et le CCAS de Montfort-sur-Meu s\u2019associent pour deux jours d\u2019information et de pr\u00e9vention dans le domaine de l\u2019audition. Exposition, th\u00e9\u00e2tre forum, ateliers avec des professionnels de l\u2019audition, d\u00e9pistage\u00a0: retrouvez le programme complet sur notre site internet\u00a0: www.montfort-sur-meu.fr\n\nPeace and Lobe \u2013 Lugo\n\nPeace and lobe est une action de pr\u00e9vention des risques auditifs li\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9coute de la musique chez les jeunes \u00e0 partir de 14 ans au moyen d\u2019un concert p\u00e9dagogique. Un concert de deux heures o\u00f9 s\u2019entrem\u00ealent l\u2019histoire des musiques amplifi\u00e9es, le son, le fonctionnement de l\u2019oreille et les risques pour l\u2019audition et la pr\u00e9vention. Le groupe Lugo avec sa musique \u00e9nergique et \u00e9lectrique se r\u00e9v\u00e8le \u00eatre un tr\u00e8s bon p\u00e9dagogue sur notre environnement sonore tout en passant un moment agr\u00e9able et dr\u00f4le.\n\nEn partenariat avec les salles Musiques actuelles de la r\u00e9gion Bretagne et la Mutualit\u00e9 Fran\u00e7aise Bretagne. Avec le soutien financier de l\u2019Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 de Bretagne.\n\n- G\u00e9rald Crinon Rogez : Chant, Basse, Samples, Rhodes, Synth\u00e9s, Carillon, Guitare.\n\n- Vincent Perrigault : Batterie, Percussions, Samples, Choeurs.\n\n- C\u00e9dric Guyomard : Chant, Guitares et Basse.",
    "uuid": "a5c14b8f-1910-4f67-91a5-299756090da7"
  },
  {
    "title": "Le siffleur - Fred Radix",
    "description": "humour musical",
    "city": "Noyal-sur-Vilaine",
    "date_start": "2018-05-25",
    "date_end": "2018-05-25",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/le-siffleur-fred-radix",
    "placename": "L'intervalle",
    "free_text": "Le Siffleur propose un spectacle virtuose, entre conf\u00e9rence burlesque et ma\u00eetrise du sifflet. Fred Radix pose la musique siffl\u00e9e comme un style \u00e0 part enti\u00e8re. Entre deux anecdotes, il interpr\u00e8te son r\u00e9pertoire avec \u00e9l\u00e9gance et son humour absurde et d\u00e9cal\u00e9 fait mouche \u00e0 chaque fois.\n\nSoliste en mal d\u2019orchestre, il interpr\u00e8te - en sifflant bien s\u00fbr - les plus beaux airs de la musique classique, de Mozart \u00e0 Bizet en passant par Schubert et Satie, sans oublier quelques incontournables m\u00e9lodies de musiques de films. Un r\u00e9gal pour les oreilles !\n\nUn spectacle humoristique, singulier, musical et po\u00e9tique, bref\u2026 l\u2019un des spectacles les plus r\u00e9jouissants du moment !",
    "uuid": "33e67686-4aff-41ab-a6f5-2173d5f14587"
  },
  {
    "title": "Antibiotique : parfois un rem\u00e8de, parfois un poison",
    "description": "Comment sont dos\u00e9s les antibiotiques ? Pour favoriser les effets b\u00e9n\u00e9fiques et diminuer les effets ind\u00e9sirables, d\u00e9couvrez quels protocoles...",
    "city": "Foug\u00e8res Cedex",
    "date_start": "2016-10-15",
    "date_end": "2016-10-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event93688794.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/antibiotique--parfois-un-remde-parfois-un-poison",
    "placename": "B\u00e2timent BioAgroPolis",
    "free_text": "Comment sont dos\u00e9s les antibiotiques ? Pour favoriser les effets b\u00e9n\u00e9fiques et diminuer les effets ind\u00e9sirables, d\u00e9couvrez quels protocoles sont mis en place pour rendre le traitement efficace et \u00e9viter tout \u00e9chec th\u00e9rapeutique. Qu\u2019en est-il \u00e9galement de la surveillance des traces d\u2019antibiotiques dans nos assiettes ?",
    "uuid": "2f0b4f6d-d3b0-4c69-ab39-3043651c1fca"
  },
  {
    "title": "Etre chercheur aujourd\u2019hui, qu\u2019est-ce que c\u2019est ?",
    "description": "A travers cette projection, retrouvez des enseignants-chercheurs, ing\u00e9nieurs, techniciens et \u00e9tudiants des laboratoires de recherche en...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-12",
    "date_end": "2016-10-12",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event65554827.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/etre-chercheur-aujourdhui-quest-ce-que-cest-",
    "placename": "L\u2019Exploratoire",
    "free_text": "A travers cette projection, retrouvez des enseignants-chercheurs, ing\u00e9nieurs, techniciens et \u00e9tudiants des laboratoires de recherche en optique-photonique de Bretagne, dont Foton.",
    "uuid": "73ad07de-3bc6-406f-8743-07cdda6cd2be"
  },
  {
    "title": "38\u00e8mes Rencontres Trans Musicales de Rennes",
    "description": "Festival musical",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2016-11-30",
    "date_end": "2016-12-04",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_38emes-rencontres-trans-musicales-de-rennes_137782.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/38emes-rencontres-trans-musicales-de-rennes",
    "placename": "Parc Expo Rennes",
    "free_text": "Les Rencontres Trans Musicales de Rennes sont un festival international de musiques actuelles qui se tient tous les ans d\u00e9but d\u00e9cembre \u00e0 Rennes et qui s'\u00e9tire sur 3 \u00e0 5 jours suivant les ann\u00e9es.",
    "uuid": "fe812d75-6397-4f87-b02c-8809725f4fd0"
  },
  {
    "title": "Joon Moon",
    "description": "Le groupe franco-am\u00e9ricain Joon Moon publie 'Moonshine Corner', un premier album \u00e9tincelant, qui brille de l'\u00e9clat de la voix de sa chanteuse !",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2018-11-06",
    "date_end": "2018-11-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_joon-moon_719_230715.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/joon-moon_719",
    "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Victor Hugo",
    "free_text": "Enregistre avec des instruments vintage des anne es 60 et 70\u2019s, et me lange aux techniques de production actuelles, \u00ab Moonshine Corner \u00bb joue la carte d\u2019une modernite subtile, et nous ballade, tout au long de ses douze titres, entre pop et trip-hop, folk et soul, jazz et nappes e lectro, puisant discre\u0300tement sa science du groove amoureux du co\u0302te de Radiohead, de Neil Young ou Ze ro 7\\. Mais Joon Moon est aussi, et il ne faut pas l\u2019oublier, un projet qui prend toute sa dimension en live, avec une formation re duite (batterie, piano) qui laisse entie\u0300re liberte a\u0300 la puissance de la voix de Krystle Warren, capable de passer, du gospel e nerve a\u0300 la complainte feutre e, et de changer de tessiture au gre de ses envies d\u2019un claquement de doigt.\n\n[En savoir +](http://centreculturel.fougeres-agglo.bzh/evenement/Joon+Moon)",
    "uuid": "7d85e032-6bec-4427-9e2a-0f466db51638"
  },
  {
    "title": "Festival Folklore du Monde",
    "description": "Festival.",
    "city": "Saint-Malo",
    "date_start": "2013-07-06",
    "date_end": "2013-07-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_3451021_0_00.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-folklore-du-monde",
    "placename": "Saint-Malo",
    "free_text": "Festival. Randonn\u00e9e chant\u00e9e et cont\u00e9e avec Roger le Contou et Fred le Disou anim\u00e9e par les Amusous d\u2019Monde. Rendez-vous \u00e0 14 h. Samedi 6 juillet, place de la r\u00e9sistance, Saint-Malo. Payant. \n\nvoir: http://loisir.infolocale.fr/saint-malo_35288/sortie/festivals/festival-folklore-du-monde_1554311\n\nPhoto -   - cr\u00e9dits:",
    "uuid": "6c6950d0-fa36-4b3a-9932-3f9b25f8f36f"
  },
  {
    "title": "Plong\u00e9e dans la haute technologie",
    "description": "Thales Microelectronics con\u00e7oit et fabrique des modules micro\u00e9lectroniques et des \u00e9quipements de radiofr\u00e9quence int\u00e9gr\u00e9s sur des radars...",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2016-10-14",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event40190993.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/plonge-dans-la-haute-technologie",
    "placename": "Espace Entreprises",
    "free_text": "Thales Microelectronics con\u00e7oit et fabrique des modules micro\u00e9lectroniques et des \u00e9quipements de radiofr\u00e9quence int\u00e9gr\u00e9s sur des radars embarqu\u00e9s, sur des outils d\u2019extraction p\u00e9troli\u00e8re ou sur des \u00e9quipements automobiles. Des technologies et des m\u00e9tiers passionnants que l\u2019\u00e9quipe de Thales vous fera d\u00e9couvrir au travers d\u2019ateliers manuels.",
    "uuid": "162e6a01-ed7c-4a06-9ad8-3da3e3a960f9"
  },
  {
    "title": "Prototype de la machine de Turing",
    "description": "Alan Turing a imagin\u00e9 en 1936 une machine consid\u00e9r\u00e9e comme le pr\u00e9curseur de nos ordinateurs. Apr\u00e8s une pr\u00e9sentation des connaissances et...",
    "city": "Saint-Malo",
    "date_start": "2016-10-05",
    "date_end": "2016-10-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event77502469.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/prototype-de-la-machine-de-turing",
    "placename": "La Grande Passerelle",
    "free_text": "Alan Turing a imagin\u00e9 en 1936 une machine consid\u00e9r\u00e9e comme le pr\u00e9curseur de nos ordinateurs. Apr\u00e8s une pr\u00e9sentation des connaissances et technologies de l\u2019\u00e9poque, vous verrez fonctionner ce prototype construit avec des circuits \u00e9clectiques, du plexiglas mais aussi du bois et des Lego ! Gr\u00e2ce \u00e0 ses capacit\u00e9s remarquables, vous d\u00e9couvrez comment cette machine rend hommage \u00e0 ce math\u00e9maticien de g\u00e9nie.",
    "uuid": "f81fd486-581e-4c16-b368-ba072a3845d9"
  },
  {
    "title": "Oc\u00e9ans, la voix des invisibles",
    "description": "Ce documentaire retrace le parcours d\u2019une r\u00e9alisatrice qui pr\u00e9pare un reportage sur la disparition des esp\u00e8ces marines, la situation...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-02",
    "date_end": "2016-10-02",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event53746072.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/ocans-la-voix-des-invisibles",
    "placename": "Les Champs Libres - Salle de conf\u00e9rences Hubert Curien",
    "free_text": "Ce documentaire retrace le parcours d\u2019une r\u00e9alisatrice qui pr\u00e9pare un reportage sur la disparition des esp\u00e8ces marines, la situation dramatique des mers. Mais au fil de ses recherches, elle d\u00e9couvre que derri\u00e8re ces messages alarmistes se cachent de grands enjeux financiers. La protection de l\u2019environnement est-elle le seul objectif de certaines ONG environnementalistes ? N\u2019ont-elles pas d\u2019autres ambitions sur les oc\u00e9ans ?\nDans le cadre des Docks en stock au mus\u00e9e de Bretagne",
    "uuid": "fd26bd07-6856-4fef-a8c2-1e205ab7b0d9"
  },
  {
    "title": "Melting\u2019 Notes Orchestra : musiques d\u2019\u00e9cran (petits et grands)",
    "description": "Concert comment\u00e9 de musiques embl\u00e9matiques de films et de s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-03-30",
    "date_end": "2017-03-30",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_melting-notes-orchestra-musiques-d-ecran-petits-et-grands_266115.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/melting-notes-orchestra-musiques-d-ecran-petits-et-grands",
    "placename": "Universit\u00e9 Rennes 2 - Le Tambour",
    "free_text": "J\u00e9r\u00e9my Michot, doctorant en \u00e9tudes cin\u00e9matographiques et musicologie, cherchera \u00e0 percer le myst\u00e8re des musiques de g\u00e9n\u00e9riques des s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9 (_Game of Thrones, Mission : impossible, Thierry la fronde_...), \u00e0 travers une conf\u00e9rence illustr\u00e9e d\u2019extraits et accompagn\u00e9e par le Melting\u2019 Notes Orchestra, qui poursuivra la soir\u00e9e en jouant un r\u00e9pertoire de th\u00e8mes musicaux issus de l\u2019histoire du cin\u00e9ma (_La Vie est belle, Batman, Out of Africa_...).",
    "uuid": "05f54363-8494-4607-9d98-8db8d5caca62"
  },
  {
    "title": "L'Autre",
    "description": "Marion Rouxin et Edouard Leys",
    "city": "Chartres-de-Bretagne",
    "date_start": "2017-01-21",
    "date_end": "2017-01-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_l-autre_709897.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/l-autre",
    "placename": "Centre culturel P\u00f4le Sud",
    "free_text": "Avec sa voix et sa pr\u00e9sence incontournables, Marion vous emm\u00e8ne dans ses mondes int\u00e9rieurs o\u00f9 l\u2019humour, l\u2019amour, la tendresse rivalisent. Une \u00e9criture pleine de fragilit\u00e9, d\u2019\u00e9motions et de finesse, en duo avec Edouard Leys (pianiste, compositeur, arrangeur).",
    "uuid": "7799164b-96e7-47fb-9264-0253ac1702eb"
  },
  {
    "title": "Songs - Cie Songs Fabric",
    "description": "Th\u00e9\u00e2tre musical",
    "city": "Noyal-sur-Vilaine",
    "date_start": "2018-02-02",
    "date_end": "2018-02-02",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_songs-cie-songs-fabric_723613.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/songs-cie-songs-fabric",
    "placename": "L'intervalle",
    "free_text": "Non, les plus grands tubes de l\u2019histoire de la pop music n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s par des auteurs-compositeurs. En v\u00e9rit\u00e9, ils ont \u00e9t\u00e9 fabriqu\u00e9s par les machines de la Songs Fabric, une entreprise familiale, fleuron de la technologie \u00e0 la fran\u00e7aise.\n\nOlga Kalinka, working girl surmotiv\u00e9e occupant le poste de directrice commerciale, partage l\u2019open space avec Octavo Like, l\u2019homme \u00e0 tout faire, technicien maladroit et distrait\u2026 L\u2019occasion d\u2019un t\u00eate-\u00e0-t\u00eate \u00e0 huis clos, souvent muet, o\u00f9 les langues ne se d\u00e9lient qu\u2019\u00e0 la pause caf\u00e9 et o\u00f9, entre autres r\u00e9v\u00e9lations, sont d\u00e9voil\u00e9s les secrets de fabrication des tubes d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui.\n\nSONGS est un OVNI, une com\u00e9die musicale de poche servie par un duo de com\u00e9diens tour \u00e0 tour dr\u00f4le et \u00e9mouvant, agr\u00e9ment\u00e9e de compositions originales sign\u00e9es par la fine fleur de la chanson fran\u00e7aise contemporaine.",
    "uuid": "11947d13-0e43-466e-9f7e-fdcd90e61913"
  },
  {
    "title": "Les Os Noirs - Mettre en sc\u00e8ne",
    "description": "Une cr\u00e9ation de la Cie Non Nova / Phia M\u00e9nard",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2017-11-23",
    "date_end": "2017-11-25",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-os-noirs-mettre-en-scene_139567.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-os-noirs-mettre-en-scene",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "Les Os Noirs est une pi\u00e8ce du vent, une s\u00e9rie de tableaux achromes cr\u00e9\u00e9e par Phia M\u00e9nard avec et pour Chlo\u00e9 Sanchez. Noir, Gris, Anthracite, c\u2019est la tonalit\u00e9 de ce po\u00e8me du clair-obscur. Une tentative de mise en forme d\u2019une s\u00e9rie de sauts vers une mort, loin du pathos, pour en nourrir la r\u00e9\ufb02exion.",
    "uuid": "2540e86c-530b-473e-aa05-b4c484845cba"
  },
  {
    "title": "Magie scientifique",
    "description": "Comment \u00e9pater vos amis \u00e0 table ? Avec quelques tours de magie \u00e9tonnants, le conf\u00e9rencier-magicien expliquera quels ph\u00e9nom\u00e8nes scientifiques...",
    "city": "Mordelles",
    "date_start": "2016-10-01",
    "date_end": "2016-10-01",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event96258294.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/magie-scientifique",
    "placename": "Biblioth\u00e8que de Mordelles",
    "free_text": "Comment \u00e9pater vos amis \u00e0 table ? Avec quelques tours de magie \u00e9tonnants, le conf\u00e9rencier-magicien expliquera quels ph\u00e9nom\u00e8nes scientifiques permettent de les r\u00e9aliser et comment les retrouver dans notre quotidien.\n\u00a0\nEn partenariat avec La Librairie Un Fil \u00e0 la Page",
    "uuid": "d301c3b8-b5b7-43f1-862e-15a7b5e8f157"
  },
  {
    "title": "A la d\u00e9couverte des \u00e9nergies renouvelables",
    "description": "\u00c9olienne, panneaux photovolta\u00efques, chaudi\u00e8re \u00e0 bois... Chartres de Bretagne donne une priorit\u00e9 aux \u00e9nergies renouvelables. Partez \u00e0 la...",
    "city": "Chartres-de-Bretagne",
    "date_start": "2016-10-12",
    "date_end": "2016-10-12",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event28374409.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/a-la-dcouverte-des-nergies-renouvelables",
    "placename": "Complexe sportif R\u00e9my Belanger",
    "free_text": "\u00c9olienne, panneaux photovolta\u00efques, chaudi\u00e8re \u00e0 bois... Chartres de Bretagne donne une priorit\u00e9 aux \u00e9nergies renouvelables. Partez \u00e0 la d\u00e9couverte des installations \u00e9cologiques de la ville !",
    "uuid": "19b7b381-e0b0-4cdc-90bc-ff24c90f2f02"
  },
  {
    "title": "Un laboratoire dans la cuisine",
    "description": "Comprendre les sciences, c\u2019est mieux comprendre la cuisine. A travers des exp\u00e9riences de cuisine simples (des mousse, des infusions, des pana...",
    "city": "Br\u00e9c\u00e9",
    "date_start": "2016-10-07",
    "date_end": "2016-10-07",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/8-tableau-periodique-aliments-c-p.bauchat.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/un-laboratoire-dans-la-cuisine",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Vent de Culture",
    "free_text": "Comprendre les sciences, c\u2019est mieux comprendre la cuisine. A travers des exp\u00e9riences de cuisine simples (des mousse, des infusions, des pana cotta ou encore des meringues\u2026), diff\u00e9rentes techniques culinaires seront pr\u00e9sent\u00e9es, ouvrant les portes \u00e0 de nouvelles id\u00e9es !",
    "uuid": "9c5bd2a6-08a5-4785-9d62-19bc01619202"
  },
  {
    "title": "Trio Nol\u00f9en Le Buh\u00e9, H\u00e9l\u00e8ne Brunet et Yuna L\u00e9on en concert",
    "description": "Chant, la\u00f9d et violon pour des r\u00eaveries toutes bretonnes",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-05-19",
    "date_end": "2017-05-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_trio-noluen-le-buhe-helene-brunet-et-yuna-leon-en-concert-aux-champs-libres_657668.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/trio-noluen-le-buhe-helene-brunet-et-yuna-leon-en-concert-aux-champs-libres",
    "placename": "Les champs libres",
    "free_text": "N\u00e9 d\u2019un projet pour le festival Yaouank, le trio f\u00e9minin unit la voix, le chant breton au la\u00fad et au violon, pour des morceaux plein d\u2019\u00e9nergie et de g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, qui ne manqueront pas d\u2019entra\u00eener les uns pour quelques pas de danse, et les autres vers des r\u00eaveries bretonnes.\n\n*   Biblioth\u00e8que des Champs Libres\n\nrenseignements au 02 23 40 66 00 [skeudenn@orange.fr](mailto:skeudenn@orange.fr)",
    "uuid": "9dddecb6-b873-4254-b331-f8ad8bcd744b"
  },
  {
    "title": "Concert de No\u00ebl du SUET",
    "description": "Concert",
    "city": "Vern-sur-Seiche",
    "date_start": "2013-12-18",
    "date_end": "2013-12-18",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-de-no-l-du-suet_633408.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-de-no-l-du-suet",
    "placename": "Le Volume",
    "free_text": "L\u2019\u00e9cole du SUET vous propose un moment\\nmusical autour d\u2019un r\u00e9pertoire \u00e9clectique",
    "uuid": "e1e253f6-4ae1-4352-8114-6b5c11c6b24a"
  },
  {
    "title": "Guy XVI",
    "description": "Rock'n roll et funk",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/guy-xvi",
    "placename": "Guy XVI",
    "free_text": "Dead Playboy (rock\u2019n\u2019roll) [En alternance]\n\ufffc\ufffc\ufffcLes trois amis dinardais ont form\u00e9 le groupe en 2010. il s\u2019agit de JP Caron qui a tourn\u00e9 aux \u00c9tats-Unis avec Mooseman (bassiste d\u2019Ice-T and The Bodycount et Iggy Pop sur l\u2019album Skullring), JF Bara guitariste dadaiste et peintre r\u00e9put\u00e9 ainsi que Jef Estorez (Backbeat et David Hansens). Forts de leur exp\u00e9rience acquise ensemble sur les sc\u00e8nes de Bretagne et d\u2019ailleurs, dont plusieurs dates \u00e0 Paris au Gibus, ils revendiquent un rock r\u00e9solument 80\u2019s dans la lign\u00e9e de leurs groupes favoris : U2, INXS, The Clash, Prince, David Bowie. Les gar\u00e7ons de Dead Playboy (en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Marlon Brando et Patrick Dewaere) vivent par et pour le show, le partage et l\u2019\u00e9motion du rock\u2019n\u2018roll.\n\nThe Neighbors [En alternance] Reprises et standards\nrock\u2019n\u2019roll duo guitare/chant\n\nSquale in Groove [En alternance]\nSimplement Funk !! R\u00e9pertoire reprenant entre autres, Patrice, Keziah Jones, Prince.",
    "uuid": "c8f9ab33-4254-4c91-b82e-e84ed2f5fb50"
  },
  {
    "title": "Groupe \u00ab Japenapa \u00bb",
    "description": "Jazz.",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2013-07-06",
    "date_end": "2013-07-06",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/groupe--japenapa-",
    "placename": "Redon",
    "free_text": "Jazz. Quintet de jazz amateur, ce groupe traverse l\u2019univers du jazz des ann\u00e9es 60 \u00e0 nos jours. Ambiance assur\u00e9e pour une soir\u00e9e estivale. En terrasse du Cin\u00e9 caf\u00e9, si le temps le permet. Samedi 6 juillet, \u00e0 20h, Cin\u00e9 Manivel, quai Jean-Bart, Redon. Gratuit. \n\nvoir: http://loisir.infolocale.fr/redon_35236/sortie/concerts/groupe---japenapa--_1593024",
    "uuid": "0a9dfcf6-2719-470b-ac0f-b8aee150e220"
  },
  {
    "title": "Redon f\u00eate la Bretagne ! Journ\u00e9e des enfants",
    "description": "Entre jeux bretons et concert, venez profiter de cet apr\u00e8s-midi r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 vos ch\u00e8res t\u00eates blondes. Intitation aux jeux bretons et concert des S\u00e9panous !.",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2016-05-14",
    "date_end": "2016-05-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_journee-des-enfants_702585.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/journee-des-enfants",
    "placename": "Centre-ville",
    "free_text": "Entre jeux bretons et concert, venez profiter de cet apr\u00e8s-midi r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 vos ch\u00e8res t\u00eates blondes.\n\n*   15h : initiation au boulten et bien d'autres jeux bretons avec Philippe.\n*   17h : concert du groupe **Les S\u00e9panous** qui propose de la musique pour enfants et pour ceux qui en sont de grands. Form\u00e9 de 3 musiciens chanteur(euse)s poly-instrumentistes, Les S\u00e9panous interpr\u00e8tent leurs compositions dans lesquelles le Loup (celui des contes et des histoires pour enfants) est le personnage principal. Des textes d\u00e9cal\u00e9s et plein d'humour qui s\u00e9duiront petits et grands.\n\nInformation compl\u00e9mentaire :\n\n*   Gratuit",
    "uuid": "c3c4e99c-7ccb-4b2d-a585-46e652bc663b"
  },
  {
    "title": "Coffe Cr\u00eapes",
    "description": "La Fanfare GANG'RENNES issue de l'Universit\u00e9 de m\u00e9decine r\u00e9unit des passionn\u00e9s de musiques cuivr\u00e9es. Venez \u00e9couter les tubes du moment ou ceux des ann\u00e9es 80, dans une ambiance r\u00e9solument festive.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/coffe-crepes",
    "placename": "Coffee Cr\u00eapes",
    "free_text": null,
    "uuid": "8bebfa89-021f-4068-bfb6-985411d8f5b5"
  },
  {
    "title": "Cin\u00e9 concert : Cadet d'eau douce",
    "description": "Projection du film Cadet d'eau douce (B. Keaton et C; Reisner, E.-U., 1928, 1h10, n&amp;b, 16mm). Film accompagn\u00e9 sur sc\u00e8ne par le Big Band Universitaire.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2014-04-09",
    "date_end": "2014-04-09",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cine-concert-cadet-d-eau-douce_90906.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/cine-concert-cadet-d-eau-douce",
    "placename": "Le Tambour - Universit\u00e9 Rennes 2",
    "free_text": null,
    "uuid": "7f25b2a2-f43a-43aa-a4d1-41abecb505ac"
  },
  {
    "title": "Et si l\u2019on jouait au petit chimiste pour d\u00e9couvrir la mati\u00e8re ?",
    "description": "Avec des exp\u00e9riences hautes en couleur, le laboratoire de l\u2019Anses Foug\u00e8res invite les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9couvrir des concepts de base en chimie...",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2016-10-01",
    "date_end": "2016-10-01",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event30740770.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/et-si-lon-jouait-au-petit-chimiste-pour-dcouvrir-la-matire-",
    "placename": "\u00c9cole de Foug\u00e8res et alentours",
    "free_text": "Avec des exp\u00e9riences hautes en couleur, le laboratoire de l\u2019Anses Foug\u00e8res invite les \u00e9l\u00e8ves \u00e0 d\u00e9couvrir des concepts de base en chimie utilis\u00e9s au quotidien par les scientifiques en laboratoire : acidit\u00e9 et d\u00e9gradation des aliments, composition de la mati\u00e8re, s\u00e9paration d\u2019un m\u00e9lange.",
    "uuid": "b8d838fe-f2ce-40e5-8cc8-3c464b9b6e8d"
  },
  {
    "title": "Le jour de la nuit",
    "description": "La soci\u00e9t\u00e9 d\u2019Astronomie de Rennes vous invite \u00e0 une s\u00e9ance d\u2019observation du ciel \u00e9toil\u00e9. Le mat\u00e9riel de l\u2019association sera mis \u00e0 votre...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-07",
    "date_end": "2016-10-07",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/15-sar-rennes-c-jacques-montier.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/le-jour-de-la-nuit6082",
    "placename": "CADRAN - Maison de Quartier Beauregard",
    "free_text": "La soci\u00e9t\u00e9 d\u2019Astronomie de Rennes vous invite \u00e0 une s\u00e9ance d\u2019observation du ciel \u00e9toil\u00e9. Le mat\u00e9riel de l\u2019association sera mis \u00e0 votre disposition. Bien s\u00fbr, vous pouvez \u00e9galement venir avec votre propre instrument d\u2019observation, de la paire de jumelles au t\u00e9lescope.\nDans le cadre de la manifestation nationale Le Jour de la Nuit",
    "uuid": "175e4718-0c14-423c-838d-ee5d0ae8fdf5"
  },
  {
    "title": "Site arch\u00e9ologique sous-marin reconstitu\u00e9 \u00e0 Bizeux",
    "description": "Au XVIIIe si\u00e8cle, les batailles navales faisaient rage sur les c\u00f4tes malouines. Plusieurs si\u00e8cles apr\u00e8s, un paysage sous-marin d\u2019un naufrage...",
    "city": "Saint-Malo",
    "date_start": "2016-10-07",
    "date_end": "2016-10-07",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event29576795.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/site-archologique-sous-marin-reconstitu--bizeux",
    "placename": "Maison de quartier Marne-Eveil",
    "free_text": "Au XVIIIe si\u00e8cle, les batailles navales faisaient rage sur les c\u00f4tes malouines. Plusieurs si\u00e8cles apr\u00e8s, un paysage sous-marin d\u2019un naufrage r\u00e9aliste est reconstitu\u00e9 au large de Saint-Malo. Bas\u00e9 sur des \u00e9tudes arch\u00e9ologiques, de r\u00e9els vestiges seront utilis\u00e9s pour cet hommage \u00e0 notre pass\u00e9. Plongez \u00e0 la d\u00e9couverte de ce projet et des tr\u00e9sors scientifiques qui s\u2019y cachent !\nDans le cadre de la programmation La culture dans tous ses quartiers",
    "uuid": "a8781c51-3f07-428d-bb49-6ab7397d8274"
  },
  {
    "title": "Paysages interm\u00e9diaires",
    "description": "Exposition de photographies imprim\u00e9es sur supports transparents et coll\u00e9es sur des baies vitr\u00e9es, \u00e9voluant au gr\u00e9 de la luminosit\u00e9 ext\u00e9rieure...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-03",
    "date_end": "2016-10-03",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event19583334.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/paysages-intermdiaires",
    "placename": "Diapason",
    "free_text": "Exposition de photographies imprim\u00e9es sur supports transparents et coll\u00e9es sur des baies vitr\u00e9es, \u00e9voluant au gr\u00e9 de la luminosit\u00e9 ext\u00e9rieure. Points de vue tir\u00e9s de l'Observatoire Photographique du Paysage des prairies Saint Martin \u00e0 Rennes, ces images offrent aux spectateurs l'exp\u00e9rience immersive d\u2019un paysage mobile.\nDans le cadre national de l\u2019Ann\u00e9e du paysage 2016 du CNRS",
    "uuid": "5e8e4134-e2e1-4218-8d66-f105c66e8673"
  },
  {
    "title": "Fabrication de papier recycl\u00e9",
    "description": "En 2000 ans, la fabrique de papier s\u2019est automatis\u00e9e mais le proc\u00e9d\u00e9 est rest\u00e9 inchang\u00e9. Il peut \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 cinq fois, ce qui permet...",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2016-10-05",
    "date_end": "2016-10-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event67033890.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/fabrication-de-papier-recycl",
    "placename": "Communaut\u00e9 de Commune du Pays de redon",
    "free_text": "En 2000 ans, la fabrique de papier s\u2019est automatis\u00e9e mais le proc\u00e9d\u00e9 est rest\u00e9 inchang\u00e9. Il peut \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 cinq fois, ce qui permet un recyclage important. Venez partager ce savoir-faire le temps d\u2019une demi-journ\u00e9e et repartez avec votre propre papier recycl\u00e9.",
    "uuid": "0ce54586-9d4b-4852-94e7-1c15dc087537"
  },
  {
    "title": "D\u00e9fauts et modes de d\u00e9faillance li\u00e9s aux essais climatiques et m\u00e9caniques",
    "description": "Pr\u00e9sentation des diff\u00e9rents d\u00e9fauts et modes de d\u00e9faillance qui apparaissent sur des objets ou pi\u00e8ces test\u00e9s pour les principales familles d\u2019...",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2016-10-18",
    "date_end": "2016-10-18",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event1679042.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/dfauts-et-modes-de-dfaillance-lis-aux-essais-climatiques-et-mcaniques",
    "placename": "Espace Entreprises",
    "free_text": "Pr\u00e9sentation des diff\u00e9rents d\u00e9fauts et modes de d\u00e9faillance qui apparaissent sur des objets ou pi\u00e8ces test\u00e9s pour les principales familles d\u2019essais de validation (temp\u00e9rature, UV, brouillard, vibrations\u2026).",
    "uuid": "41a9c464-b70c-4a05-98f3-1588a21d8c76"
  },
  {
    "title": "Demain",
    "description": "A travers une enqu\u00eate dans dix pays, rencontrez les pionniers qui r\u00e9inventent l\u2019agriculture et d\u2019autres domaines. En rassemblant ces...",
    "city": "Acign\u00e9",
    "date_start": "2016-10-11",
    "date_end": "2016-10-11",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event48848665.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/demain8936",
    "placename": "Cin\u00e9ma Le Foyer",
    "free_text": "A travers une enqu\u00eate dans dix pays, rencontrez les pionniers qui r\u00e9inventent l\u2019agriculture et d\u2019autres domaines. En rassemblant ces initiatives qui fonctionnent d\u00e9j\u00e0, il \u00e9merge une id\u00e9e du monde de demain.",
    "uuid": "d8d4995a-403f-48e1-aaef-03df66b8904d"
  },
  {
    "title": "Festival Zanzan, Cinema et Arts des diff\u00e9rences 2017: Algorithme Eponyme",
    "description": "Dans le cadre de la sixi\u00e8me \u00e9dition du festival Zanzan, Cinema et Arts des diff\u00e9rences retrouvez une lecture en musique du texte Algorithme Eponyme de Babouillec SP",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-03-12",
    "date_end": "2017-03-12",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-zanzan-cinema-et-arts-des-differences-2017-algorithme-eponyme_22406.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-zanzan-cinema-et-arts-des-differences-2017-algorithme-eponyme",
    "placename": "Cin\u00e9-TNB",
    "free_text": "Cordes vocales et contrebasse au service du texte \u00ab\u00a0Algorithmes \u00c9ponymes\u00a0\u00bb \u00e9crit par Babouillec SP en 2013\\. Celui-ci est \u00e9galement l\u2019objet d\u2019une adaptation par Pierre Meunier sous le titre \u00ab\u00a0Fobidden di Sporgesi\u00a0\u00bb (Festival d\u2019Avignon 2016).\n\nRetrouvez nos vid\u00e9os de programmation sous-titr\u00e9 et traduite en langue des signes fran\u00e7aise\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=2XcIxpATK3w&amp;list=PLdiYLlcPMbZ7yUNKermCLItFliYzbhTiK\n\nNotre site internet: http://zanzan-films.com/",
    "uuid": "18abe91c-a0a9-4668-b742-508da99235d3"
  },
  {
    "title": "Festival Va Y Availles du Bruit ! Stages de danse et musique !",
    "description": "Quand la Bretagne donne rendez-vous au Poitou, c'est la danse des r\u00e9pertoires !",
    "city": "Availles-sur-Seiche",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-13",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-va-y-availles-du-bruit_607913.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-va-y-availles-du-bruit",
    "placename": "Maison des associations",
    "free_text": "Ce n'est pas une premi\u00e8re pour ce Festival \" Va Y Availles du Bruit \" puisque l'an dernier d\u00e9j\u00e0 et toujours en mai, l'association L'Egh\u00e8re qui oeuvre en faveur de la promotion de la culture traditionnelle de Haute-Bretagne, avait invit\u00e9 le Limousin \u00e0 essuyer le plancher comme diraient nos amis qu\u00e9b\u00e9cois. Cette ann\u00e9e, l'invit\u00e9 d'honneur est le Poitou !\n\n**Programme:**\n\n*   **Samedi 13 mai, 09:30\u00e0 17h**\n\nSur inscription diff\u00e9rents stages sont propos\u00e9s : accord\u00e9on, violon et danses du Poitou\n\nFestival Va Y Availles du Bruit : La Haute-Bretagne invite le Poitou !\n\nStages de musiques et de Danses autour du repertoire du Poitou :\n\nStage accord\u00e9on diatonique avec Antoine Turpault\n\nCe stage d'accord\u00e9on est une invitation \u00e0 la d\u00e9couverte d'un style et d'un r\u00e9pertoire de musiques \u00e0 danser en poitou. Au programme de cet atelier, du jeu en tir\u00e9/pouss\u00e9 et la notions de temps forts avec un accompagnement rythmique de la main gauche pour transmettre l'\u00e9nergie du th\u00e8me aux danseurs. L'apprentissage des morceaux se fera \u00e0 l'oreille.\n\nPour tous niveaux sauf grand d\u00e9butant\n\nMat\u00e9riel : un accord\u00e9on sol/do, de quoi enregistrer\n\nStage violon avec Camille Jagueneau\n\nDans ce stage, nous irons \u00e0 la rencontre du r\u00e9pertoire \u00e0 danser du Poitou. D\u00e9couvrir son \u00e9nergie, sa cadence \u00e0 travers le coup d'archet, le \"jeu en large\", les ornements. L'approche de ces musiques se fera oralement, pr\u00e9voir un enregistreur.\n\nPour tous niveaux sauf grand d\u00e9butant (\u00eatre capable d\u2019apprendre un morceau d\u2019oreille)\n\n10 personnes maximum\n\nStage de danses du Poitou et de Vend\u00e9e\n\nLe territoire poitevin est vaste et grand nombre de danses y ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es. Nous aborderons au cours de ce stage diff\u00e9rentes formes de danses issues de ce territoire et que l\u2019on retrouve actuellement dans les bals poitevins. Autour du \u00ab pas d\u2019avant-deux \u00bb seront d\u00e9velopp\u00e9s diff\u00e9rentes variantes et formes de danses : avant-deux (sur les c\u00f4t\u00e9s, du bocage et de g\u00e2tine), mara\u00eechines, etc. Un temps sera \u00e9galement consacr\u00e9 \u00e0 d\u2019autres danses comme la marchoise et les rondes chant\u00e9es.\n\nStage ouvert \u00e0 tous niveaux.\n\nMarion Labau : animation du stage et accompagnement musical\n\nPerrine Vrignault : animation du stage et accompagnement musical\n\nStages instruments : 35 euros\n\nStages de danses : 20 euros",
    "uuid": "f930f0e8-dd31-4289-a851-d8f5e92056ef"
  },
  {
    "title": "Ca fromet ! - Fr\u00e9d\u00e9ric Fromet",
    "description": "Concert Assis",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2018-06-23",
    "date_end": "2018-06-23",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ca-fromet-frederic-fromet_764144.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/ca-fromet-frederic-fromet",
    "placename": "CENTRE CULTUREL JACQUES DUHAMEL",
    "free_text": "R\u00e9v\u00e9l\u00e9 au grand public par sa chanson d'actualit\u00e9 hebdomadaire sur France Inter, Fr\u00e9d\u00e9ric Fromet n'\u00e9pargne rien ni personne.\n\nIl croque l'actualit\u00e9 sous forme de chanson satirique chaque semaine dans l'\u00e9mission de France Inter, \u00ab S i tu \u00e9coutes j'annule tout \u00bb.\n\nSa ligne de conduite : ne rien prendre au s\u00e9rieux, \u00e0 commencer par soi-m\u00eame. Sa tronche de gentil facilitant l'expression de son esprit fonci\u00e8rement frondeur, sans se d\u00e9partir d'une humanit\u00e9 certaine. Et, m\u00eame s'ils font syst\u00e9matiquement rire et/ou grincer des dents, tous ses textes rec\u00e8lent un v\u00e9ritable fond.\n\nAvis aux amateurs du politiquement correct : passez votre chemin, cette soir\u00e9e n'est pas pour vous !\n\n\u00c0 qui s'adresse ce spectacle ? Cher parent, ceci d\u00e9pend de votre enfant et de vous. Si vous ne connaissez pas du tout, \u00e9coutez avant de d\u00e9cider...",
    "uuid": "3d8f8118-0c8e-42ef-8472-ccca28137bd6"
  },
  {
    "title": "Festival Foug\u00e8res musicales - le Quatuor Rosamonde fait entendre Dutilleux",
    "description": "4e \u00e9dition du festival breton pour mieux conna\u00eetre la musique classique sous toutes ses formes et dans tous ses r\u00e9pertoires",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2016-06-04",
    "date_end": "2016-06-04",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-fougeres-musicales-le-quatuor-rosamonde-fait-entendre-dutilleux_113228.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-fougeres-musicales-le-quatuor-rosamonde-fait-entendre-dutilleux",
    "placename": "\u00c9glise Saint-Sulpice",
    "free_text": "Cinq concerts \u00ab accessibles \u00e0 tous, avec des \u0153uvres tr\u00e8s connues de Mozart, Beethoven, Schubert mais aussi de la musique moderne ou contemporaine \u00bb : le quatri\u00e8me festival _Foug\u00e8res musicales_ d\u00e9bute le vendredi 20 mai et se poursuit jusqu\u2019au 11 juin.\n\nL\u2019association Foug\u00e8res et le directeur artistique Gabriel Richard se sont entour\u00e9s de musiciens qui poursuivent une carri\u00e8re internationale.\n\nN\u00e9 de la rencontre de la rencontre de quatre premiers prix du Conservatoire National Sup\u00e9rieur de Musique de Paris, le Quatuor Rosamonde a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 au Conservatoire de Paris et \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Yale. En 2005, le Quatuor a re\u00e7u le Grand Prix du disque de l\u2019Acad\u00e9mie Charles Cros. Plusieurs compositeurs ont confi\u00e9 au Quatuor Rosamonde la cr\u00e9ation d\u2019\u0153uvres importantes : Pascal Dusapin, Philippe F\u00e9nelon, Philippe Hersant, \u00c9ric Tanguy, Gy\u00f6rgy Kurtag\u2026 Henri Dutilleux consid\u00e9rait la lecture de son quatuor \u00ab Ainsi la Nuit \u00bb que les Rosamonde ont enregistr\u00e9 deux fois en sa pr\u00e9sence comme la version de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019\u0153uvre.\n\nDeux documentaires sur le Quatuor Rosamonde ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9s par Vincent Bataillon en 2010-2011 : \u00ab Notes pour un Quatuor \u00bb qui traite des quatuors de Beethoven et \u00ab Ainsi la nuit\u00bb qui t\u00e9moigne de la longue collaboration du Quatuor Rosamonde avec le compositeur Henri Dutilleux.\n\n**Au programme du Samedi 4 juin :**\n\n*   Dutilleux, _Ainsi la nuit,_ pour quatuor \u00e0 cordes\n*   Ravel, _Quatuor_\n*   Chausson, _Concert pour piano, violon et quatuor \u00e0 cordes_\n\n**Quatuor Rosamonde :**\n\n*   Agn\u00e8s SULEM-BIALOBRODA, premier violon\n*   Thomas TERCIEUX, second violon\n*   Jean SULEM, alto\n*   Xavier GAGNEPAIN, violoncelle\n\nAvec Gabriel RICHARD, violon, et Fran\u00e7ois DUMONT, piano.\n\nLe concert sera pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une conf\u00e9rence hommage \u00e0 Henri Dutilleux, accompagn\u00e9e au violoncelle par Xavier Gagnepain ([M\u00e9diath\u00e8que, 16h30, Entr\u00e9e libre](../../events/festival-fougeres-musicales-hommage-a-henri-dutilleux-conference-et-projection?lang=fr)).",
    "uuid": "f53d001a-1078-41bc-9ffe-01d140988efa"
  },
  {
    "title": "Soir\u00e9e Contes au coin du feu",
    "description": "Venez \u00e9couter des contes au coin du feu avec Anthony Debray-Laiz\u00e9",
    "city": "Messac",
    "date_start": "2018-01-20",
    "date_end": "2018-01-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soiree-contes-au-coin-du-feu_82418.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/soiree-contes-au-coin-du-feu",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que de Guipry-Messac",
    "free_text": "Au coin du feu en hiver ou\u00a0dans un jardin en \u00e9t\u00e9, partout ou des gens d\u00e9cident de s'arreter pour \u00e9couter, Anthony Debray-Laiz\u00e9 sort son baluchon d'histoires. F\u00e9es, Korrigans, dragons, tout y passe mais jamais dans le m\u00eame ordre ou de la m\u00eame mani\u00e8re ;\u00a0c'est l\u00e0 tout le plaisir du conteur...",
    "uuid": "80d62bb0-444a-4ba5-9690-ce199497f6dd"
  },
  {
    "title": "Promenons-nous dans les boas",
    "description": "Cabaret chanson d\u00e9cal\u00e9",
    "city": "Saint-Gilles",
    "date_start": "2019-04-27",
    "date_end": "2019-04-27",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_promenons-nous-dans-les-boas_148702.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/promenons-nous-dans-les-boas",
    "placename": "Le Sabot d'Or",
    "free_text": "C\u2019est \u00e0 la suite d\u2019une coupure de courant, que le Minist\u00e8re d\u00e9cide de troquer ses amplis pour revenir au calme et \u00e0 la qui\u00e9tude d\u2019un r\u00e9pertoire plus l\u00e9ger, \u00e0 la limite de l\u2019acoustique, mais sans jamais tomber dedans.\n\nEt quoi de mieux qu\u2019une ambiance cabaret-chanson d\u00e9cal\u00e9 pour d\u00e9velopper cet univers. On se laisse entra\u00eener dans leur monde loufoque et d\u00e9jant\u00e9 o\u00f9 la gr\u00e2ce c\u00f4toie l\u2019absurde sans aucune limite.\n\nChansons, capsules th\u00e9\u00e2trales, tours de magie... ou pas. Tout y passe, de mani\u00e8re plus ou moins cr\u00e9dible, afin de faire que ce moment partag\u00e9 soit une parenth\u00e8se inoubliable dans ce monde cruel\u2026\n\nLeur devise : \u00ab Laisse tes soucis \u00e0 l\u2019entr\u00e9e , mets ton sourire sous ton \u2018ti nez \u00bb.\n\nUn vaste programme qui n\u2019a d\u2019autre ambition que de laisser un sourire b\u00e9at sur vos l\u00e8vres durant le reste de votre existence... ou presque.\n\nTout public + 12 ans / 1 h 15\n\nGuitare, chant : Fran\u00e7ois Athimon / batterie : Christophe Boisseau / chant, guitare : Bertrand Bouessay basse : Yann Moroux / Mise en sc\u00e8ne : Christophe Gendreau (Les Wriggles) / son, graphisme : 6sOu cr\u00e9ation lumi\u00e8re : Ga\u00ebl Lautridou / cr\u00e9dit photo : DR",
    "uuid": "de0c3e27-4e2d-4143-a155-9028900d8715"
  },
  {
    "title": "Tremplin Morgane",
    "description": "Tremplin Morgane, concours r\u00e9serv\u00e9 aux groupes de musique bretonne \u00e0 danser. A gagner : un passage sur une des sc\u00e8nes de Yaouank 2016 ! Fest-noz ouvert \u00e0 tous. Inscriptions : 02 99 79 05 64.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-05-18",
    "date_end": "2016-05-18",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_tremplin-morgane_780887.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/tremplin-morgane",
    "placename": "Ty Anna",
    "free_text": "Tremplin Morgane, concours r\u00e9serv\u00e9 aux groupes de musique bretonne \u00e0 danser. A gagner\u00a0: un passage sur une des sc\u00e8nes de Yaouank 2016\u00a0! Fest-noz ouvert \u00e0 tous. Inscriptions : 02 99 79 05 64.",
    "uuid": "1184e416-e63d-4ddf-947f-1397c3cfc265"
  },
  {
    "title": "D\u00e9couvrez l'Espace des sciences",
    "description": "L\u2019Espace des sciences vous ouvre ses portes avec Plumes de dinosaures ! ; Tous vivants Tous diff\u00e9rents ; Le Laboratoire de Merlin. Profitez...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event16807233.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/dcouvrez-lespace-des-sciences",
    "placename": "Espace des sciences - Les Champs Libres",
    "free_text": "L\u2019Espace des sciences vous ouvre ses portes avec Plumes de dinosaures ! ; Tous vivants Tous diff\u00e9rents ; Le Laboratoire de Merlin. Profitez des mini-s\u00e9ances au plan\u00e9tarium \u00ab Cette nuit \u00e0 Rennes \u00bb : 30 minutes sans r\u00e9servation \u00e0 15h, 16h, 17h, 18h.",
    "uuid": "193863de-e030-4f08-8cda-f1224466d2a6"
  },
  {
    "title": "Immersion dans la recherche en sciences du num\u00e9rique",
    "description": "Le centre de recherche en sciences du num\u00e9rique Inria Rennes vous ouvre ses portes. Venez tester et d\u00e9couvrir des d\u00e9monstrations de recherche...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-14",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event86105045.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/immersion-dans-la-recherche-en-sciences-du-numrique3705",
    "placename": "Centre Inria Rennes \u2013 Bretagne Atlantique",
    "free_text": "Le centre de recherche en sciences du num\u00e9rique Inria Rennes vous ouvre ses portes. Venez tester et d\u00e9couvrir des d\u00e9monstrations de recherche en sciences du num\u00e9rique. Au programme : robotique, vision \u00e0 360 degr\u00e9s, puces RFID, r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, et bien d\u2019autres.",
    "uuid": "a8c620e9-0667-4a19-8d5f-254685dea397"
  },
  {
    "title": "La pomme de terre dans le monde",
    "description": "Premi\u00e8re production mondiale non c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re, consid\u00e9r\u00e9e comme un tr\u00e9sor enfoui par l\u2019ONU, la pomme de terre permettrait de r\u00e9soudre plusieurs...",
    "city": "Montgermont",
    "date_start": "2016-10-01",
    "date_end": "2016-10-01",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event40597874.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-pomme-de-terre-dans-le-monde",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que L\u2019Embarc@d\u00e8re",
    "free_text": "Premi\u00e8re production mondiale non c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re, consid\u00e9r\u00e9e comme un tr\u00e9sor enfoui par l\u2019ONU, la pomme de terre permettrait de r\u00e9soudre plusieurs probl\u00e8mes. Par sa rapidit\u00e9 \u00e0 la mettre en culture et \u00e0 sa capacit\u00e9 d\u2019adaptation \u00e0 diff\u00e9rents climats, elle pourrait jouer un r\u00f4le majeur dans les politiques agricoles et alimentaires \u00e0 venir. Retrouvez la pomme de terre sous un nouvel angle et d\u00e9couvrez l\u2019importance de la Bretagne face \u00e0 ces enjeux !",
    "uuid": "56d4ab4d-a8e7-483a-aa9a-7d70c745c678"
  },
  {
    "title": "Tous omnivores",
    "description": "Que faut-il manger ? Au milieu des multiples conseils nutritionnels \u00e9nonc\u00e9s par les uns et les autres, professionnels ou avis personnels, que...",
    "city": "Saint-Gr\u00e9goire",
    "date_start": "2016-10-14",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event51452068.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/tous-omnivores",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que",
    "free_text": "Que faut-il manger ? Au milieu des multiples conseils nutritionnels \u00e9nonc\u00e9s par les uns et les autres, professionnels ou avis personnels, que faire ? Philippe Legrand, auteur du livre \u00ab Les pieds dans le plat \u00bb, vous pr\u00e9sente les connaissances, issues de recherches scientifiques, pour se nourrir au mieux.",
    "uuid": "6a003a86-558c-4745-be29-edc505cd4737"
  },
  {
    "title": "Des gorilles et des hommes",
    "description": "L\u2019exposition aborde diff\u00e9rents th\u00e8mes tels que le travail du scientifique sur le terrain et en laboratoire, la faune et la flore, les \u00e9tudes...",
    "city": "Pl\u00e9lan-le-Grand",
    "date_start": "2016-10-01",
    "date_end": "2016-10-01",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event9017618.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/des-gorilles-et-des-hommes",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Julien Gracq",
    "free_text": "L\u2019exposition aborde diff\u00e9rents th\u00e8mes tels que le travail du scientifique sur le terrain et en laboratoire, la faune et la flore, les \u00e9tudes men\u00e9es par les scientifiques sur le gorille, les diff\u00e9rentes menaces sur cette esp\u00e8ce, et le contexte social de villages au Congo-Brazzaville.",
    "uuid": "9e3efad4-4020-4c40-abcb-5980ff98848d"
  },
  {
    "title": "Changement climatique en Bretagne",
    "description": "Le changement climatique en Bretagne. \u00c9valuation, impact, perception. O\u00f9 en est-on ? Quelles sont les pr\u00e9visions ? Quels impacts sur les...",
    "city": "Dol-de-Bretagne",
    "date_start": "2016-10-07",
    "date_end": "2016-10-07",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/77-changement-climatique-bretagne-c-p.-merot_0.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/changement-climatique-en-bretagne6448",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que",
    "free_text": "Le changement climatique en Bretagne. \u00c9valuation, impact, perception. O\u00f9 en est-on ? Quelles sont les pr\u00e9visions ? Quels impacts sur les ressources naturelles ? Sur l\u2019agriculture, domaine d\u2019activit\u00e9 important en Bretagne ? Philippe Merot vous d\u00e9crit la situation actuelle et \u00e0 venir ainsi que les solutions envisag\u00e9es.",
    "uuid": "0c5b0bb8-029a-48a2-af97-5d8b4f1758f3"
  },
  {
    "title": "Zoo, ou l\u2019Assassin philanthrope de Vercors",
    "description": "Une exp\u00e9dition scientifique rencontre des paranthropes vivants ! Cette d\u00e9couverte provoque grand trouble dans la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine : ces...",
    "city": "BECHEREL",
    "date_start": "2016-10-02",
    "date_end": "2016-10-02",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event47359587.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/zoo-ou-lassassin-philanthrope-de-vercors",
    "placename": "Maison du livre et du tourisme",
    "free_text": "Une exp\u00e9dition scientifique rencontre des paranthropes vivants ! Cette d\u00e9couverte provoque grand trouble dans la soci\u00e9t\u00e9 contemporaine : ces \u00eatres sont-ils des hommes ou des animaux ? Les experts sont interrog\u00e9s pour r\u00e9pondre \u00e0 la question, et \u00e0 celle qui arrive in\u00e9vitablement : \u00ab Qu\u2019est-ce qu\u2019un homme \u00bb ? Des enjeux apparaissent sur le plan scientifique, \u00e9conomique, soci\u00e9tal et moral, rendant indispensable une d\u00e9cision par un jury populaire.",
    "uuid": "39e4735f-5c46-4840-8136-4c1e675beccf"
  },
  {
    "title": "Jouer tous ensemble !",
    "description": "Chasse au tr\u00e9sor, gouren, jeux en bois Gallo-Bretons, animations autour de chevaux bretons, boule bretonne...",
    "city": "Argentr\u00e9-du-Plessis",
    "date_start": "2017-05-20",
    "date_end": "2017-05-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-chasse-aux-tresors_217988.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-chasse-aux-tresors",
    "placename": "Centre-Ville",
    "free_text": "La chasse aux tr\u00e9sors est ouverte! A partir de 15h les petits et les grands sont invit\u00e9s \u00e0 prendre le d\u00e9part dans le centre-ville direction : l'inconnu!\n\n**Parce que le samedi tout est permis, le 20 mai c'est journ\u00e9e d\u00e9couvertes et jeux dans le centre-ville d'Argentr\u00e9-du-Plessis :**\n\n*   De 11h \u00e0 12h30 au Centre culturel Le Plessis S\u00e9vign\u00e9 : un cours de sculpture dispens\u00e9 par les professeurs de l'\u00e9cole d'Arts plastiques de Vitr\u00e9 Communaut\u00e9 . Attention, r\u00e9servations obligatoires : 02.99.74.68.62\n\n*   D\u00e8s 15h dans le centre ville : Boule bretonne, palet, jeux en bois Gallo-Bretons par la Jaupitre. D\u00e9monstration de lutte bretonne par l'association Gouren 35\\. Animations autour de chevaux bretons sur l'\u00eelot S\u00e9vign\u00e9 (place Schuman) : d\u00e9monstrations de d\u00e9bardage, de tractage et parcours d'obstacles.\n\n*   Sans oublier le samedi apr\u00e8s-midi le concert du D**uo Voop** \u00e0 la maison de retraite La Ste Famille.\n\n_Restauration sur place_\n\n**A ne surtout pas manquer pour finir la journ\u00e9e en beaut\u00e9:**\n\n**Le concert de Gilles Servat \u00e0 20h30 au Plessis S\u00e9vign\u00e9** ! En 1\u00e8re partie et pour se mettre en jambe, l'association Hent Ar Furnez propose un ap\u00e9ro concert gratuit!RDV d\u00e8s 18h30!\n\n[https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEV3VZQlBtVUt2aDQ](https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEV3VZQlBtVUt2aDQ)\n\n**Renseignements et billetterie :** mairie d'Argentr\u00e9-du-Plessis : 0299966127 / francebillet.com",
    "uuid": "cb13bb65-dcf6-4d1d-90fa-4edcae1a7a0c"
  },
  {
    "title": "La Balade Erc\u00e9enne et La Course du Cidre",
    "description": "Dans la campagne erc\u00e9enne, randonn\u00e9e p\u00e9destre de 8 km pour les uns, course \u00e0 pied de 10 km non chronom\u00e9tr\u00e9e pour les autres mais, pour tous, \u00e9tapes gourmandes et musicales",
    "city": "Erc\u00e9-pr\u00e8s-Liffr\u00e9",
    "date_start": "2017-05-20",
    "date_end": "2017-05-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-balade-erceenne_241_690902.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-balade-erceenne_241",
    "placename": "Le Relais des cultures- Rue des Tilleuls",
    "free_text": "**Programme :**\n\n*   **Samedi 20 mai, Relais des Cultures, 17:00 \u00e0 22:00**\n\n**Randonn\u00e9e bucolique**\n\nHistoire de se mettre en jambes, le rdv est donn\u00e9 \u00e0 17h pour un ap\u00e9ro/go\u00fbter musical.\n\nVers 18h, les choses s\u00e9rieuses : D\u00e9part de la balade vers la grange \u00e0 Saint-Georges pour prendre l'entr\u00e9e toujours en musique. Poursuite de la randonn\u00e9e jusqu'au magnifique parc de M. et Mme Chasles pour une galette garnie (fondue de poireau ou compl\u00e8te). Enfin, le retour au relais des Cultures se fera tranquillement vers 21 h30 pour appr\u00e9cier le dessert et le concert final.\n\n**Conditions :** Inscription obligatoire\n\n[https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEZFN1S3o4QVpBRkU](https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEZFN1S3o4QVpBRkU)\n\nBulletins d'inscription sur [www.ercepresliffre.fr](http://www.ercepresliffre.fr) ou\n\n[https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEaHdDTVU5TmYxQXM](https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEaHdDTVU5TmYxQXM)\n\net chez les commer\u00e7ants d'Erc\u00e9\n\n**Course du Cidre**\n\nA17h, les candidats seront invit\u00e9s \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer leur dossard, le verre et le porte-verre ainsi qu'\u00e0 prendre l'ap\u00e9ro.\n\nA 18h, d\u00e9part de la Course du Cidre, 10 km non chronom\u00e9tr\u00e9s, non mesur\u00e9s, ponctu\u00e9s de 4 \u00e9tapes gourmandes avec musique traditionnelle qui permettront de retrouver en fin de parcours les randonneurs pour partager le dessert et le concert final vers 21h30\n\n**Conditions :** Inscriptions obligatoires, r\u00e9serv\u00e9es aux adultes, licence ou certificat m\u00e9dical obligatoire\n\nBulletins d'inscription sur [www.ercepresliffre.fr](http://www.ercepresliffre.fr) ou chez les commer\u00e7ants d'Erc\u00e9",
    "uuid": "d9520492-a963-4ffc-b9f5-fa3ea99c523e"
  },
  {
    "title": "Rue des livres",
    "description": "Salon du livre de Rennes",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-03-24",
    "date_end": "2018-03-25",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rue-des-livres_646058.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/rue-des-livres",
    "placename": "Halle sportive,\u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la patinoire Le Blizz",
    "free_text": "Pour cette 11e \u00e9dition, rendez-vous autour de plusieurs temps forts :\u00a0 la battle dessin\u00e9e, une lecture-spectacle d\u2019\u00c9lie Guillou et un parcours in\u00e9dit aux mus\u00e9es. Retrouvez les auteurs lors des rencontres, lectures et d\u00e9dicaces. D\u00e9couvrez aussi deux expos (Pop-up et Des graines sous la neige), la programmation jeune public (ateliers, atelier d'\u00e9criture parent-enfant, lectures) et un espace d\u00e9di\u00e9 pour la lecture adapt\u00e9e aux diff\u00e9rents handicaps : sur l'espace Chemins de lecture, d\u00e9couvrez des livres faciles \u00e0 lire, des livres adapt\u00e9s aux diff\u00e9rents handicaps, et des jeux autour de la d\u00e9couverte tactile et de la langue des signes.\n\nSamedi\n\n*   16h30-17h. Pr\u00e9sentation par Inclood de Viggo, livre illustr\u00e9 et sign\u00e9, en Langue des Signes fran\u00e7aise. Rencontre interpr\u00e9t\u00e9e en Langue des Signes Fran\u00e7aise.\n*   17h15-18h. Paroles de Sourds, pr\u00e9sent\u00e9 par Philippe Ang\u00e8le. Rencontre interpr\u00e9t\u00e9e en Langue des Signes Fran\u00e7aise.\n\nDimanche\n\n*   14\u00a0h\u00a030-17\u00a0h. Rencontre avec Marie-Anne Divet pour son dernier livre Deux petites notes (\u00e9d. Histoires ordinaires), album adapt\u00e9 \u00e0 tous les handicaps.\n\nTout le week-end, d\u00e9couvrez Inclood, une structure qui propose des livres illustr\u00e9s, une application et des animations autour de la lecture destin\u00e9s \u00e0 rendre le plaisir de lire accessible aux enfants et adultes sourds, sans exclure les lecteurs non sourds. Une certaine id\u00e9e de l'\u00e9dition et de la lecture... Venez les rencontrer sur leur stand.",
    "uuid": "48d7f164-8bd9-4621-aa42-6e15869ecbba"
  },
  {
    "title": "Airnadette",
    "description": "La com\u00e9die musiculte",
    "city": "Pont-P\u00e9an",
    "date_start": "2017-11-10",
    "date_end": "2017-11-10",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_airnadette_869_223477.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/airnadette_869",
    "placename": "Espace Beausoleil",
    "free_text": "Airnadette, c\u2019est un groupe de six com\u00e9diens d\u00e9jant\u00e9s, qui ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019unir leurs talents pour interpr\u00e9ter une com\u00e9die \u2018\u2018musiculte\u2019\u2019 tout en play-back avec des brosses \u00e0 cheveux en guise de micro ! Un show unique, un condens\u00e9 d\u2019humour, d\u2019\u00e9nergie et de rock\u2019n\u2019roll.",
    "uuid": "549c1001-0d5e-4bdc-8637-13ef2c444b27"
  },
  {
    "title": "Champignon ne sait pas que feuille colle \u00e0 lui",
    "description": "concert immersif!",
    "city": "Chartres-de-Bretagne",
    "date_start": "2016-04-29",
    "date_end": "2016-04-29",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_champignon-ne-sait-pas-que-feuille-colle-a-lui_450595.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/champignon-ne-sait-pas-que-feuille-colle-a-lui",
    "placename": "Le P\u00f4le Sud",
    "free_text": "VOYAGE SONORE - CR\u00c9ATION MUSICALE IMMERSIVE\nDepuis 2013, au sein de la compagnie \u00c0 l\u2019Envers, Julie Seiller marche en t\u00eate \u00e0 t\u00eate avec des habitants dans diff\u00e9rents paysages, pour composer la partition musicale de CHAMPIGNON NE SAIT PAS QUE FEUILLE COLLE \u00c0 LUI. Ces marches sont enregistr\u00e9es. La partition du concert se fabrique \u00e0 partir des paroles des marcheurs, des sons des paysages travers\u00e9s et de la musique qui sera jou\u00e9e en direct. Cette exp\u00e9rience musicale vous invite \u00e0 vous installer confortablement \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur d\u2019un espace sc\u00e9nographi\u00e9 o\u00f9 vous \u00eates invit\u00e9 \u00e0 un voyage sonore.",
    "uuid": "2f0c9204-c14b-4128-8f09-c2b8a1551012"
  },
  {
    "title": "Microalgues, le futur or vert",
    "description": "La nutrition, les bio-carburants, les cosm\u00e9tiques ou encore l'\u00e9nergie, sont autant de champs auxquels les micro-algues pourraient apporter...",
    "city": "Parthenay-de-Bretagne",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-12",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event91187633.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/microalgues-le-futur-or-vert",
    "placename": "Biblioth\u00e8que",
    "free_text": "La nutrition, les bio-carburants, les cosm\u00e9tiques ou encore l'\u00e9nergie, sont autant de champs auxquels les micro-algues pourraient apporter des solutions durables. N\u00e9e du fruit d\u2019une collaboration entre recherche et industrie, la plateforme innovante AlgoSolis, pilot\u00e9e par l\u2019Universit\u00e9 de Nantes, permet de tester \u00e0 grande \u00e9chelle les \u00e9quipements n\u00e9cessaires \u00e0 la culture de ces micro-organismes.",
    "uuid": "96d6f094-b23f-4e79-89bf-6e0dcf9ebb12"
  },
  {
    "title": "Des jeux math\u00e9matiques dans la soci\u00e9t\u00e9",
    "description": "Retrouvez les math\u00e9matiques sous un nouveau jour avec des ateliers sur la vie courante ou sur les puzzles. Le plaisir de chercher pr\u00e9domine...",
    "city": "Pont-P\u00e9an",
    "date_start": "2016-10-03",
    "date_end": "2016-10-03",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event1201944.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/des-jeux-mathmatiques-dans-la-socit",
    "placename": "Salle renaissance",
    "free_text": "Retrouvez les math\u00e9matiques sous un nouveau jour avec des ateliers sur la vie courante ou sur les puzzles. Le plaisir de chercher pr\u00e9domine aussi \u00e0 travers des jeux de soci\u00e9t\u00e9 comme la Tour de Hanoi ou le jeu de Hex.",
    "uuid": "143ca028-062a-4186-a7ec-d20b763fee0d"
  },
  {
    "title": "L'Autre - Marion Rouxin &amp; Edouard Leys",
    "description": "concert chanson",
    "city": "Le Rheu",
    "date_start": "2019-04-25",
    "date_end": "2019-04-25",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_l-autre-marion-rouxin-edouard-leys_128402.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/l-autre-marion-rouxin-edouard-leys",
    "placename": "Salle Georges Brassens",
    "free_text": "D'abord une voix qui vous enveloppe et parfois vous percute, une pr\u00e9sence sc\u00e9nique aussi, physique, g\u00e9n\u00e9reuse. C\u00f4t\u00e9 musique Edouard Leys explore et explose le classique piano-voix pour emporter ce concert vers un univers \u00e9lectro-organique saisissant. 1ere partie : \u00e9l\u00e8ves lyc\u00e9e T. Monod + La Flume.",
    "uuid": "176b7eff-a185-4378-912e-4b631f0bc9c8"
  },
  {
    "title": "Unknown Skyzo Friends",
    "description": "16h30 : Unknown Skyzo Friends (rock)",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/unknown-skyzo-friends",
    "placename": "Place de la R\u00e9publique",
    "free_text": "Unknown Skyzo Friends (rock) [\u00c0 16h30]\nUnknown Skyzo-Friends est avant tout un groupe form\u00e9 par une bande de copains, en partie originaires de la r\u00e9gion de Vitr\u00e9 et tous passionn\u00e9s de musique. Le groupe a subi plusieurs changements de membres jusqu\u2019\u00e0 cette formation aujourd\u2019hui compos\u00e9e de : Xavier (guitare et chant), Valentin (guitare et choeur), Hermann (batteur) et Thomas (bassiste et son). Avec leurs influences vari\u00e9es, U.S.F. aspire \u00e0 des sonorit\u00e9s principalement rock, tout en m\u00ealant m\u00e9tal et blues pour s\u2019inscrire dans le rock alternatif. Le jeune groupe vient de finaliser sa d\u00e9mo et commence \u00e0 d\u00e9marcher les bars et festivals pour faire des concerts.",
    "uuid": "b188baf5-f276-410d-924f-ae029379549b"
  },
  {
    "title": "Festival Va y Availles du Bruit ! Custom Parade et Grand Bal",
    "description": "Grande Custom Trad Parade et Grand Bal Trad",
    "city": "Availles-sur-Seiche",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-13",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-va-y-availles-du-bruit-grand-bal-trad_917793.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-va-y-availles-du-bruit-grand-bal-trad",
    "placename": "salle des f\u00eates",
    "free_text": "**Samedi 13 mai**\n\n**Festival Va Y Availles du Bruit : La Grande Custom Trad Parade ! 17h30/20h30**\n\nParade dans le bourg d'Availles sur Seiche.... avec au programme : de la musique de Haute-Bretagne, de la danse en lotissements, des d\u00e9guisements :\n\nConcours de chemises \u00e0 fleurs (venez avec votre plus belle chemise Awaillenne!)/ costumez vous !\n\nConcours de Tuning d'instruments / customisez vos clous !\n\nAp\u00e9ro Devinavailles / une tradition de Haute-Bretagne, les \"devinettes, devinailles\" qui se transforment en \"Devinavailles\" pour l'occasion.\n\nRemise des prix des concours.\n\n**Festival Va Y availles du Bruit : Le Grand bal trad 20h30/02h**\n\nMusique et danses de Haute-Bretagne et du Poitou avec:\n\nM**atlao Guitton** (Violon, Chant, Harmonica)\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/personnes/G/3134_mathieu.html_guitton/_8376_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/personnes/G/3134_mathieu.html_guitton/_8376_accueil.jpg)\n\n**Christophe brillet (Vielle \u00e0 Roue, Chant)**\n\n**Terti-Tertan (Violon, Accord\u00e9on, Sax, Clarinette, J\u00e2ze)**\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/personnes/G/3134_mathieu.html_guitton/_8376_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/personnes/G/3134_mathieu.html_guitton/_8376_accueil.jpg)\n\nBal Poitevin avec **Marion Labeau (accord\u00e9on), Perrine Vrignault (violon), Antoine Turpeau (accord\u00e9on) et Camille Jagueneau (violon)**\n\n6 euros, gratuit moins de 12 ans, gratuit pour les participants aux stages\n\nleghere.asso@gmail.com",
    "uuid": "0623dbdd-5771-4207-beda-fecdefd65d88"
  },
  {
    "title": "Nuit Papier 2.0",
    "description": "\u00c9tudiants rennais, ing\u00e9nieurs et artistes pr\u00e9senteront des cr\u00e9ations en papier r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre de deux workshops. Venez manipuler,...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-13",
    "date_end": "2016-10-13",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event66929667.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/nuit-papier-20",
    "placename": "Diapason",
    "free_text": "\u00c9tudiants rennais, ing\u00e9nieurs et artistes pr\u00e9senteront des cr\u00e9ations en papier r\u00e9alis\u00e9es dans le cadre de deux workshops. Venez manipuler, tester et \u00e9changer avec les cr\u00e9ateurs. En fin de soir\u00e9e, Nonotak fera dispara\u00eetre la fronti\u00e8re entre r\u00e9alit\u00e9 et virtuel.\nDans le cadre du festival Maintenant",
    "uuid": "7f0fd025-3400-4d96-b6ea-000b1554b3ed"
  },
  {
    "title": "Broc\u00e9liande\u2026 Terre de sciences",
    "description": "Plus de 20 structures\u00a0: universit\u00e9s, associations, collectivit\u00e9s, \u00e9tablissements publics, entreprise de recherche &amp; d\u00e9veloppement\u2026 r\u00e9unis...",
    "city": "Paimpont",
    "date_start": "2016-10-01",
    "date_end": "2016-10-01",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event78821518.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/brocliande-terre-de-sciences",
    "placename": "Pays de Broc\u00e9liande",
    "free_text": "Plus de 20 structures\u00a0: universit\u00e9s, associations, collectivit\u00e9s, \u00e9tablissements publics, entreprise de recherche &amp; d\u00e9veloppement\u2026 r\u00e9unis en un collectif local pour la science\u00a0!\u00a0 Ils associent leurs comp\u00e9tences pour proposer un programme diversifi\u00e9 pendant ces 2 semaines. De quoi satisfaire tous les curieux au travers de plus de 30 rendez-vous\u00a0!\nEcologie, \u00e9thologie, biologie, sociologie, art, imaginaire, arch\u00e9ologie, \u2026 autant de disciplines et bien plus encore, r\u00e9unies pour f\u00eater LES sciences en Broc\u00e9liande.\nAnimations, conf\u00e9rences, ateliers, expositions, visites, spectacles, radio et caf\u00e9s-science seront propos\u00e9s pour tous les publics dans et autour de la for\u00eat de Broc\u00e9liande.\nAttention, r\u00e9servation n\u00e9cessaire pour plusieurs rendez-vous.",
    "uuid": "a01e129c-517e-4175-9f1d-b73867d80a02"
  },
  {
    "title": "MOONLIGHT BENJAMIN",
    "description": "MUSIQUE DU MONDE \u2022 JAZZ \u2022 HA\u00cfTI",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-12-12",
    "date_end": "2016-12-12",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_moonlight-benjamin_201378.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/moonlight-benjamin",
    "placename": "p\u00e9niche spectacle",
    "free_text": "Entre jazz et world music, le travail de Moonlight Benjamin d\u00e9coule de son envie de faire vivre et faire conna\u00eetre Ha\u00efti \u00e0 travers les rythmes et m\u00e9lodies de cette \u201c\u00eele souffrance\u201d... Sa voix sensuelle et soul offre un voyage au sein de l\u2019immense diversit\u00e9 de l\u2019\u00e2me cr\u00e9atrice ha\u00eftienne.\n\nEnvo\u00fbtante comme un rite vaudou, en cr\u00e9ole ou en fran\u00e7ais, elle fait r\u00e9sonner les voix des po\u00e8tes. Elle chante l\u2019exil, l\u2019identit\u00e9, la r\u00e9volte. Force des m\u00e9lodies et du message : le feu de tout un peuple couve en elle et se distille.\n\nPort\u00e9e par ses comp\u00e8res musiciens : Alex Stuart \u00e0 la guitare, qui m\u00eale avec finesse jazz moderne, grooves africains et influences indiennes ; Marck-Richard Mirand \u00e0 la basse, consacr\u00e9 \u201cgrande r\u00e9v\u00e9lation\u201d du festival de jazz de Port au Prince ; et Claude Saturne aux percussions, ma\u00eetre dans les rythmes et chants ha\u00eftiens ; elle vous convie, avec une \u00e9motion rare, \u00e0 un voyage entre jazz et tradition \u00e0 la d\u00e9couverte de la complexit\u00e9 et de la richesse de son pays.\n\nMoonlight Benjamin : c\u2019est l\u2019empreinte musicale traditionnelle d\u2019Ha\u00efti, accord\u00e9e \u00e0 des compositions plus \u201cjazzy\u201d ou m\u00e9tiss\u00e9es. C'est faire r\u00e9sonner des parfums atypiques, en qu\u00eate de libert\u00e9. Elle nous rappelle que, selon le vaudou, \u201cau commencement \u00e9tait le rythme\u201d.\n\nProduction P\u00e9niche Spectacle dans le cadre du festival \u00ab Jazz \u00e0 l\u2019Ouest \u00bb\n\nSAMEDI 12 NOVEMBRE 20h30\u00a0 - 14\u20ac/12\u20ac\n\nA bord de la P\u00e9niche spectacle amarr\u00e9e \u00e0 Rennes\n\nRenseignements et r\u00e9servations au 02 99 59 35 38",
    "uuid": "1ed8901f-cd2a-486c-9823-31a02e248d16"
  },
  {
    "title": "Barcella",
    "description": "Concert debout",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2018-03-23",
    "date_end": "2018-03-23",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_barcella_407_904668.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/barcella_407",
    "placename": "CENTRE CULTUREL JACQUES DUHAMEL",
    "free_text": "Vous l\u2019avez d\u00e9couvert \u00e0 Vitr\u00e9 il y a quatre ans et vous nous aviez demand\u00e9 \u00e0 le revoir d\u00e8s qu\u2019un prochain disque sortirait. Parole tenue ! Auteur, compositeur et interpr\u00e8te originaire de Reims, Barcella compte parmi les artistes les plus inventifs de sa g\u00e9n\u00e9ration. Virtuose de l\u2019\u00e9criture, nourri des cultures urbaines et de l\u2019imposant patrimoine de la chanson fran\u00e7aise, autant h\u00e9ritier de Bourvil que d\u2019Oxmo Puccino, il \u00e9crit des chansons sem\u00e9es de jeux de mots, d\u2019inventions s\u00e9mantiques, de confessions douces-am\u00e8res et de clins d\u2019oeil taquins. Distinction et perfection de la diction servent une ironie f\u00e9roce et une imagination d\u00e9brid\u00e9e. Cet amoureux des mots ma\u00eetrise les allers-retours entre humour, autod\u00e9rision, grandiloquence et \u00e9motions.\n\nHomme de sc\u00e8ne accompli, il bouleverse ainsi son public avec une d\u00e9sarmante facilit\u00e9 depuis maintenant plus de sept ans, les bringuebalant entre rire et larmes. Ce qui est s\u00fbr, c\u2019est que Barcella semble prendre un malin plaisir \u00e0 explorer les \u00e9poques et les courants musicaux, sans se soucier des convenances et des modes passag\u00e8res...\n\n\u00a0Avec **Barcella, Philippe Billoin, Romain Darbon, Julien Jacquin**",
    "uuid": "0d75eff2-f495-4aa2-8654-76165df6e2cd"
  },
  {
    "title": "Musique et po\u00e9sie avec Tchipan : M\u00e9tamorphoses pour les tout-petits de la Cie Lettre",
    "description": "Tchipan, c\u2019est un voyage zen au bord de l\u2019eau \u00e0 la rencontre des formes...",
    "city": "Pont Rean",
    "date_start": "2018-04-08",
    "date_end": "2018-04-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_musique-et-poesie-avec-tchipan-metamorphoses-pour-les-tout-petits-de-la-cie-lettre_264880.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/musique-et-poesie-avec-tchipan-metamorphoses-pour-les-tout-petits-de-la-cie-lettre",
    "placename": "base nautique,Pont-R\u00e9an",
    "free_text": "Les repr\u00e9sentations se d\u00e9rouleront \u00e0 bord de la P\u00e9niche spectacle La Cale de Pont-R\u00e9an.\n\nTchipan, c\u2019est un voyage zen au bord de l\u2019eau \u00e0 la rencontre des formes... Des carr\u00e9s, des triangles et des ronds qui s\u2019ouvrent, qui s\u2019assortissent, se transforment et s\u2019animent au gr\u00e9 des assemblages pour illustrer un univers familier d\u2019animaux et d\u2019objets.\n\nDans ce tableau color\u00e9 tintent des carillons de bois et de verre poli, r\u00e9sonnent des m\u00e9lodies douces et dr\u00f4les, sonne le zenko et naissent des histoires simples tout en douceurs.\n\nTh\u00e9\u00e2tre du Pr\u00e9 Perch\u00e9, dans le cadre de la tourn\u00e9e itin\u00e9rante de la P\u00e9niche spectacle sur le d\u00e9partement d\u2019Ille et Vilaine.\n\n**De 1 \u00e0 5 ans. Dur\u00e9e : 40 min**\n\n**Tarifs\u00a0: Adultes 7 \u20ac, enfants (- de 15 ans) 3,50 \u20ac.**",
    "uuid": "37e62053-3fa3-4cfb-a52b-64a83741bb5b"
  },
  {
    "title": "Le  top 5 litt\u00e9raire, musical et cin\u00e9phile en pantoufles",
    "description": "Venez d\u00e9couvrir les 5  livres, cd et DVD les plus emprunt\u00e9s en  2017",
    "city": "Bais",
    "date_start": "2018-01-21",
    "date_end": "2018-01-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-top-5-litteraire-musical-et-cinephile-en-pantoufles_673446.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/le-top-5-litteraire-musical-et-cinephile-en-pantoufles",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que municipale de Bais,centre culturel du Vieux Porche",
    "free_text": "Une soir\u00e9e d\u00e9di\u00e9e aux documents les plus appr\u00e9ci\u00e9s par\u00a0 les abonn\u00e9s en 2017 : une seule obligation venir en pantoufles",
    "uuid": "75208255-9bca-4ad5-8811-8dcd1e57c06a"
  },
  {
    "title": "Cale de la Rochebonne",
    "description": "Marc Vincent, Le Temps de Chanter, La Malle aux Songs et Brozearth Sound",
    "city": "Saint-Malo",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/cale-de-la-rochebonne",
    "placename": "Cale de la Rochebonne",
    "free_text": "15h : Marc Vincent \u2013 Chanson fran\u00e7aise\n16h : Le Temps de Chanter \u2013 Chorale\n17h : La Malle aux Songs \u2013 Reprises pop folk rock\n18h : Brozearth Sound \u2013 Roots reggae ragga",
    "uuid": "ff05fe56-4735-4e9d-ae8e-a2a651e1bcd7"
  },
  {
    "title": "Broc\u00e9liande f\u00eate la Bretagne ! Cin\u00e9-concert \"Empreinte vagabonde\"",
    "description": "Le 17 mai, c'est le jour pour se faire une toile \u00e0 Broc\u00e9liande ! Rendez-vous au cin\u00e9ma l'Hermine pour une diffusion originale du film Empreinte vagabonde",
    "city": "Pl\u00e9lan-le-Grand",
    "date_start": "2016-05-17",
    "date_end": "2016-05-17",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_broceliande-fete-la-bretagne_998_786023.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/broceliande-fete-la-bretagne_998",
    "placename": "Cin\u00e9ma l'Hermine",
    "free_text": "C'est une histoire de rencontres, celle des images et de la musique, celle de la Cin\u00e9math\u00e8que de Bretagne et de deux musiciens. L'envie de valoriser leur histoire, leur patrimoine et de croiser les arts dans une proposition actuelle.\n\n**Empreinte vagabonde** est une collection de courts-m\u00e9trages amateurs bretons (des ann\u00e9es 20 \u00e0 60), pr\u00e9sent\u00e9e et accompagn\u00e9e en musique live (accord\u00e9on, chant, guitare, percussions et effets sonores).\n\nInformations compl\u00e9mentaires :\n\n*   Entr\u00e9e : 3.70\u20ac\n*   Petite restauration sur place",
    "uuid": "c92824d8-84c6-4ce4-a780-bbe5473daba8"
  },
  {
    "title": "Trans Hip Hop Express - Le Grand Soufflet",
    "description": "La Cie du Tire-Laine et la Cie Melting Spot ont mis leur talent en commun pour nous pr\u00e9senter un spectacle \u00e9tonnant et d\u00e9tonnant !",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2017-10-12",
    "date_end": "2017-10-12",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_trans-hip-hop-express-le-grand-soufflet_381387.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/trans-hip-hop-express-le-grand-soufflet",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "Dans le cadre du festival Le Grand Soufflet. Spectacle au-del\u00e0 des fronti\u00e8res o\u00f9 la danse urbaine du chor\u00e9graphe Farid Berki rencontre la musique live \u00e9lectro-Tsigane cr\u00e9ant un nouvel espace de libert\u00e9, sans limites esth\u00e9tiques et sans \u00e9tiquettes. Etonnant et d\u00e9tonnant !",
    "uuid": "9908cbb7-0dd2-407a-81f8-16c77294c26c"
  },
  {
    "title": "Quartiers d'\u00e9t\u00e9, 24\u00e8me \u00e9dition!",
    "description": "Festival \u00e9co-citoyen \u00e0 mi-chemin entre musiques du monde et cultures urbaines rassemblant en soir\u00e9e de jeunes talents et des artistes de renom, avec des animations sportives ou culturelles en journ\u00e9e.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-07-19",
    "date_end": "2017-07-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_quartiers-d-ete-24eme-edition_329135.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/quartiers-d-ete-24eme-edition",
    "placename": "Parc des Gayeulles",
    "free_text": "Con\u00e7u pour et par les jeunes restant \u00e0 Rennes durant l\u2019\u00e9t\u00e9, il leur permet d\u00e8s 14h de partager des activit\u00e9s gratuites, sportives ou culturelles, engag\u00e9es et apaisantes, dans plusieurs espaces r\u00e9partis sur le site.",
    "uuid": "5de20685-966b-4ca6-9983-0189f4d8bc1c"
  },
  {
    "title": "Fest Yves fougeraise",
    "description": "Concerts, sc\u00e8nes ouvertes, repas chant\u00e9, d\u00e9couvertes et convivialit\u00e9 au programme",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2017-05-17",
    "date_end": "2017-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_fest-yves-a-fougeres_297_886329.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/fest-yves-a-fougeres_297",
    "placename": "Le Coquelicot",
    "free_text": "Mercredi 17 mai : **Roxina et Finis Terrae par Bleu Petrol** (cin\u00e9-concert) **20h30/22h30**\n\nJeudi 18 mai : **N'Diaz** **20h30/22h30**\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/N/3982_ndiaz/_8291_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/N/3982_ndiaz/_8291_accueil.jpg)\n\nVendredi 19 mai : **Duo Hayes/Brunet** **20h30/22h30**\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/4901_duohayesbrunet/_8620_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/4901_duohayesbrunet/_8620_accueil.jpg)\n\nSamedi 20 mai : Grande f\u00eate populaire (sc\u00e8ne ouverte, jeux, repas chant\u00e9, animation) **14h/23h**\n\nDimanche 21 mai : **Little Big N\u00f4ze** (spectacle famille) **16h/17h  \n**\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/L/6602_littlebignoz/_8295_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/L/6602_littlebignoz/_8295_accueil.jpg)\n\n[http://www.le-coquelicot.fr](http://www.le-coquelicot.fr)",
    "uuid": "9e98584c-9e2b-47b8-a502-6eceb6882458"
  },
  {
    "title": "Un parcours dans les collections scientifiques anciennes du Lyc\u00e9e Emile-Zola",
    "description": "Explorez le patrimoine scientifique exceptionnel des salles de collection du Lyc\u00e9e Emile-Zola, le temps d'une visite guid\u00e9e et comment\u00e9e !...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-05",
    "date_end": "2016-10-13",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event29476875.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/un-parcours-dans-les-collections-scientifiques-anciennes-du-lyce-emile-zola",
    "placename": "Cit\u00e9 scolaire \u00c9mile-Zola",
    "free_text": "Explorez le patrimoine scientifique exceptionnel des salles de collection du Lyc\u00e9e Emile-Zola, le temps d'une visite guid\u00e9e et comment\u00e9e ! Nous \"r\u00e9veillerons\" quelques appareils dont certains sommeillent depuis plus d'un si\u00e8cle ! D\u00e9monstrations exp\u00e9rimentales acoustiques et \u00e9lectriques seront au rendez-vous !",
    "uuid": "c88f429d-b2a0-4514-a0d2-731eeb92589a"
  },
  {
    "title": "Mon voisin est un chercheur",
    "description": "Des questions sur la discipline du chercheur, son parcours, sa fa\u00e7on de travailler ? Des chercheurs vivant sur la commune d\u2019Acign\u00e9...",
    "city": "Acign\u00e9",
    "date_start": "2016-10-15",
    "date_end": "2016-10-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event44522921.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/mon-voisin-est-un-chercheur",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que",
    "free_text": "Des questions sur la discipline du chercheur, son parcours, sa fa\u00e7on de travailler ? Des chercheurs vivant sur la commune d\u2019Acign\u00e9 rencontrent leurs voisins \u00e0 travers une d\u00e9marche originale, un speed-dating.",
    "uuid": "da1b41df-f53d-4928-8cc5-9e9d9e63f80e"
  },
  {
    "title": "\u00ab\u00a0Normalement, \u00e7a marche\u00a0!\u00a0\u00bb un concert spectaculaire de musique verte par Jean-Yves BARDOUL",
    "description": "Fac\u00e9tieux bricoleur d'instruments buissonniers cueillis tout frais dans l'environnement naturel du C\u00e2rouj, Jean-Yves offrira un spectacle hilarant de musique v\u00e9g\u00e9tale incongrue mais performante !",
    "city": "Monterfil",
    "date_start": "2017-04-23",
    "date_end": "2017-04-23",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_normalement-ca-marche-un-concert-spectaculaire-de-musique-verte-par-jean-yves-bardoul_88848.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/normalement-ca-marche-un-concert-spectaculaire-de-musique-verte-par-jean-yves-bardoul",
    "placename": "Le C\u00e2rouj,le parc de loisirs des jeux bretons",
    "free_text": "Jean-Yves Bardoul, ma\u00eetre d'\u00e9cole buissonni\u00e8re et g\u00e9nial bricoleur d'instruments buissonniers propose un spectacle de \u00ab\u00a0musique verte \u00bb o\u00f9 le v\u00e9g\u00e9tal c\u00f4toie les instruments bricol\u00e9s les plus incongrus\u00a0: qu'il tienne un violon, une feuille de lierre, un bison, une carotte ou une cocotte-minute, quoi qu'il se passe et qu'il puisse arriver, il saura les faire vibrer, jouer, chanter... Il est tour \u00e0 tour musicien, humoriste, souvent un peu pitre et magicien, parfois po\u00e8te et tendre, toujours d\u00e9cal\u00e9 : un\u00a0 spectacle familial d'1 heure.\n\nLe C\u00e2rouj sera ouvert \u00e0 partir de 14h et fermera \u00e0 18h30\u00a0: avant et apr\u00e8s le spectacle, le public pourra d\u00e9couvrir et pratiquer les jeux bretons propos\u00e9s dans le parc. Buvette et cr\u00eapes",
    "uuid": "f472bd76-2504-4f04-b637-216eec2e75db"
  },
  {
    "title": "La Bou\u00e8ze ouvre les portes de son cours d'accord\u00e9on!",
    "description": "Un vent musical breton souffle sur la commune !",
    "city": "Argentr\u00e9-du-Plessis",
    "date_start": "2017-05-15",
    "date_end": "2017-05-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cours-d-accordeon_553848.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/cours-d-accordeon",
    "placename": "Salle Ouessant",
    "free_text": "D\u00e9couvrir tout en s'amusant, c'est la promesse de l'association La Bou\u00e8ze qui ouvre les portes de son cours d'accord\u00e9on aux amateurs comme aux initi\u00e9s. En perspective, un moment en toute musicalit\u00e9 de quoi en avoir le souffle(t) coup\u00e9!\n\nInformations en mairie : 02 99 96 61 27\n\n[http://www.argentre-du-plessis.fr/](http://www.argentre-du-plessis.fr/)\n\n**A noter :**\n\nLe 14 mai de 14h:30 \u00e0 16:30, salle Br\u00e9hat, chemin de Franchet : **Cours de couture**\n\nL'association Argentr\u00e9 Accueil propose, au cours de cette semaine, un cours de couture ouvert \u00e0 tous. Les d\u00e9butants sont les bienvenus, ce cours est l'occasion de d\u00e9couvrir cette activit\u00e9, il se peut m\u00eame qu'ils attrapent le virus de l'aiguille et du d\u00e9 \u00e0 coudre!\n\nArgentr\u00e9 accueil : 02 99 96 54 21\n\nLe 16 mai de 14h30 \u00e0 16h30 et de 19h30 \u00e0 22h, salle Ouessant, rue Ambroise Par\u00e9, 21 rue bis rue Alain d'Argentr\u00e9 : **Cours de cuisine**\n\nL'association Argentr\u00e9 Accueil met les petits plats dans les grands et ouvre les portes de sa cuisine \u00e0 tous les gourmands!\n\nArgentr\u00e9 accueil : 0299965421",
    "uuid": "cd58073b-dcb0-4075-a765-b4e0edfdafb5"
  },
  {
    "title": "La f\u00eate ! par Marion Rouxin",
    "description": "Spectacle",
    "city": "Vern-sur-Seiche",
    "date_start": "2018-06-15",
    "date_end": "2018-06-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-fete-par-marion-rouxin_900_658737.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-fete-par-marion-rouxin_900",
    "placename": "ehpad Le clos d'orri\u00e8re vern sur seiche",
    "free_text": "Comment se projette-t-on dans ce moment hors du quotidien, que l\u2019on pr\u00e9pare pendant des heures, des jours, des semaines, des mois\u2026 et qui se vit, se d\u00e9vore en un instant, \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, fugace ?\n\nComment envisage-t-on ce moment de partage, d\u2019\u00e9nergie, d\u2019enthousiasme, o\u00f9 l\u2019on quitte le cadre, les normes habituelles; O\u00f9 l\u2019on se d\u00e9passe, o\u00f9 l\u2019on se d\u00e9tourne de soi-m\u00eame, o\u00f9 l\u2019on se met en repr\u00e9sentation ?\n\nCe moment aussi, soudain, de solitude, de vide intense\u2026 ce sentiment d\u2019obligation, de faux-semblants\u2026\n\nEt comment parfois, en sortons-nous profond\u00e9ment chang\u00e9, transform\u00e9 ?\n\nCr\u00e9ation de Marion Rouxin avec l\u2019association Jabadao, l\u2019Ehpad, le Clos d\u2019Orri\u00e8re, le coll\u00e8ge Th\u00e9odore Monod et l\u2019\u00e9cole de musique et de danse du SUET dans le cadre du projet DRAC culture-sant\u00e9.",
    "uuid": "bbb4e668-512a-47a8-825b-c7c94cda8a15"
  },
  {
    "title": "Les ptits cin\u00e9-concerts en caravane",
    "description": "Ap\u00e9ro-concert en m\u00e9diath\u00e8que",
    "city": "Saint-Marc-le-Blanc",
    "date_start": "2018-12-11",
    "date_end": "2018-12-11",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-ptits-cine-concerts-en-caravane_114866.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-ptits-cine-concerts-en-caravane",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que de Saint-Marc-le-Blanc",
    "free_text": "Les P\u2019tits Cin\u00e9-Concerts explorent les sources du cin\u00e9ma du d\u00e9but du si\u00e8cle, o\u00f9 le public assistait \u00e0 la projection d\u2019un film muet mis en musique par un orchestre dans un th\u00e9\u00e2tre forain. Avec les trois musiciens Thibaut Carrer, Joris Prigent et Vincent Valente, l\u2019orchestre se transforme pour l\u2019occasion en un trio intimiste et d\u00e9cal\u00e9 ! A l\u2019accord\u00e9on, au clavier et \u00e0 la clarinette basse, leurs compositions originales font danser les images et installent un dialogue anim\u00e9 avec les plus grands bavards du cin\u00e9ma muet.\n\nDans le cadre du centenaire de la Guerre 14-18, les trois musiciens ont travaill\u00e9 avec la cin\u00e9math\u00e8que de Bretagne pour collecter des archives datant des ann\u00e9es 1910-1920.",
    "uuid": "e0349b71-22a8-4535-94e8-96abe24035a1"
  },
  {
    "title": "Blind de Erwan Keravec",
    "description": "\u00ab Blind \u00bb, une exp\u00e9rience musicale dans l\u2019obscurit\u00e9 (Le Monde)",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-11-15",
    "date_end": "2018-11-17",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_blind-de-erwan-keravec_435539.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/blind-de-erwan-keravec",
    "placename": "Le Triangle",
    "free_text": "Les yeux band\u00e9s, des haut-parleurs dans l\u2019oreiller de votre fauteuil, partez \u00e0 la conqu\u00eate de nouveaux paysages sonores qui vous enveloppent. Cornemuse, saxophone, batterie, musique \u00e9lectronique\u2026 Dans le cadre du Festival du TNB.",
    "uuid": "303ff55c-a0ba-43fc-bae1-27fd104180ad"
  },
  {
    "title": "Festival Va Y Availles du Bruit : Pique-Nique en musique NON",
    "description": "Apportez votre pique-nique et vos instruments (restauration possible sur place)",
    "city": "Availles-sur-Seiche",
    "date_start": "2017-05-14",
    "date_end": "2017-05-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-va-y-availles-du-bruit-pique-nique-en-musique_762075.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-va-y-availles-du-bruit-pique-nique-en-musique",
    "placename": "Abri Champ\u00eatre",
    "free_text": "Festival va Y availles du Bruit :\n\napr\u00e8s une bonne balade, nous vous proposons un pique-nique g\u00e9ant avec au programme, chant, musique et contes !",
    "uuid": "8f6a9a8f-057e-4e02-9fde-a108434269fd"
  },
  {
    "title": "4\u00e8 F\u00eate de la Nature au Jardin de l'eau",
    "description": "D\u00e9couvrez les super-pouvoirs de la nature : ateliers d'initiation, d\u00e9monstration de jardinage, fabrication de produits m\u00e9nagers naturels, biodiversit\u00e9, balade cont\u00e9e et \u00e0 dos d'\u00e2ne, jeux pour tous",
    "city": "Saint-Germain-en-Cogl\u00e8s",
    "date_start": "2017-05-21",
    "date_end": "2017-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_fete-de-la-nature-au-jardin-de-l-eau_881_244662.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/fete-de-la-nature-au-jardin-de-l-eau_881",
    "placename": "Jardin de l'eau",
    "free_text": "Le dimanche 21 mai, Couesnon Marches de Bretagne vous invite \u00e0 f\u00eater la nature au Jardin de l'eau. D\u00e9couvrez lors de cette journ\u00e9e de f\u00eate les super-pouvoirs de la nature au travers d'animations pour petits et grands :\n\nen participant \u00e0 la fabrication d'une huile anti-douleurs \u00e0 base de lierre ou bien d'un baume \u00e0 base de cire d'abeille. Vous pourrez \u00e9galement apprendre \u00e0 construire vous-m\u00eames des maracas en vannerie, des coussins v\u00e9g\u00e9talis\u00e9s ou encore une canne \u00e0 p\u00eache.\n\nApprenez sur la nature avec des d\u00e9monstrations sur le Jardinage au naturel ou sur la fabrication de produits m\u00e9nagers naturels, des expositions sur la biodiversit\u00e9 et l'agriculture, sur la protection de l'eau et la migration des poissons mais aussi au travers de jeux sur le tri des d\u00e9chets.\n\nD\u00e9couvrez \u00e9galement le Jardin de l'eau lors d'une balade cont\u00e9e sur les super-pouvoirs de la nature ou bien lors d'une balade comment\u00e9e sur les plantes sauvages comestibles.\n\nProfitez des ateliers cuisine \u00e0 base de plantes qui seront suivis de d\u00e9gustations, d'un march\u00e9 aux fleurs et du spectacle r\u00e9alis\u00e9 par des enfants sur les super-pouvoirs de la nature.\n\nLes enfants ne sont pas oubli\u00e9s non plus puisque un stand maquillage, des balades \u00e0 dos d'\u00e2ne, un coin lecture et des jeux avec notamment la p\u00eache aux canards leur seront propos\u00e9s.\n\nEt peut-\u00eatre aurez-vous la chance dans la journ\u00e9e de croiser l'\u00e9chassier recycleur ou Luciole la f\u00e9e lierre.\n\nLe tout en musique et en chansons...\n\nCouesnon Marches de Bretagne vous invite \u00e9galement le mercredi 17 mai \u00e0 18h au Centre Culturel du Coglais \u00e0 Montours pour une soir\u00e9e d'\u00e9changes sur \u00ab Les plantes sauvages comestibles \u00bb.\n\nCette conf\u00e9rence de sensibilisation aux richesses de la Nature vous pr\u00e9sente ces \u00ab mauvaises herbes \u00bb sous l\u2019angle de leurs bienfaits et de leurs usages : plantes comestibles ou m\u00e9dicinales, vous d\u00e9couvrirez leurs vertus et quelques recettes pour bien les utiliser.\n\n**Renseignements** 02 99 97 85 44 [infotourisme@coglais.com](http://mailto:infotourisme@coglais.com)",
    "uuid": "4dfee1e1-4ecf-46be-b2a2-d363edfeeaaa"
  },
  {
    "title": "Entre th\u00e9\u00e2tre engag\u00e9, arch\u00e9ologie et r\u00e9pertoire chant\u00e9 de Haute et Basse-Bretagne",
    "description": "Th\u00e9\u00e2tre sur le th\u00e8me de l'incarc\u00e9ration en Bretagne des femmes et des enfants, mais aussi la tradition du chant de Basse et Haute-Bretagne",
    "city": "Dol-de-Bretagne",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-culture-en-fete-en-pays-d-initiatives-entre-theatre-engage-archeologie-et-repertoire-chante-de-haute-et-basse-bretagne_670969.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-culture-en-fete-en-pays-d-initiatives-entre-theatre-engage-archeologie-et-repertoire-chante-de-haute-et-basse-bretagne",
    "placename": "Place de la cath\u00e9drale",
    "free_text": "Dol de Bretagne est une cit\u00e9 bretonne qui par son pass\u00e9 de m\u00e9tropole religieuse poss\u00e8de tous les atouts pour capter les curieux et mordus du patrimoine, mais Dol de Bretagne c'est aussi un berceau associatif extr\u00eamement dynamique o\u00f9 s'illustrent notamment les organisateurs de \" Culture en F\u00eate \"\n\nProgramme \u00e9labor\u00e9 par l'association DPI, Dol Pays d'initiatives \" en collaboration avec 10 associations actrices du territoire :\n\n**Programme**\n\n*   **Samedi 13 mai, Salle Saint-Samson**\n\n15:30 D\u00e9couvrez avec la troupe de th\u00e9\u00e2tre \"L'Enfer\" deux spectacles compl\u00e9mentaires sur le th\u00e8me de l'incarc\u00e9ration en Bretagne, des femmes et des enfants :\n\n**Moi, Pierre Gilibert, 13 ans, Bagnard,** pi\u00e8ce interpr\u00e9t\u00e9e par l'Atelier Th\u00e9\u00e2tre du coll\u00e8ge St Joseph de Cancale\n\n[https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEb0FMT01fZTJPUXc](https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEb0FMT01fZTJPUXc)\n\n**Derri\u00e8re les barreaux, visages de femmes** : 4 com\u00e9diennes d\u00e9noncent la souffrance des femmes \u00e0 travers la lecture de po\u00e8mes de Victor Hugo, Jacques Pr\u00e9vert et autres...\n\n18:00 : Conf\u00e9rence de **Yannick LECERF**, Arch\u00e9ologue, \" **Les Incertitudes de la Celtitude** \"\n\n*   **Dimanche 14 mai, Salle Saint-Samson**\n\n17:00 Concert \" **Chants du Mesnil** \" : programme de chants en breton et en fran\u00e7ais inspir\u00e9 par la volont\u00e9 de faire revivre le chant de tradition orale de Haute et Basse Bretagne. Sous la direction de **Jean-Michel NOEL**\n\n**Renseignements :** 06 62 78 67 20\n\n[www.facebook.com/dpi.dolpaysdinitiatives/](http://www.facebook.com/dpi.dolpaysdinitiatives/)\n\n**A noter :**\n\nEn ouverture de la F\u00eate de la Bretagne \u00e0 Dol de Bretagne, vendredi 12 mai, salle Chateaubriand :\n\nD\u00e8s 19:00, musique et gastronomie : Kig ha farz avec animation musicale et Fest-noz avec les groupes Pao Bran, Mene'z Dol et Tapagwen.\n\n**Conditions :** repas et fest-noz : 15 euros - fest-noz seul : 5 euros",
    "uuid": "6c533951-149d-4524-8116-9a954eff8ed6"
  },
  {
    "title": "Cin\u00e9-concert Toimoinous",
    "description": "Pierre Payan et Eric Philippon",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2017-12-03",
    "date_end": "2017-12-04",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cine-concert-toimoinous_409542.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/cine-concert-toimoinous",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "Pierre Payan et Eric Philippon ont choisi pour vous des courts-m\u00e9trages d\u2019animation d\u2019une grande richesse picturale et narrative. La partition musicale y fait \u00e9cho par une diversit\u00e9 de styles et de sons mariant m\u00e9lodies et bruitages... Sans oublier une bonne dose de sympathie, d\u2019humour et de malice.",
    "uuid": "d10d8fd5-23aa-4d9f-97fb-57514aa374e1"
  },
  {
    "title": "Balad\u2019Air au Blosne",
    "description": "Le quartier du Blosne accueille une station de mesure de la qualit\u00e9 de l\u2019air ext\u00e9rieur, g\u00e9r\u00e9e par l\u2019association Air Breizh. Avec une balade,...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event42567754.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/baladair-au-blosne",
    "placename": "Le Triangle",
    "free_text": "Le quartier du Blosne accueille une station de mesure de la qualit\u00e9 de l\u2019air ext\u00e9rieur, g\u00e9r\u00e9e par l\u2019association Air Breizh. Avec une balade, venez \u00e0 la d\u00e9couverte de la mesure, des polluants de l\u2019air dans ce quartier rennais. Est-ce que la qualit\u00e9 de l\u2019air s\u2019am\u00e9liore dans ma rue, mon parc ? C\u2019est le jour pour en parler, le nez au vent !",
    "uuid": "a03cc81c-651a-4ea4-93a7-aa33094f38b8"
  },
  {
    "title": "Antibiotique : parfois un rem\u00e8de, parfois un poison",
    "description": "Comment sont dos\u00e9s les antibiotiques ? Pour favoriser les effets b\u00e9n\u00e9fiques et diminuer les effets ind\u00e9sirables, d\u00e9couvrez quels protocoles...",
    "city": "Javen\u00e9",
    "date_start": "2016-10-13",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event60494391.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/antibiotique--parfois-un-remde-parfois-un-poison2481",
    "placename": "B\u00e2timent Bioagorpolis,Laboratoire de l\u2019Anses",
    "free_text": "Comment sont dos\u00e9s les antibiotiques ? Pour favoriser les effets b\u00e9n\u00e9fiques et diminuer les effets ind\u00e9sirables, d\u00e9couvrez quels protocoles sont mis en place pour rendre le traitement efficace et \u00e9viter tout \u00e9chec th\u00e9rapeutique. Qu\u2019en est-il \u00e9galement de la surveillance des traces d\u2019antibiotiques dans nos assiettes ?",
    "uuid": "2912a45e-f143-4912-9a8d-eaec7b9b308c"
  },
  {
    "title": "La science vue autrement",
    "description": "Petits et grands, les questions scientifiques taraudent notre quotidien. Physicien de m\u00e9tier, YouTubeur et vulgarisateur scientifique...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-05",
    "date_end": "2016-10-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event60054824.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-science-vue-autrement",
    "placename": "Les Champs Libres - Salle de conf\u00e9rences Hubert Curien",
    "free_text": "Petits et grands, les questions scientifiques taraudent notre quotidien. Physicien de m\u00e9tier, YouTubeur et vulgarisateur scientifique passionn\u00e9, David Louapre vous pr\u00e9sente quelques d\u00e9couvertes scientifiques incroyables.\nDans le cadre des rencontres de la Biblioth\u00e8que",
    "uuid": "29e12d06-7da3-49b6-86de-69d4bcd07671"
  },
  {
    "title": "Les l\u00e9gumineuses : une famille botanique \u00e0 succ\u00e8s",
    "description": "F\u00e8ves, lentilles, haricots et pois secs. Leur principal point commun ? Ils appartiennent \u00e0 la famille des l\u00e9gumineuses. Importants pour l\u2019...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-03",
    "date_end": "2016-10-03",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event17515685.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-lgumineuses--une-famille-botanique--succs6384",
    "placename": "Biblioth\u00e8que universitaire Sciences et Philosophie",
    "free_text": "F\u00e8ves, lentilles, haricots et pois secs. Leur principal point commun ? Ils appartiennent \u00e0 la famille des l\u00e9gumineuses. Importants pour l\u2019agriculture et l\u2019alimentation animale et humaine, d\u00e9couvrez leurs propri\u00e9t\u00e9s et int\u00e9r\u00eats agronomiques mais aussi \u00e9cologiques !",
    "uuid": "c3cf5508-96cc-40aa-bbb8-9f18c1cc8a45"
  },
  {
    "title": "Exposition vivante \u00e0 la serre botanique : La vie m\u00e9connue des l\u00e9gumineuses",
    "description": "Lentilles, haricots, pois chiches, soja\u2026 Qui a d\u00e9j\u00e0 vu ces plantes enti\u00e8res ? Comment cette famille de plantes est-elle utilis\u00e9e ? Le temps d...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-04",
    "date_end": "2016-10-04",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event76207373.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/exposition-vivante--la-serre-botanique--la-vie-mconnue-des-lgumineuses",
    "placename": "Universit\u00e9 de Rennes 1,campus Beaulieu (B\u00e2timent 1)",
    "free_text": "Lentilles, haricots, pois chiches, soja\u2026 Qui a d\u00e9j\u00e0 vu ces plantes enti\u00e8res ? Comment cette famille de plantes est-elle utilis\u00e9e ? Le temps d\u2019une visite, explorez la diversit\u00e9 des l\u00e9gumineuses.",
    "uuid": "c9994a31-7e76-4cc5-b26b-1591935a2dc6"
  },
  {
    "title": "La magie des nombres",
    "description": "\u00c9norm\u00e9ment de chiffres et de nombres sont utilis\u00e9s au quotidien. Comment les interpr\u00e9ter et comprendre leurs r\u00e9elles significations ? A...",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2016-10-11",
    "date_end": "2016-10-11",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event45291243.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-magie-des-nombres",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que La Clairi\u00e8re",
    "free_text": "\u00c9norm\u00e9ment de chiffres et de nombres sont utilis\u00e9s au quotidien. Comment les interpr\u00e9ter et comprendre leurs r\u00e9elles significations ? A travers des exemples simples dans le domaine de l\u2019analyse des risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation des m\u00e9dicaments v\u00e9t\u00e9rinaires, la magie des nombres vous sera r\u00e9v\u00e9l\u00e9e !",
    "uuid": "d181a060-2323-45e3-b582-08da43fc4d12"
  },
  {
    "title": "Islande, terre de feu et de glace",
    "description": "M\u00ealant feu et glace, partez \u00e0 la d\u00e9couverte des forces de la nature qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l\u2019Islande ! Vaste \u00eele recouverte de glaciers au milieu de...",
    "city": "Acign\u00e9",
    "date_start": "2016-10-06",
    "date_end": "2016-10-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event48097064.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/islande-terre-de-feu-et-de-glace",
    "placename": "Mairie - Salle du conseil",
    "free_text": "M\u00ealant feu et glace, partez \u00e0 la d\u00e9couverte des forces de la nature qui ont fa\u00e7onn\u00e9 l\u2019Islande ! Vaste \u00eele recouverte de glaciers au milieu de l\u2019oc\u00e9an Atlantique nord, elle est situ\u00e9e juste sur la zone o\u00f9 s\u2019\u00e9cartent les plaques europ\u00e9enne et nord-am\u00e9ricaine. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne provoque l\u2019apparition de volcans et des \u00e9ruptions comme celle du volcan Eyjafj\u00f6ll en 2010, du Bardabunga en 2014\u2026",
    "uuid": "0811bec6-5cba-4257-9466-25cd4aa3fc71"
  },
  {
    "title": "Mein Sohn William",
    "description": "Rock.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2013-07-06",
    "date_end": "2013-07-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_3469884_0_00.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/mein-sohn-william",
    "placename": "Rennes",
    "free_text": "Rock. Dans le cadre des Tomb\u00e9es de la Nuit. Z\u00e9bulon rock, bricoleur de g\u00e9nie et papillon fou, le Rennais Dorian Taburet participe aux trois temps des Tomb\u00e9es, dans trois lieux diff\u00e9rents. Samedi 6 juillet, \u00e0 19h et \u00e0 22h30, centre-ville, Rennes. Gratuit. Contact : t\u00e9l. 02 99 32 56 56, infos@lestombeesdelanuit.com, www.lestombeesdelanuit.com. \n\nvoir: http://loisir.infolocale.fr/rennes_35238/sortie/concerts/mein-sohn-william_1580198\n\nPhoto -   - cr\u00e9dits: Linda Fauchard",
    "uuid": "e726fdef-372a-4deb-bd13-3fd0e783883a"
  },
  {
    "title": "Solidor",
    "description": "Babord Amures, Bagad Quic en Groigne, La Mal'o Chansons, Mathieu Kazadi et Blackbirds",
    "city": "St-Malo",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/solidor",
    "placename": "Solidor",
    "free_text": "15h : Babord Amures \u2013 Chants marins et chansons marines \u2013 Tour Solidor\n16h : Bagad Quic en Groigne \u2013 Square Mgr Duchesne\n16h :  La Mal\u2019o Chansons \u2013 Chorale / Chansons fran\u00e7aises et d\u2019ailleurs  \u2013 Tour Solidor\n17h : Mathieu Kazadi \u2013 Pop afro groove world \u2013 Tour Solidor\n18h \u2013 Blackbirds \u2013 Pop rock \u2013 Tour Solidor",
    "uuid": "74df4c5c-7ea3-49d1-84fd-62be88bf8bdb"
  },
  {
    "title": "L'orchestre Ars Juvenis f\u00eate l'Europe !",
    "description": "Bach, Stamitz, Britten seront \u00e0 l'honneur",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-06-09",
    "date_end": "2018-06-09",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_l-orchestre-ars-juvenis-fete-l-europe_343711.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/l-orchestre-ars-juvenis-fete-l-europe",
    "placename": "Parc du Thabor | Le Kiosque",
    "free_text": "L'orchestre symphonique rennais Ars Juvenis s'associe \u00e0 la ville de Rennes pour f\u00eater l'Europe en musique au kiosque du Jardin du Thabor.\n\nLe programme de ce dernier concert de la saison propos\u00e9 par l'orchestre Ars Juvenis dans le cadre de la f\u00eate de l'Europe \u00e0 Rennes est joyeux, baroque et \u00e9l\u00e9gant :\n\n\u2740 \"Ouverture n\u00b01 en Do Majeur\" | Jean S\u00e9bastien Bach\n\n\u2740 \"Concerto n\u00b03 pour clarinette\" | Karl Stamitz\n\n\u2740 \"Simple Symphony\" | Benjamin Britten\n\nArs Juvenis remercie vivement la ville de Rennes et le Centre Franco-Allemand (CEFA) de permettre aux musiciens de l'orchestre de jouer pour la f\u00eate de l'Europe au kiosque des jardins du Thabor.\n\nRendez-vous le samedi 9 juin 2018 \u00e0 18h au Kiosque - Jardins du Thabor",
    "uuid": "637b3b72-09ae-42a7-b9b7-33f4e160c622"
  },
  {
    "title": "Sonya Pin\u00e7on &amp; Song of Freedom",
    "description": "concert gospel",
    "city": "Le Rheu",
    "date_start": "2018-12-09",
    "date_end": "2018-12-09",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_sonya-pincon-song-of-freedom_730704.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/sonya-pincon-song-of-freedom",
    "placename": "Eglise de Le Rheu",
    "free_text": "Song of Freedom est une chorale gospel qui m\u00eale avec talent tradition et modernit\u00e9 sous l\u2019impulsion de Sonya Pin\u00e7on.\n\nLeurs chants rythm\u00e9s et passionn\u00e9s d\u00e9gagent \u00e0 la fois une force et une \u00e9motion qui ne laissent personne indiff\u00e9rent.",
    "uuid": "20ddeaae-88c4-478f-88d7-a4451af1052e"
  },
  {
    "title": "9\u00e8 rencontres des communes de France aux noms burlesques et chantants",
    "description": "F\u00eate de villages",
    "city": "Corps-Nuds",
    "date_start": "2011-07-01",
    "date_end": "2011-07-03",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_9-rencontres-des-communes-de-france-aux-noms-burlesques-et-chantants_00.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/9-rencontres-des-communes-de-france-aux-noms-burlesques-et-chantants",
    "placename": "Ville de Corps-Nuds",
    "free_text": "Programme des festivit\u00e9s :\n\nVendredi\n14h00 : Accueil des premi\u00e8res d\u00e9l\u00e9gations &amp; Animations musicales\n18h30 : Ap\u00e9ritif et repas et discours de bienvenue du maire de Corps-Nuds\n\nSamedi\n9h30: Parvis de l'\u00e9glise\nOuverture du march\u00e9 des terroirs + animations\n10h00: Salle de la MJC, rue des Loisirs\nAssembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale de l\u2019Association en pr\u00e9sence de tous les maires\nA partir de 11H00: Ambiance Musicale sur le march\u00e9 (Bagadou, Fanfares, ...)\nPr\u00e9sentation des stands des communes\nA partir de 13h30: Parvis de l'\u00e9glise\nD\u00e9monstration de twirling, danses et musiques\n14h00: Eglise Saint Pierre\nD\u00e9couverte du patrimoine de Corps-Nuds et visite de l'\u00e9glise Saint Pierre avec un guide conf\u00e9rencier dans le cadre de l'exposition Arthur R\u00e9gnault\n16h00: Ecole Jacques Yves Cousteau\nD\u00e9fi humoristique des maires\n17h00: Ecole Jacques Yves Cousteau\nFest-Deiz avec le groupe Sacanotes, le duo Damour Bazillon et le Bagad KADOUDAL\n18h00: Parvis de l'\u00e9glise\nC\u00e9r\u00e9monie de pr\u00e9sentation des communes en pr\u00e9sence du chansonnier Yves DESAUTARD\n19h00: Parvis de l'\u00e9glise\nFermeture du march\u00e9 des terroirs\n\nDimanche\n8h00: Salle des Sports\nPetit d\u00e9jeuner \"Atypique\" Breton\n9h00: Parvis de l'\u00e9glise sur le stand CORPS NUDS 2011\nD\u00e9part de la randonn\u00e9e des \"cyclos\"\n9h30: Parvis de l'\u00e9glise\nOuverture du march\u00e9 des terroirs\n9h30: Parvis de l'\u00e9glise sur le stand CORPS NUDS 2011\nD\u00e9part de la randonn\u00e9e p\u00e9destre chant\u00e9e \"Faune et Flore de CORPS NUDS\"\n9h30: Eglise Saint Pierre\nMesse avec sonneurs et musique\n10h30: Eglise Saint Pierre\nSortie de la messe au son du Bagad KADOUDAL de Vern sur Seiche\n11h00: Podium Cr\u00e9dit Agricole (Sc\u00e8ne 2)\nInauguration du Totem avec la fanfare\n12h30: Chapiteau (sur le terrain de football stabilis\u00e9)\nGrande Cr\u00eaperie (Repas sur r\u00e9servation)\n14h00: Sc\u00e8ne du parvis de l'\u00e9glise\nSpectacles sur sc\u00e8ne, twirlings &amp; Pom-Pom girls de Corps-Nuds\n15h00: Centre bourg\nGrande Parade des Communes et des Confr\u00e9ries\n18h00: Maison de la Touche Chevreuil\nPassage du t\u00e9moin et cl\u00f4ture de la manifestation\n\nhttp://corpsnuds2011.org",
    "uuid": "2acc2a3d-0369-484a-ab32-6bb5044236e5"
  },
  {
    "title": "Sc\u00e8ne de Bourg l'Ev\u00eaque",
    "description": "Plus de 100 musiciens f\u00eatent la musique sur le Mail nouvellement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 et dans l\u2019\u00e9crin de verdure du Parc St-Cyr.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/scene-de-bourg-l-eveque",
    "placename": "Parc du domaine Saint-Cyr",
    "free_text": "Plus de 100 musiciens f\u00eatent la musique sur le Mail nouvellement r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 et dans l\u2019\u00e9crin de verdure du Parc St-Cyr. Il y en aura pour tous les go\u00fbts : \u00e9lectrique ou acoustique, chanson fran\u00e7aise, pop ou punk-rock, country, jazz-funk, fl\u00fbte traversi\u00e8re, accord\u00e9on...\n\nIl n'est pas interdit non plus de danser : Fest-deiz et danses des Balkans au Parc St-Cyr !\n\nProgramme d\u00e9taill\u00e9 sur www.assobourgleveque.org",
    "uuid": "5d88fd54-87dc-4bb4-a51f-9e0117c46247"
  },
  {
    "title": "Sc\u00e8ne du Kiosque",
    "description": "La sc\u00e8ne du Kiosque accueillera divers groupes musicaux, aux styles diff\u00e9rents d\u00e8s 15h40 et ce toute la soir\u00e9e !",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/scene-du-kiosque",
    "placename": "Le kiosque",
    "free_text": "COLLECTIF KRONOPHAGE (15h40-17h40) \n\u00c0 partir du kiosque, le Collectif Kronophage vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir  son Mus\u00e9e-Homme Ambulant. Cette proposition artistique, en d\u00e9ambulation, dans le jardin  du Thabor au cours de laquelle chaque personne pourra visiter huit \"salles\", accueille des cr\u00e9ations d'artiste autour du th\u00e8me \"souvenir de Rennes\".\n\nLES \u00c9VAD\u00c9S D'LA VILLE (15h45-16h25) Chanson fran\u00e7aise \nVoil\u00e0 d\u00e9j\u00e0 quelques ann\u00e9es que ces jeunes bretons revisitent la chanson fran\u00e7aise \u00e0 leur sauce. C'est dans une caravane qu\u2019ils ont \u00e9labor\u00e9 leurs premi\u00e8res gammes pour ainsi composer une m\u00e9lodie entra\u00eenante m\u00ealant chanson fran\u00e7aise, musique de rue et franche rigolade.\n\nSONG OF FREEDOM (17h05-17h45) Chorale gospel \nPort\u00e9e par Sonya Pin\u00e7on, Song of Freedom m\u00eale avec talent, tradition et modernit\u00e9. Leurs chants rythm\u00e9s et passionn\u00e9s d\u00e9gagent une force et une \u00e9motion qui ne vous laisseront pas indiff\u00e9rent.\n\nJOHN IS A GIRL (18h25-19h05) Electro Pop \nJohn is a Girl est un groupe originaire de Rennes form\u00e9 en 2014. Son univers musical m\u00eale l\u2019\u00e9lectro tranchant des 80\u2019s, l\u2019ambiance planante de la dream pop, le tout \u00e0 l\u2019\u00e9nergie Rock.\n\nLOUISETT (19h45-20h25) Pop soul funk \nLouisett est un groupe de neuf musiciens s'adonnant \u00e0 une musique aux influences afro-am\u00e9ricaines. Leurs textes en anglais sont servis par les voix des deux chanteuses du groupe,  des arrangements groovy et des m\u00e9lodies catchy. \n\nROLLINGMAN (21h05-21h45) Rock \nUne voix papier de verre \u00e0 la Arno virant sur un timbre Gainsbourien, sans fumer de clopes  ni boire de whisky.\u00a0Le rock de  Rollingman revendique  une singularit\u00e9 et incite avant tout \u00e0\u00a0mordre la vie \u00e0 pleines dents, \u00e0 se r\u00e9volter, \u00e0 voyager, \u00e0 l\u2019instar de ses h\u00e9ros sc\u00e9niques et  litt\u00e9raires.  Accrochez-vous on est sur les chapeaux de roues.",
    "uuid": "1d411751-ea09-44da-8bac-e504d40fbd9e"
  },
  {
    "title": "Hop Hop Hop Crew",
    "description": "Musiques balkaniques en version \"rom arrang\u00e9\"",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/hop-hop-hop-crew_256",
    "placename": "Le Machin Truk",
    "free_text": "Hop Hop Hop Crew (\u00abrom arrang\u00e9\u00bb) [\u00c0 20h]\nNe vous attendez pas \u00e0 trouver, avec Hop Hop Hop Crew, de la musique balkanique traditionnelle : ces musiciens ont r\u00e9solument pris le parti de jouer cette musique \u00e0 leur sauce, avec toutes les influences des musiques actuelles, n\u2019en d\u00e9plaise aux puristes. Hop Hop Hop Crew fait son miel de nombreux butinages, de Goran Bregovic \u00e0 B.B. king, de Besh O Drom \u00e0 Michael Jackson. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 de ces reprises, le groupe a \u00e9galement initi\u00e9 une d\u00e9marche de compositions afin d\u2019affirmer une identit\u00e9 propre. C\u2019est un style que ses musiciens appellent \u00abrom arrang\u00e9\u00bb.",
    "uuid": "28347a0c-fccf-4f88-8826-eec31dd5f911"
  },
  {
    "title": "Les Banquettes Arri\u00e8res",
    "description": "Un trio de filles devenues chanteuses a cappella par accident...",
    "city": "Vern-sur-Seiche",
    "date_start": "2014-11-14",
    "date_end": "2014-11-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-banquettes-arrieres_866268.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-banquettes-arrieres",
    "placename": "Le Volume",
    "free_text": "20h30/ auditorium/ Entr\u00e9e payante/R\u00e9servation conseill\u00e9e/ tout public \u00e0 partir de 6 ans \n\nUn trio de filles devenues chanteuses a cappella par accident...\n\nLes chansons sont de leur cr\u00e9ation et sans aucun trucage !\nUne s\u00e9rie de portraits l\u00e9gers qui grince, qui d\u00e9cape, qui d\u00e9rape parfois mais toujours avec le sourire !!!\"\nCes trois femmes sont avant tout com\u00e9diennes et improvisatrices .\nCe qui fait que m\u00eame si le tour de chant reste le m\u00eame, le spectacle est \u00e0 chaque fois diff\u00e9rent...\n\nGroupe tout terrain, Les Banquettes Arri\u00e8res s'adaptent et peuvent chanter sur une grande sc\u00e8ne ou une petite, dans une salle de spectacle, dans un troquet, sous un chapiteau, dans une yourte, dans un parc, un jardin, un salon, une salle de bains, un kiosque...bref, partout o\u00f9 vous voulez les accueillir...ou presque !",
    "uuid": "4b665dba-32ee-4608-981c-3c605884e086"
  },
  {
    "title": "Spectacle \"La Mer, La Terre, Les Hommes, La Foi\" lectures d'auteurs... et concert \u00e0 la Cath\u00e9drale",
    "description": "Chateaubriand, Hugo, Botrel, Naumiak s'inviteront en musique et puis concert orgue et fl\u00fbte avec Eric Corde et Julia Olm\u00e9o",
    "city": "Dol-de-Bretagne",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-culture-en-fete-en-pays-d-initiatives_113102.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-culture-en-fete-en-pays-d-initiatives",
    "placename": "Cath\u00e9drale",
    "free_text": "Dol de Bretagne est une cit\u00e9 bretonne qui par son pass\u00e9 de m\u00e9tropole religieuse poss\u00e8de tous les atouts pour capter les curieux et mordus du patrimoine, mais Dol de Bretagne c'est aussi un berceau associatif extr\u00eamement dynamique o\u00f9 s'illustrent notamment les organisateurs de \" Culture en F\u00eate \"\n\nProgramme \u00e9labor\u00e9 par l'association DPI, Dol Pays d'initiatives \" en collaboration avec 10 associations actrices du territoire :\n\n**Programme**\n\n*   **Samedi 13 mai, Cath\u00e9drale**\n\n20:30 Spectacle : \" **La Mer, La Terre, Les Hommes, La Foi \"**. Extraits de **Fran\u00e7ois-Ren\u00e9 de Chateaubriand, Victor Hugo, Th\u00e9odore Botrel** et autres nouvelles de **Philippe NAUMIAK.** Musique et chansons, **Marc Taborisky**\n\n*   **Dimanche 14 mai, Cath\u00e9drale**\n\n15:30 Concert orgue et flute avec **Eric Corde** et **Julia Olm\u00e9o**\n\n**Renseignements** : 06 62 78 67 20\n\n[www.facebook.com/dpi.dolpaysdinitiatives/](http://www.facebook.com/dpi.dolpaysdinitiatives/)\n\n**A noter :**\n\n[https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEY0VTY1hvSXVlV00](https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEY0VTY1hvSXVlV00)\n\nEn ouverture de la F\u00eate de la Bretagne \u00e0 Dol de Bretagne, vendredi 12 mai, salle Chateaubriand :\n\nD\u00e8s 19:00, musique et gastronomie : Kig ha farz avec animation musicale et Fest-noz avec les groupes Pao Bran, Mene'z Dol et Tapagwen.\n\nConditions : repas et fest-noz : 15\u20ac - fest-noz seul : 5\u20ac",
    "uuid": "22453e35-f606-4168-a465-fb88ae82c344"
  },
  {
    "title": "[Spectacle visuel] BESTIAS - Cie Baro d'Evel / Rennes",
    "description": "Entre humanit\u00e9 et animalit\u00e9, Bestias est un conte po\u00e9tique qui c\u00e9l\u00e8bre le vivant.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-03-19",
    "date_end": "2017-03-30",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_spectacle-visuel-bestias-cie-baro-d-evel_307671.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/spectacle-visuel-bestias-cie-baro-d-evel",
    "placename": "Sous chapiteau - Esplanade Charles de Gaulle",
    "free_text": "Spectacle accueilli dans le cadre de **AY-ROOP - Temps Fort Art du Cirque, du 1er au 17 mars 2017**, en partenariat avec le Pont des Arts de Cesson-S\u00e9vign\u00e9 et avec le soutien du Grand Logis de Bruz, des Tomb\u00e9es de la Nuit de Rennes et Les Champs Libres de Rennes M\u00e9tropole.\n\n_\" Entrer sous ce chapiteau blanc, c\u2019est p\u00e9n\u00e9trer dans un antre magique habit\u00e9 par une tribu d\u2019hommes dansants, de chevaux en libert\u00e9 et de dr\u00f4les d\u2019oiseaux\u2026 Dans ce monde qui s\u2019offre \u00e0 nous, hommes et b\u00eates ne font plus qu\u2019un. Sept virtuoses, danseurs, chanteurs et acrobates, nous font partager avec humilit\u00e9 et gr\u00e2ce la po\u00e9sie du vivant. Le plus beau tient au m\u00e9lange des genres et la magie op\u00e8re, pour notre plus grand enchantement. \"_\n\n**TARIFS :**\n\nTarif plein : 24 \u20ac\n\nTarif r\u00e9duit : 15 \u20ac\n\nTarif famille : 15 \u20ac (\u00e0 partir de 3 personnes dont minimum un enfant de - 18 ans)\n\nTarif Carte Sortir! : 10 \u20ac\n\nPour les PMR, il est indispensable de r\u00e9server et de nous informer de votre venue en amont afin que nous puissions vous accueillir au mieux !",
    "uuid": "f1c898af-7eae-4ada-a76b-574483c4950b"
  },
  {
    "title": "Ghost in the machine",
    "description": "Cette exposition collective r\u00e9unit des \u0153uvres sonores et cin\u00e9tiques autour du roman L\u2019Eve Future et rend ainsi hommage \u00e0 l'auteur Briochin...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-14",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/74-fantome-machine_screen-c-bon-accueil_0.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/ghost-in-the-machine5245",
    "placename": "Bon accueil",
    "free_text": "Cette exposition collective r\u00e9unit des \u0153uvres sonores et cin\u00e9tiques autour du roman L\u2019Eve Future et rend ainsi hommage \u00e0 l'auteur Briochin Villiers de Lisle Adam. Il publia en 1886 un roman d'anticipation mettant en sc\u00e8ne Thomas Alva Edison en d\u00e9miurge d'une femme robot dou\u00e9e de la parole par le biais de deux phonographes.",
    "uuid": "3ec9f872-d630-4154-9f39-42f38ded1fb7"
  },
  {
    "title": "Changement climatique : les poissons remontent au nord",
    "description": "Le changement climatique se fait aussi sentir sous l\u2019eau ! Quelles sont sur les effets du r\u00e9chauffement sur les \u00e9cosyst\u00e8mes marins et tout...",
    "city": "Mordelles",
    "date_start": "2016-10-11",
    "date_end": "2016-10-11",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event90212976.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/changement-climatique--les-poissons-remontent-au-nord",
    "placename": "L'Antichambre",
    "free_text": "Le changement climatique se fait aussi sentir sous l\u2019eau ! Quelles sont sur les effets du r\u00e9chauffement sur les \u00e9cosyst\u00e8mes marins et tout particuli\u00e8rement sur les ressources vivantes marines exploit\u00e9es par l\u2019homme ? Les consid\u00e9rations g\u00e9n\u00e9rales \u00e0 l\u2019\u00e9chelle plan\u00e9taire seront illustr\u00e9es par des exemples pris sur nos c\u00f4tes.",
    "uuid": "c0795f31-619f-4bd6-b070-7f425467a8bf"
  },
  {
    "title": "N'oublions pas les l\u00e9gumineuses",
    "description": "Souvent rel\u00e9gu\u00e9es comme plat du pauvre, elles pr\u00e9sentent pourtant de tr\u00e8s grandes qualit\u00e9s pour l'alimentation humaine, mais aussi pour des...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-11",
    "date_end": "2016-10-11",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event52857361.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/noublions-pas-les-lgumineuses",
    "placename": "Espace des sciences \u2013 Salle Hubert Curien",
    "free_text": "Souvent rel\u00e9gu\u00e9es comme plat du pauvre, elles pr\u00e9sentent pourtant de tr\u00e8s grandes qualit\u00e9s pour l'alimentation humaine, mais aussi pour des syst\u00e8mes de production agricole respectueux de l'environnement. D\u00e9couvrez cette famille injustement m\u00e9connue, au premier rang des solutions biologiques contre la faim dans le monde et le r\u00e9chauffement climatique.\nDans le cadre des mardis de l\u2019Espace des sciences",
    "uuid": "c01bb35d-fc67-4b52-8873-e5fbdf20994e"
  },
  {
    "title": "A la d\u00e9couverte du m\u00e9tier de chercheur en \u00e9thologie",
    "description": "Qu\u2019est-ce que l\u2019\u00e9thologie ? Quelle est sa fonction ? Rencontrez les chercheurs qui font vivre ce domaine scientifique qui se base sur l\u2019\u00e9tude...",
    "city": "La Chapelle-Thouarault",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event63670906.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/a-la-dcouverte-du-mtier-de-chercheur-en-thologie",
    "placename": "Mairie - Salle du conseil",
    "free_text": "Qu\u2019est-ce que l\u2019\u00e9thologie ? Quelle est sa fonction ? Rencontrez les chercheurs qui font vivre ce domaine scientifique qui se base sur l\u2019\u00e9tude du comportement animal et humain.",
    "uuid": "ecc4f14a-3a79-4b2d-8c3a-06fb66848b99"
  },
  {
    "title": "Parcours nocturne",
    "description": "D\u00e9couvrez la m\u00e9diath\u00e8que plong\u00e9e dans le noir, en musique et en lecture pour les 0-12 ans",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2018-01-20",
    "date_end": "2018-01-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_parcours-nocturne_682192.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/parcours-nocturne",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Madame de S\u00e9vign\u00e9",
    "free_text": "L'espace jeunesse propose de faire d\u00e9couvrir la m\u00e9diath\u00e8que sous un aspect insolite lors d'un parcours nocturne, ponctu\u00e9 de plusieurs animations dans l'univers de la nuit : lecture d'album, lecture num\u00e9rique, jeu d'ombre, ambiance musicale...\u00a0\n\nEntre chaque parcours, des consoles de jeu vid\u00e9o seront \u00e0 disposition du public pour patienter dans une ambiance conviviale.",
    "uuid": "b8a33239-631b-487a-8719-450cbdb35525"
  },
  {
    "title": "Hymne europ\u00e9en",
    "description": "Venez c\u00e9l\u00e9brer l'Europe au son de l'Ode \u00e0 la Joie !",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-05-09",
    "date_end": "2018-05-09",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_hymne-europeen_950728.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/hymne-europeen",
    "placename": "Place du parlement de Bretagne",
    "free_text": "A l'occasion de la Journ\u00e9e de l'Europe le 9 mai, rendez-vous \u00e0 13h place du Parlement de Bretagne \u00e0 Rennes pour \u00e9couter l'Hymne europ\u00e9en : l'Ode \u00e0 la Joie de Beethoven !\n\nPlus d'informations sur le site [europa.eu](https://europa.eu/european-union/index_fr) :\n\n**[https://europa.eu/european-union/about-eu/symbols/anthem_fr](https://europa.eu/european-union/about-eu/symbols/anthem_fr)**",
    "uuid": "9f946ade-3994-4e80-9ac6-c866611b78a4"
  },
  {
    "title": "Pumpkin &amp; Vin's Da Cuero",
    "description": "Dooinit vous invite \u00e0 un live pour les backpackers, les fans de Hip-Hop alternatif, les geeks de beatmaking et les sceptiques qui n\u2019imaginent pas pouvoir appr\u00e9cier un concert de Rap !",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-03-31",
    "date_end": "2016-03-31",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_pumpkin-vin-s-da-cuero_421855.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/pumpkin-vin-s-da-cuero",
    "placename": "Universit\u00e9 Rennes 2 - Le Tambour",
    "free_text": "Atypique rappeuse \u00e0 la plume po\u00e9tique affut\u00e9e, Pumpkin, Inou\u00efe du Printemps de Bourges 2013, d\u00e9verse son flow subtile et percutant sur les prods Electro Boom Bap du beatmaker Vin\u2019S da Cuero. Le duo fondateur du label Mentalow Music, accompagn\u00e9 sur sc\u00e8ne par DJ Lyrik aux platines, offre un live l\u00e9ch\u00e9, \u00e9nergique et parfaitement calibr\u00e9. Sur sc\u00e8ne, le trio r\u00e9invente les titres tels qu\u2019ils existent sur album, m\u00e9langeant s\u00e9quences balanc\u00e9es \u00e0 la Maschine, scratches, samples, beats lourds et nappes a\u00e9riennes sur lesquels rap technique et spoken word se m\u00e9langent, cr\u00e9ant un univers fort. Apr\u00e8s une dizaine de projets dont _Silence Radio_, _Put It On Wax_ et _Le Beau Temps_, Pumpkin &amp; Vin\u2019S da Cuero ont sorti en 2015 leur album en duo _Peinture Fra\u00eeche_.",
    "uuid": "1dd0e523-f597-4e32-94e5-9a489d9aa3af"
  },
  {
    "title": "Fest'Yves",
    "description": "Quel plateau ! 11 formations de 150 chanteurs, musiciens et danseurs costum\u00e9s. Toutes les facettes de la culture bretonne traditionnelle !",
    "city": "Sens-de-Bretagne",
    "date_start": "2016-05-22",
    "date_end": "2016-05-22",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_19-eme-fest-yves-fete-de-la-bretagne_627220.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/19-eme-fest-yves-fete-de-la-bretagne",
    "placename": "Salle des f\u00eates",
    "free_text": "Rendez-vous le 22 mai \u00e0 Sens de Bretagne pour la 19\u00e8me \u00e9dition de la Fest'Yves ! Ici et depuis toujours, une volont\u00e9 de faire la f\u00eate en mettant en avant la culture traditionnelle bretonne ! musique, danses, chants marins, bagado\u00f9 et cercles sont au programme !\n\nAavec en ouverture : la randonn\u00e9e chant\u00e9e puis la c\u00e9r\u00e9monie religieuse accompagn\u00e9e d'artistes bretons\n\nAu programme, le d\u00e9fil\u00e9 avec :\n\n*   **Bagad et le cercle Kerlenn Pondi de Pontivy,** class\u00e9s en 1\u00e8re cat\u00e9gorie.\n*   **Bagad / Pipe band Askol Ha Brug de St- Herblain**, en tenue \u00e9cossaise.\n*   **Cercle celtique d\u2019Outre-Ille de St-Gr\u00e9goire.**\n*   **Cercle celtique d\u2019Ille et Rance de Qu\u00e9briac**.\n\nD\u00e8s 13h00, sur inscription, d\u00e9gustation du Kig Ha Farz, recette authentique.\n\nA partir de 14h00 fest-deiz avec \u00e0 l'affiche :\n\n*   **Les chants marins des Corsaires Malouins.**\n*   **Diskuizh.**\n*   **Sterne.**\n*   **Asteure et les sonneurs Le Bozec / LeBreton.**\n*   **Musique irlandaise avec The Flawers**\n\nMais encore :\n\n*   Prix de danse Benjamin Bernier anim\u00e9 par le groupe Kerouez (danse jug\u00e9e : \"La pilot\u00e9e de Combourg\").\n*   Animation musicale avec Tangi Penard et ses \u00e9l\u00e8ves de la Bou\u00e8ze.\n*   D\u00e9monstrations de dressage de chiens, d\u2019agility et de pistage par le centre canin Rennes/Cesson.\n*   Passage de voitures anciennes comment\u00e9 par un sp\u00e9cialiste de la randonn\u00e9e automobile.\n*   Jeux bretons et structures gonflables pour les enfants\n\nInformations compl\u00e9mentaires :\n\n*   Tarifs l'apr\u00e8s-midi : 4\u20ac / gratuit pour les -12 ans et les handicap\u00e9s.\n*   Le Kig Ha Farz : 14\u20ac (r\u00e9servation au 06 88 40 18 24)\n*   [Facebook de l'\u00e9v\u00e9nement](https://www.facebook.com/FEST-YVES-2016-SENS-De-Bretagne-fetebretagne2016-1643648995899583/)",
    "uuid": "23b0266b-cb2b-4b1d-824e-42042c20f4d2"
  },
  {
    "title": "Digital Tech Conference",
    "description": "Eclairer l\u2019\u00e9mergence des nouvelles tendances num\u00e9riques, donner des cl\u00e9s pour une prospective efficace, aider \u00e0 la prise de d\u00e9cision et parier sur les usages de demain sont l\u2019ambition de cette journ\u00e9e",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-12-03",
    "date_end": "2015-12-03",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_digital-tech-conference_39819.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/digital-tech-conference",
    "placename": "Op\u00e9ra de Rennes",
    "free_text": "Plus d'informations : http://www.ladigital.tech/",
    "uuid": "52ce880c-b2fa-482c-a3c6-806d8074eb76"
  },
  {
    "title": "\u00c0 la d\u00e9couverte des l\u00e9gumineuses",
    "description": "Plongez dans l\u2019histoire de la culture des l\u00e9gumineuses ! La Biblioth\u00e8que Universitaire Science et Philosophie vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir ces...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-09-30",
    "date_end": "2016-09-30",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event20376031.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/-la-dcouverte-des-lgumineuses",
    "placename": "Universit\u00e9 de Rennes 1,campus Beaulieu",
    "free_text": "Plongez dans l\u2019histoire de la culture des l\u00e9gumineuses ! La Biblioth\u00e8que Universitaire Science et Philosophie vous invite \u00e0 d\u00e9couvrir ces plantes \u00e0 travers une exposition m\u00ealant posters explicatifs, livres datant du 18\u00e8me au d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle et des pi\u00e8ces issues des collections botaniques de l\u2019Universit\u00e9 de Rennes.",
    "uuid": "4916b6db-9f51-4834-a419-8cbc5ec0862f"
  },
  {
    "title": "Humanlab : impression 3D et handicap",
    "description": "L'impression 3D devient de plus en plus importante pour notre quotidien et peut devenir un atout pour des personnes handicap\u00e9es. L'atelier...",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event78308603.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/humanlab--impression-3d-et-handicap",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que La Clairi\u00e8re",
    "free_text": "L'impression 3D devient de plus en plus importante pour notre quotidien et peut devenir un atout pour des personnes handicap\u00e9es. L'atelier Fablab vous montrera comment il est possible, avec ce dispositif, de cr\u00e9er des proth\u00e8ses personnalis\u00e9es, \u00e0 un co\u00fbt abordable.",
    "uuid": "fe6b3a74-d70c-4d8d-bc49-66226feaae91"
  },
  {
    "title": "La Polyn\u00e9sie : du volcan \u00e0 l\u2019atoll",
    "description": "Les paysages des tropiques, avec leurs magnifiques \u00eeles, font r\u00eaver plus d\u2019une personne. Toutefois, ces \u00e9difices d\u2019origine volcanique tendent...",
    "city": "Thorign\u00e9-Fouillard",
    "date_start": "2016-10-14",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event8439652.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-polynsie--du-volcan--latoll",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que",
    "free_text": "Les paysages des tropiques, avec leurs magnifiques \u00eeles, font r\u00eaver plus d\u2019une personne. Toutefois, ces \u00e9difices d\u2019origine volcanique tendent \u00e0 s\u2019enfoncer et devenir des atolls, permettant ainsi le d\u00e9veloppement des r\u00e9cifs coralliens. De Tahiti au Maupiti en passant par Bora-Bora, d\u00e9couvrez l\u2019histoire de ces fantastiques archipels !",
    "uuid": "fad5ec92-1746-465b-a9ef-626540d488a2"
  },
  {
    "title": "Journ\u00e9e Science et Musique 2016 \u2013 10000 ans de sons",
    "description": "De la reproduction de fl\u00fbtes pr\u00e9historiques aux oreilles robotiques, en passant par le gramophone et les premiers claviers \u00e9lectroniques, la...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-01",
    "date_end": "2016-10-01",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event11597688.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/journe-science-et-musique-2016--10000-ans-de-sons",
    "placename": "Diapason",
    "free_text": "De la reproduction de fl\u00fbtes pr\u00e9historiques aux oreilles robotiques, en passant par le gramophone et les premiers claviers \u00e9lectroniques, la Journ\u00e9e Science et Musique 2016 jette un regard sur 10000 ans de science du son.\nCette journ\u00e9e grand public accueillera une douzaine d'ateliers interactifs et conf\u00e9rences et\u00a0se terminera par un buffet et deux concerts gratuits.",
    "uuid": "be3dab8e-eb23-4837-8043-132d29b08816"
  },
  {
    "title": "Le cycle de vie du puceron",
    "description": "Aim\u00e9s des fourmis et d\u00e9test\u00e9s des jardiniers, quelle est la vie cach\u00e9e des pucerons ? Venez d\u00e9couvrir les techniques utilis\u00e9es en laboratoire...",
    "city": "Betton",
    "date_start": "2016-10-15",
    "date_end": "2016-10-15",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/72-puceron-c-public-domain.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/le-cycle-de-vie-du-puceron",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que",
    "free_text": "Aim\u00e9s des fourmis et d\u00e9test\u00e9s des jardiniers, quelle est la vie cach\u00e9e des pucerons ? Venez d\u00e9couvrir les techniques utilis\u00e9es en laboratoire pour \u00e9tudier ces insectes et en apprendre davantage sur eux.",
    "uuid": "ad798fd6-6e7e-4dfe-ad3a-446daabaa6e3"
  },
  {
    "title": "Bruz, Territoire en F\u00eate ! Parade et f\u00eate sur la plaine du Vert Buisson",
    "description": "Grand d\u00e9fil\u00e9 des chars en pr\u00e9sence des enfants, jeux bretons, concerts, contes, producteurs locaux et associations bruzoises pour un apr\u00e8s-midi du tonnerre !",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2016-05-21",
    "date_end": "2016-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_bruz-territoire-en-fete-pour-la-gouel-breizh_548_599872.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/bruz-territoire-en-fete-pour-la-gouel-breizh_548",
    "placename": "plaine du Vert Buisson",
    "free_text": "Samedi 21 mai, 14h, Place de Bretagne, Bruz : d\u00e9part de la parade de cl\u00f4ture de la Gouel Breizh qui r\u00e9unira le **Cercle celtique de Bruz**, les chars du d\u00e9fil\u00e9, le **Bagad de Vern-sur-Seiche** et tous les Bruzois et ami-e-s de Bruz qui le voudront pour une parade qui ira jusqu'\u00e0 la Plaine du vert Buisson.\n\nSur la plaine du Vert Buisson \u00e0 partir de 14h30 de multiples activit\u00e9s :\n\n*   r\u00e9alisation d'une fresque \u00e9ph\u00e9m\u00e8re avec le muraliste Dino\n*   jeux bretons\n*   initiation aux Boules Bretonnes\n*   initiation au golf\n*   initiation au football ga\u00eblique\n*   contes\n*   concerts de groupes locaux tout au long de l'apr\u00e8s-midi\n*   g\u00e9ocaching\n*   atelier coiffes bretonnes et coloriage\n*   valorisation de produits locaux\n*   photobooth\n*   d\u00e9monstration de cuisine\n*   sensibilisation aux produits \u00e9quitables nord/sud\n*   exposition des oeuvres r\u00e9alis\u00e9es par les enfants lors des TAP (Temps d'activit\u00e9s partag\u00e9s)\n\nEt pour finir en beaut\u00e9 d\u00e8s 21h le concert de **Peverlamm**.\n\nInformations compl\u00e9mentaires :\n\n*   Entr\u00e9e libre\n*   Restauration sur place",
    "uuid": "e88be8ae-4638-4c06-b329-49ae5b62cf2c"
  },
  {
    "title": "Concert Simon McDonnell &amp; Spring Barley",
    "description": "Irish Concert, l'Irlande comme si vous y \u00e9tiez !",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-05-18",
    "date_end": "2017-05-18",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-simon-mcdonnell-spring-barley_824139.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-simon-mcdonnell-spring-barley",
    "placename": "Ferme des Gallets - 26 avenue Pierre Donzelot",
    "free_text": "Simon McDonnell &amp; Spring Barley\n\nIrish worldbeat, nouvel album.\n\n[https://youtu.be/_AFaFjXovyI](https://youtu.be/_AFaFjXovyI)\n\nEn concert \u00e0 le ferme des Gallets de Rennes \u00e0 partir de 20h45\n\nOrganisation: TVB productions et La Bou\u00e8ze\n\nContact: 02 23 20 59 14 / [contact@laboueze.bzh](http://mailto:contact@laboueze.bzh)",
    "uuid": "adbbe960-9213-4db3-9939-6885db7a4841"
  },
  {
    "title": "Les Huit p\u00e9ch\u00e9s capitaux",
    "description": "Interpr\u00e9tation musicale des Huit p\u00e9ch\u00e9s capitaux de Bernard Dimey",
    "city": "Les Portes du Coglais",
    "date_start": "2018-10-06",
    "date_end": "2018-10-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-huit-peches-capitaux_611388.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-huit-peches-capitaux",
    "placename": "Centre culturel du Coglais",
    "free_text": "Le spectacle est une plong\u00e9e dans l\u2019enfer et le paradis du Jazz, dans la litt\u00e9rature et l\u2019humour, dans une interpr\u00e9tation musicale originale des \u00ab\u00a0Huit p\u00e9ch\u00e9s capitaux\u00a0\u00bb de Bernard Dimey par le com\u00e9dien Jean-Claude Dreyfus qui s\u2019abandonne avec un quartet de Jazzmen de haut vol \u00e0 l\u2019orgueil, l\u2019avarice, l\u2019envie, la col\u00e8re, la luxure, la gourmandise et la paresse\u00a0!",
    "uuid": "c46893c9-6dc7-487d-b47f-d9ca4ae1285b"
  },
  {
    "title": "Un week-end \u00e0 la Ferme",
    "description": "Concerts, repas de terroir, jeux, contes... Le festival \"solidaires pour une terre\" vous attend pour 2 jours de festivit\u00e9s et de convivialit\u00e9 au coeur d'une ferme en compagnie de ses animaux",
    "city": "Le Tiercent",
    "date_start": "2016-05-14",
    "date_end": "2016-05-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_un-week-end-a-la-ferme-5_550994.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/un-week-end-a-la-ferme-5",
    "placename": "Ferme de La Bourdinais",
    "free_text": "Vu d'ici, tout est l\u00e0, enfin presque... Un peu perdu au milieu de la prairie ? Tendez l'oreille, ouvrez l\u2019\u0153il et remontez le chemin jusqu'\u00e0 la ferme. Des chapiteaux, des tables, une sc\u00e8ne... C'est bien l\u00e0 et voici ce qui vous attend !\n\nLe samedi soir \u00e0 partir de 19h00 et jusqu\u2019\u00e0 7h00, une nuit de concert avec \u00e0 l'affiche :\n\n*   **Villa Hobo** (duo guitare)\n*   **Betablock** (rock punk)\n*   **En Ket 2 teK** (musiques \u00e9lectroniques alternatives : deep house, \u00e9lectro, techno...)\n*   **No'mad** (reggae dub)\n*   **Renaud Cormier** (rock alternatif)\n\nApr\u00e8s cette nuit endiabl\u00e9e, \u00e7a repart le dimanche d\u00e8s 12h30 pour un apr\u00e8s-midi festif plus familial :\n\n*   Avec au menu un repas des produits de la ferme servi \u00e0 l'assiette (attention 300 couverts maximum)\n*   Accompagn\u00e9 de musique bretonne avec le **Trio Roz\u00e9-Lebreton-Geffray**\n*   Ainsi que des contes avec \"**Paroles de brouette**\" par Marie Chiff'mine\n*   Du jazz manouche avec le groupe **Someswing Else**\n*   Et diverses activit\u00e9s : jeux en bois \"TouTanGran\", exposition sur la fabrication du fromage, visite de la ferme.\n\nInformations compl\u00e9mentaires :\n\n*   Tarif samedi soir : 5\u20ac\n*   Entr\u00e9e libre le dimanche\n*   Buvette et petite restauration (galettes de la ferme) sur place le samedi soir.",
    "uuid": "53657ea5-bdf9-4fd0-a3ff-3b17c243a132"
  },
  {
    "title": "Alimentation : comment allier plaisir et sant\u00e9",
    "description": "Bien se nourrir ne semble pas si simple dans nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales. Quelle est la place de la sant\u00e9 dans nos habitudes alimentaires ?...",
    "city": "Le Rheu",
    "date_start": "2016-10-04",
    "date_end": "2016-10-04",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event70170111.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/alimentation--comment-allier-plaisir-et-sant",
    "placename": "Auditorium de la M\u00e9diath\u00e8que",
    "free_text": "Bien se nourrir ne semble pas si simple dans nos soci\u00e9t\u00e9s occidentales. Quelle est la place de la sant\u00e9 dans nos habitudes alimentaires ? Quelles sont les enjeux et les contraintes pour les industriels et les distributeurs ? Comment allier la sant\u00e9 et plaisir de manger ? Ces questions seront abord\u00e9es au travers des tendances et perspectives de la consommation alimentaire.",
    "uuid": "e24f6b37-5c7c-479f-b706-e4a652a4ab05"
  },
  {
    "title": "Skeudenn Bro Roazhon f\u00eate la Bretagne : Ap\u00e9ro-Concert du duo S\u00e9rot / Tobie et Fleuves",
    "description": "Ap\u00e9ro-Concert aux petits oignons avec le duo S\u00e9rot / Tobie et le concert de Fleuves ! Soir\u00e9e musique traditionnelle dop\u00e9e, \u00e9lectro, voire fractale !",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-05-20",
    "date_end": "2016-05-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_apero-concert-le-duo-serot-tobie-sortie-d-album-concert-avec-fleuves_54259.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/apero-concert-le-duo-serot-tobie-sortie-d-album-concert-avec-fleuves",
    "placename": "Ty Anna",
    "free_text": "**Fleuves**\n\nFleuves est un trio atypique. Clarinette, Piano Fender Rhodes et Basse, form\u00e9 par Emilien Robic, Samson DAYOU et Romain Dubois. Tout en construisant enti\u00e8rement son r\u00e9pertoire sur le respect de la danse traditionnelle, Fleuves am\u00e8ne une musique particuli\u00e8rement originale, \u00e9lectrique, \u00e9lectronique, fractale...dans le monde du Fest Noz.\n\n**Duo S\u00e9rot/Tobie**\n\nDes oreilles \u00e0 l'occiput.\n\nDanseur ou pas, pourvu que l\u2019on soit dot\u00e9 d\u2019oreilles en bon \u00e9tat de marche, on ne peut \u00eatre que s\u00e9duit par la musique cisel\u00e9e par ses deux \u00e9tonnants olibrius qui savent si bien produire la musique que l\u2019on aime, celle qui vous asticote des orteils \u00e0 l\u2019occiput.\n\nLes rondes se forment, les accrocs du bar op\u00e8rent ce naturel mouvement rotatif \u00e0 180\u00b0 pour se tourner vers la sc\u00e8ne, quand les gobelets recyclables ne se vident pas d\u2019un trait pour rejoindre le parquet. En avant, Simone !\n\nOn se laisse embobiner, stimuler par l\u2019\u00e9vidente affinit\u00e9 artistique qui unit Erwann et Mathieu dans une musique g\u00e9n\u00e9reuse, ind\u00e9niablement s\u00e9duisante et efficace. Du coup, on se r\u00e9jouit de partager le temps d\u2019une danse, cette complicit\u00e9 qui fait l\u2019\u00e9toffe des grands duos.\n\nC\u2019est une musique diablement dansante et si, pr\u00e9cis\u00e9ment, cette musique est celle du Diable, assumons nos penchants et rions de la promesse des enfers o\u00f9 les sarabandes sonnent comme des rid\u00e9es plan\u00e9taires. Cette musique est celle des humains \u00e9clair\u00e9s, convertis au fest-noz d\u2019aujourd\u2019hui et d\u2019apr\u00e8s-demain.\n\nInformation compl\u00e9mentaire :\n\n*   Tarif selon consommations\n\nAp\u00e9ro-Concert / Org. Ty Anna &amp; Skeudenn Bro Roazhon",
    "uuid": "6d6ae7b6-2961-45b2-b9bf-6aee4aa63509"
  },
  {
    "title": "La course du cidre",
    "description": "Course p\u00e9destre festive, gourmande, musicale ! Venez d\u00e9guis\u00e9(e), ce sera encore plus fun ! 8 km non chronom\u00e9tr\u00e9s et 4 \u00e9tapes gustatives ! Ici on ne choisit pas, on profite \u00e0 fond !",
    "city": "Erc\u00e9-pr\u00e9s-Liffr\u00e9",
    "date_start": "2016-05-21",
    "date_end": "2016-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-course-du-cidre_543293.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-course-du-cidre",
    "placename": "Le Relais des Cultures \u00e0 Erc\u00e9-pr\u00e8s-liffr\u00e9",
    "free_text": "Si vous pr\u00e9f\u00e9rez la course p\u00e9destre festive,\u00a0 la Course de Cidre est faite pour vous.\n\nPour la premi\u00e8re fois , cette\u00a0 course\u00a0\u00a0 aura lieu le 21 mai sur le m\u00eame parcours de 8 km\u00a0 que la Balade Erc\u00e9enne. Elle ne sera pas\u00a0 chronom\u00e9tr\u00e9e, sans classement officiel, le seul but \u00e9tant de faire du sport en s'amusant sans notion de comp\u00e9tition. Vous pourrez \u00eatre d\u00e9guis\u00e9,sans th\u00e8me particulier mais c'est la f\u00eate de la Bretagne ...!\n\nAu cours des 4 \u00e9tapes , musicales et gastronomiques, les b\u00e9n\u00e9voles des associations erc\u00e9ennes vous proposerons un menu \u00e0 base de galettes et de cr\u00e8pes, arros\u00e9 de jus de pommes, de cidre et de poir\u00e9. Des\u00a0 groupes musicaux animeront les \u00e9tapes.\n\nInformations compl\u00e9mentaires :\n\n*   Les tarifs sont identiques \u00e0 ceux de la Balade\n*   Course r\u00e9serv\u00e9e aux adultes de + de 18 ans\n*   Inscriptions Obligatoires avec certificat m\u00e9dical ou licence FFA: bulletins chez vos commer\u00e7ants erc\u00e9ens ou sur ercepresliffre.fr\n*   Rendez-vous 17h au Relais des Cultures pour les dossarts\n*   D\u00e9part \u00e0 18h\n*   Fin de la course vers 20h .",
    "uuid": "9cc081a6-a02d-4cf8-b390-2d85fd810f7f"
  },
  {
    "title": "Thomas Hellman",
    "description": "Qu\u00e9bec, musique, folk",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-03-21",
    "date_end": "2018-03-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_thomas-hellman_599671.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/thomas-hellman",
    "placename": "p\u00e9niche spectacle",
    "free_text": "\u00c0 mi-chemin entre le th\u00e9\u00e2tre et le concert musical, Thomas Hellman explore l\u2019Histoire nord-am\u00e9ricaine de la conqu\u00eate de l\u2019Ouest. Accompagn\u00e9 d\u2019Olaf Gundel (guitare, piano, bandjo et percussion) et Sage Reynolds (contrebasse), il chante en anglais et en fran\u00e7ais les r\u00eaves am\u00e9ricains, au pluriel.",
    "uuid": "4a1824f9-fe97-476c-9131-45aa51fe6c21"
  },
  {
    "title": "Festival Va Y Availles du Bruit : Balade chant\u00e9e et sonn\u00e9e NON",
    "description": "Balade ouverte \u00e0 tous: chanteurs, sonneurs, marcheurs.....",
    "city": "Availles-sur-Seiche",
    "date_start": "2017-05-14",
    "date_end": "2017-05-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-va-y-availles-du-bruit-balade-chantee-et-sonnee_455304.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-va-y-availles-du-bruit-balade-chantee-et-sonnee",
    "placename": "Abri Champ\u00eatre",
    "free_text": "Festival Va Y Availles du Bruit : la balade du dimanche matin\u00a0\n\nUne balade le long de la Seiche, avec musique et chants de Haute-Bretagne.\n\nOuverte \u00e0 tous, petits et grands, venez marcher, chanter ou sonner !",
    "uuid": "6b92fe86-64c2-4c6a-bdf9-bd3b5789b090"
  },
  {
    "title": "Festival Sc\u00e9n'Art en Court",
    "description": "Festival de la cr\u00e9ation audiovisuelle \u00e9tudiante.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-03-28",
    "date_end": "2017-03-29",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-scen-art-en-court_997995.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-scen-art-en-court",
    "placename": "Universit\u00e9 Rennes 2",
    "free_text": "Sc\u00e8n\u2019art en Court a la volont\u00e9 de mettre en avant la production cin\u00e9matographique, et\u00a0 plus largement la production audiovisuelle \u00e9tudiante, qui est tr\u00e8s riche mais peu reconnue. Au programme : des projections, des quiz, des impromptus, des workshops, et plein de surprises.",
    "uuid": "effa270e-e550-445e-a31f-cba345b7f20e"
  },
  {
    "title": "A la d\u00e9couverte des \u00e9nergies renouvelables",
    "description": "\u00c9olienne, panneaux photovolta\u00efques, chaudi\u00e8re \u00e0 bois... Chartres de Bretagne donne une priorit\u00e9 aux \u00e9nergies renouvelables. Partez \u00e0 la...",
    "city": "Chartres-de-Bretagne",
    "date_start": "2016-10-04",
    "date_end": "2016-10-04",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event76184935.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/a-la-dcouverte-des-nergies-renouvelables7938",
    "placename": "Cercle sportif R\u00e9my Belanger,\u00e0 l'\u00e9olienne",
    "free_text": "\u00c9olienne, panneaux photovolta\u00efques, chaudi\u00e8re \u00e0 bois... Chartres de Bretagne donne une priorit\u00e9 aux \u00e9nergies renouvelables. Partez \u00e0 la d\u00e9couverte des installations \u00e9cologiques de la ville !",
    "uuid": "179d22b7-d74f-48eb-84ba-4d666554130f"
  },
  {
    "title": "De la COP 21 \u00e0 la COP 22, en faveur d\u2019un d\u00e9veloppement soutenable",
    "description": "Par ateliers, les lyc\u00e9ens approfondissent leur compr\u00e9hension du concept de d\u00e9veloppement durable. Gr\u00e2ce aux techniques d\u2019animation bas\u00e9es sur...",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2016-10-06",
    "date_end": "2016-10-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event19123707.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/de-la-cop-21--la-cop-22-en-faveur-dun-dveloppement-soutenable",
    "placename": "\u00c9cole des M\u00e9tiers de l\u2019Environnement",
    "free_text": "Par ateliers, les lyc\u00e9ens approfondissent leur compr\u00e9hension du concept de d\u00e9veloppement durable. Gr\u00e2ce aux techniques d\u2019animation bas\u00e9es sur le collaboratif, ces lyc\u00e9ens auront la possibilit\u00e9 de questionner, d\u2019interagir avec des \u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00c9cole des M\u00e9tiers de l\u2019Environnement et de mettre la main \u00e0 la patte en devenant \u00e9galement des \u00ab acteurs \u00bb en faveur de la lutte contre le d\u00e9r\u00e8glement climatique.",
    "uuid": "000062d2-6fb1-4768-b1ac-a032bea66dae"
  },
  {
    "title": "Du pal\u00e9olithique au N\u00e9olithique",
    "description": "Du pal\u00e9olithique au N\u00e9olithique, d\u00e9couvrez la vie quotidienne durant cette p\u00e9riode en mus\u00e9e, visitez des alignements de menhirs du Moulin au...",
    "city": "Saint-Just",
    "date_start": "2016-10-07",
    "date_end": "2016-10-07",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event88832001.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/du-palolithique-au-nolithique",
    "placename": "Maison Nature et M\u00e9galithes",
    "free_text": "Du pal\u00e9olithique au N\u00e9olithique, d\u00e9couvrez la vie quotidienne durant cette p\u00e9riode en mus\u00e9e, visitez des alignements de menhirs du Moulin au site m\u00e9galithique des Landes de Cojoux et enqu\u00eatez sur les origines de l'Homme : de l'homo Sapiens en passant par l'australopith\u00e8que.",
    "uuid": "076dae8d-29ab-4fb4-a138-f66ab286a0c7"
  },
  {
    "title": "NON Skeudenn Bro Roazhon f\u00eate la Bretagne : Concert  \u00abSilabenn ar Silienn \u00bb et petit bal breton (r\u00e9serv\u00e9 Diwan)",
    "description": "R\u00e9cital plein de fra\u00eecheur pour Silabenn, la petite anguille voyageuse qui du Pays de Vilaine \u00e0 la source de ses origines.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-05-19",
    "date_end": "2016-05-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-silabenn-ar-silienn-suivi-d-un-petit-bal-breton_35807.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-silabenn-ar-silienn-suivi-d-un-petit-bal-breton",
    "placename": "Salle de la Cit\u00e9",
    "free_text": "De l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Atlantique, \u00ab Silabenn \u00bb, petite anguille migratrice, fait sa toilette dans la Mer des Sargasses. Fille de deux pays, elle part pour un long voyage fait de m\u00e9tamorphoses qui la conduira au Pays de Vilaine \u00e0 la source de ses origines. Du barrage d\u2019Arzal au port de Redon, du canal aux marais des lavandi\u00e8res, son aventure nous m\u00e8nera au \u00ab Pays du cercle, gouvernail du temps, sans commencement ni fin\u2026 \u00bb\n\nAvec : Yolaine Delamaire \u2013 chant, Erwan Lhermenier \u2013 clarinettes, chant et musique verte, Janick Martin \u2013 accord\u00e9ons diatonique, Ga\u00ebtan Samson \u2013 percussions, Daniel Berthelot \u2013 tuba, trompette, marimba et percussions.\n\nConcert Silabenn / Org. Skeudenn Bro Roazhon",
    "uuid": "0d651427-8278-4f66-887e-cb6d94efc408"
  },
  {
    "title": "OJHB - Orchestre des Jeunes de Haute-Bretagne : Muzik !",
    "description": "Concert de musique classique  entre Bretagne et Allemagne port\u00e9 par de jeunes artistes d\u00e9j\u00e0 talentueux",
    "city": "Noyal-sur-Vilaine",
    "date_start": "2016-05-20",
    "date_end": "2016-05-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_orchestre-des-jeunes-de-haute-bretagne-muzik-concert-en-partenariat-avec-l-association-noyal-diapason_28_193190.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/orchestre-des-jeunes-de-haute-bretagne-muzik-concert-en-partenariat-avec-l-association-noyal-diapason_28",
    "placename": "Eglise St-Pierre",
    "free_text": "Concert en partenariat avec l\u2019association Noyal Diapason :\n\nL\u2019ensemble de guitares de l\u2019**Orchestre des Jeunes de Haute-Bretagne** (OJHB) joue Ravel, Bach\u2026, le symphonique interpr\u00e8te \"Le Chevalier \u00e0 la rose\" de Richard Strauss, \"La belle au bois dormant\" de Tcha\u00efkovsky (extraits).\n\nAu programme du **Jugend Sinfonie Orchester der Musik** (JSO), sous la direction de **Klaus Eisenmann** :\n\n*   Mozart, Symphonie \u00ab Prague \u00bb\n*   Beethoven, Concerto pour violon et orchestre, soliste Nils Hilbert\n\nUn concert \u00e0 partager en famille ou entre amis.\n\nL\u2019entr\u00e9e est libre, **accessible \u00e0 tous et pour toutes les g\u00e9n\u00e9rations !**\n\n**L\u2019orchestre des Jeunes de Haute Bretagne**\n\nCr\u00e9\u00e9 \u00e0 Rennes en 1985, l\u2019orchestre des Jeunes de Haute Bretagne comporte deux entit\u00e9s : un orchestre symphonique et un ensemble de guitares. Aujourd'hui, plus de 80 musiciens, \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 25 ans, se retrouvent au sein de l\u2019OJHB pour se consacrer \u00e0 la musique d'ensemble autour d'un r\u00e9pertoire vari\u00e9 m\u00ealant classique et jazz, musiques de films et musiques du monde.\n\n**Plus qu\u2019un orchestre !**\n\nL\u2019un des objectifs de l\u2019OJHB est l'\u00e9change musical et culturel entre jeunes musiciens de pays divers.\n\n30 ans d\u2019\u00e9change, au cours desquels les jeunes bretons se sont produits en Chine, \u00e0 P\u00e9kin dans la salle de la Cit\u00e9 Interdite, lors de l\u2019exposition universelle de Shangha\u00ef sous le pavillon fran\u00e7ais, mais aussi en Cor\u00e9e du sud \u00e0 S\u00e9oul, \u00e0 Chypre, au Br\u00e9sil pour des concerts \u00e0 Rio de Janeiro et \u00e0 Vassouras, en Italie avec \u00ab l\u2019Orchestra Giovanile Vicentina \u00bb, en Argentine pour des \u00ab rencontres d\u2019orchestres \u00bb dans la province du Chaco et \u00e0 Buenos Aires, en Angleterre en juillet 2015 accueillis par \u00ab l\u2019Exeter Children Orchestra \u00bb dans la plus ancienne ville jumel\u00e9e avec Rennes pour trois concerts, dont un dans la magnifique cath\u00e9drale d\u2019Exeter.\n\nEn retour, ces orchestres sont accueillis \u00e0 Rennes dans les familles des musiciens de l\u2019OJHB, et se produisent en concert pour le public rennais. En ce mois de mai 2016, nous avons le plaisir de recevoir le **\u00ab Jugend Sinfonie Orchester der Musik- und Kunstschule Bruchsal \u00bb** (Allemagne), que l\u2019orchestre retrouvera cet \u00e9t\u00e9 pour poursuivre cet \u00e9change musical dans les hauts lieux baroques du Bade-Wurtemberg, avec une s\u00e9rie de concerts \u00e0 BRUCHSAL, HAIGERLOCH, ville jumel\u00e9e de noyal sur vilaine, apr\u00e8s une visite et un concert \u00e0 ERLANGEN, ville jumel\u00e9e de RENNES.\n\nInformations compl\u00e9mentaires :\n\n*   Entr\u00e9e libre",
    "uuid": "3b82c928-e125-4c11-a349-d92008c44ccc"
  },
  {
    "title": "Cin\u00e9-Spectable \"Un Canal pas banal\"  NON",
    "description": "De Nantes \u00e0 Brest, au fil de l'eau, les archives de la Cin\u00e9math\u00e8que de Bretagne vous racontent en musique son histoire.",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2017-05-20",
    "date_end": "2017-05-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cine-spectable-un-canal-pas-banal_827260.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/cine-spectable-un-canal-pas-banal",
    "placename": "Cin\u00e9manivel",
    "free_text": "De Nantes \u00e0 Brest, au fil de l'eau, les archives de la Cin\u00e9math\u00e8que de Bretagne vous racontent en musique son histoire.\n\nSur ou au bord de l'eau, pour le plaisir ou le boulot, les images vous r\u00e9v\u00e8lent des moments dr\u00f4les, surprenants et \u00e9mouvants...\n\nUn film muet port\u00e9 par une musique et des chansons en fran\u00e7ais et en breton qui m\u00ealent r\u00e9pertoire traditionnel, compositions et reprises.\n\nAvec les musiciens : Anne-Ga\u00eblle Normand (chant), Ronan Robert (accord\u00e9on diatonique), Tanguy Pacault (clarinette)",
    "uuid": "c092d61e-ebd7-4f5c-bcc8-1cae36e638ec"
  },
  {
    "title": "Salon du livre et musique traditionnelle",
    "description": "A la d\u00e9couverte du patrimoine litt\u00e9raire en Bretagne et musique traditionnelle sous les halles",
    "city": "Dol-de-Bretagne",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-culture-en-fete_691981.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-culture-en-fete",
    "placename": "Les Halles - Place Chateaubriand",
    "free_text": "Dol de Bretagne est une cit\u00e9 bretonne qui par son pass\u00e9 de m\u00e9tropole religieuse poss\u00e8de tous les atouts pour capter les curieux et mordus du patrimoine, mais Dol de Bretagne c'est aussi un berceau associatif extr\u00eamement dynamique o\u00f9 s'illustrent notamment les organisateurs de \" Culture en F\u00eate \"\n\nProgramme \u00e9labor\u00e9 par l'association DPI, Dol Pays d'initiatives \" en collaboration avec 10 associations actrices du territoire :\n\n*   **Les 13 et 14 mai, Les Halles, d\u00e8s 10:00**\n\nSalon du Livre : \u00e0 la d\u00e9couverte du patrimoine culturel et litt\u00e9raire de la Bretagne\n\nExposition d'artisanat\n\n*   **Dimanche 14 mai, Les Halles, \u00e0 partir de 14:00**\n\nAnimation Musicale avec **Bagad An Hanternoz** et le Groupe **Mene'z Dol**\n\n**Renseignements :** 06 62 78 67 20\n\n[www.facebook.com/dpi.dolpaysdinitiatives/](http://www.facebook.com/dpi.dolpaysdinitiatives/)\n\n**A noter :**\n\n*   En ouverture de la F\u00eate de la Bretagne \u00e0 Dol de Bretagne, vendredi 12 mai, salle Chateaubriand :\n\nD\u00e8s 19:00, musique et gastronomie : Kig ha farz avec animation musicale et Fest-noz avec les groupes Pao Bran, Mene'z Dol et Tapagwen.\n\nConditions : repas et fest-noz : 15 euros - fest-noz seul : 5 euros",
    "uuid": "01ab3de0-807d-41ad-bd94-11e6e728bd0c"
  },
  {
    "title": "Ghost in the machine",
    "description": "Cette exposition collective r\u00e9unit des \u0153uvres sonores et cin\u00e9tiques autour du roman L\u2019Eve Future et rend ainsi hommage \u00e0 l'auteur Briochin...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-14",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/74-fantome-machine_screen-c-bon-accueil.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/ghost-in-the-machine",
    "placename": "Bon accueil",
    "free_text": "Cette exposition collective r\u00e9unit des \u0153uvres sonores et cin\u00e9tiques autour du roman L\u2019Eve Future et rend ainsi hommage \u00e0 l'auteur Briochin Villiers de Lisle Adam. Il publia en 1886 un roman d'anticipation mettant en sc\u00e8ne Thomas Alva Edison en d\u00e9miurge d'une femme robot dou\u00e9e de la parole par le biais de deux phonographes.",
    "uuid": "6803537a-6f1d-4069-9286-378bd023c273"
  },
  {
    "title": "Synkop, Extra Systols, M\u00e0M, DJ Nico, Djo Philip and the Band et BJ",
    "description": "Concerts \u00e0 Cintre",
    "city": "Cintr\u00e9",
    "date_start": "2016-06-18",
    "date_end": "2016-06-18",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/synkop-extra-systols-mam-dj-nico-djo-philip-and-the-band-et-bj",
    "placename": "Cintr\u00e9",
    "free_text": "Au programme: SYNKOP (jazz,blues,funk), EXTRA SYSTOLS (pop,rock), M\u00e0M (pop-rock), DJ NICO, DJO PHILIP AND THE BAND (reggae, afrobeat) et BJ (one-reggae-roots).",
    "uuid": "d5ecf6be-b6ca-4f4f-912a-799558805865"
  },
  {
    "title": "Toutouig lala",
    "description": "Les trois musiciens de Chapi Chapo et les petites musiques de pluie ont imagin\u00e9 une sieste musicale d\u00e9tendue.",
    "city": "Vern-sur-Seiche",
    "date_start": "2014-10-15",
    "date_end": "2014-10-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_toutouing-lala_55808.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/toutouing-lala",
    "placename": "Le Volume",
    "free_text": "10h30 et 17h/ Auditorium/ entr\u00e9e payante/ r\u00e9servation conseill\u00e9e/ tout public  de 0 \u00e0 2 ans \n\nLes trois musiciens de Chapi Chapo et les petites musiques de pluie ont imagin\u00e9 une sieste musicale d\u00e9tendue, dans un petit nid douillet et chaleureux baign\u00e9 de formes lumineuses projet\u00e9es. Durant pr\u00e8s d'une demi-heure, les b\u00e9b\u00e9s sont berc\u00e9s par une musique douce, compos\u00e9e pour l'occasion \u00e0 l'aide de beaux et vieux jouets musicaux en provenance du monde entier. Toutouig La La, du nom d'une berceuse bien connue en Bretagne, se veut \u00eatre un moment de d\u00e9tente voire de communion entre le b\u00e9b\u00e9 et ses parents.",
    "uuid": "8a6c1b55-48cc-40b5-9f0d-4a1f7dab6b7a"
  },
  {
    "title": "Jour de F\u00eate \u00e0 Rennes (35)",
    "description": "Spectacle musical - Cabaret chanson r\u00e9aliste",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-10-31",
    "date_end": "2015-10-31",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jour-de-fete-a-rennes-35_55_14939.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/jour-de-fete-a-rennes-35_55",
    "placename": "Le Sablier",
    "free_text": "Charg\u00e9s de pep et de bonne humeur, ces trois com\u00e9diens-chanteurs d\u00e9poussi\u00e8rent all\u00e8grement quelques airs m\u00e9connus puis\u00e9s dans le r\u00e9pertoire populaire de la chanson r\u00e9aliste. Le trio met en sc\u00e8ne ces p\u00e9pites en plongeant les spectateurs dans un univers o\u00f9 la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 des ann\u00e9es folles rencontre l'atmosph\u00e8re particuli\u00e8rement dr\u00f4le et am\u00e8re du film H\u00f4tel du Nord.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=FOLnyt_MMzY\nCr\u00e9dit photo &amp; vid\u00e9o : Steve Marchesse",
    "uuid": "1744744e-b0ba-4d9c-b096-0b7c05fbeada"
  },
  {
    "title": "Sc\u00e8ne Ouverte du Clo\u00eetre Saint-Melanie",
    "description": "Sc\u00e8ne ouverte du Clo\u00eetre du Saint-M\u00e9lanie",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/scene-ouverte-du-cloitre-saint-melanie",
    "placename": "Clo\u00eetre Saint- M\u00e9lanie",
    "free_text": "ACCORD EN CH\u0152UR (15h30-16h10)  Chanson fran\u00e7aise \nAvec un r\u00e9pertoire issu principalement du patrimoine de la chanson fran\u00e7aise, les 45 chanteurs de cette chorale, venant de Saint Gr\u00e9goire, auront \u00e0 \u00ab\u00a0ch\u0153ur\u00a0\u00bb de vous communiquer leur joie de chanter ensemble des textes d'Alain Souchon, Bernard Lavilliers, Boris Vian, Jacques Higelin pour ne citer qu'eux.\n\nNAK'ADULI (16h30-17h10) Chants polyphoniques \nRecherchant un son avec du relief, ces 8 choristes continuent le voyage et vous convient \u00e0 les suivre au c\u0153ur de la polyphonie g\u00e9orgienne avec quelques escales dans d'autres contr\u00e9es. Laissez-vous embarquer et surprendre.\n\nVOIX NOMADES (17h20-18h00) Chants du monde \nCet ensemble vocal regroupe une vingtaine de femmes dirig\u00e9es par Jean-Baptiste Farraigue. La guitare et la mandoline se m\u00ealent aux voix pour vous proposer un voyage musical \u00e0 travers le monde allant de la Russie au Mexique, de l'Irlande \u00e0 la Sicile. L'ensemble s'attache \u00e0 transmettre la valeur universelle et singuli\u00e8re des r\u00e9pertoires traditionnels.\n\nCANTO MI (18h10-18h50) Chanson du monde \nLes chanteuses et chanteurs de Canto Mi aiment \u00e0 voyager dans cet univers si riche de sonorit\u00e9s, de couleurs et d\u2019\u00e9motions que constituent les chants du monde. Ils aiment encore plus partager ce voyage avec le public en toutes occasions \u00e0 travers le r\u00e9pertoire des peuples du Caucase ou d\u2019Afrique, en parcourant les pays d\u2019Europe ou en repassant par la France. \n\nECHO DU MONDE (19h00-19h40) Chants du monde \nLe voyage polyphonique commence en G\u00e9orgie et nous conduit en Mac\u00e9doine en passant par l\u2019Albanie, l'Irlande, les \u00c9tats Unis... Un r\u00e9pertoire de chants traditionnels qui ont comme caract\u00e9ristique commune un sentiment profond et vibrant d'humanit\u00e9. Echo du monde est issu des ateliers hebdomadaires de la MJC la Paillette \u00e0 Rennes dirig\u00e9s par Denise et Craig Schaffer.\n\nLES MARINS DE L\u2019EAU DE VIE (19h50-20h30) Chants de marin \nCompos\u00e9 de 7 chanteurs et musiciens, Les Marins de l'eau de vie reprennent\u00a0des chants de marins traditionnels et des chants traditionnels \u00e0 danser.",
    "uuid": "b68df262-8e79-46a5-9348-53ae7c2a5af5"
  },
  {
    "title": "Mc Donnell Trio",
    "description": "Folks songs sans fronti\u00e8res",
    "city": "Bazouges-la-P\u00e9rouse",
    "date_start": "2018-10-11",
    "date_end": "2018-10-11",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_mc-donnell-trio_634814.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/mc-donnell-trio",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que de Bazouges-la-P\u00e9rouse",
    "free_text": "Il faut ouvrir le carnet de route de ce trio vocal exceptionnel et d\u2019abord saluer le p\u00e8re, Michael, ancien marin au long cours n\u00e9 \u00e0 Kilkenny et baign\u00e9 d\u00e8s sa plus tendre enfance dans les eaux d\u2019un accord\u00e9on paternel et dans les m\u00e9lodies chant\u00e9es par sa m\u00e8re. De g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration, l\u2019histoire continue et les deux fils de Michael, Simon et Kevin embarquent \u00e0 leur tour pour naviguer sur trois voix et donner vie \u00e0 des chansons irlandaises et des folks-songs sans fronti\u00e8res.",
    "uuid": "f59a214a-524e-4a56-b461-3826fa95bd8e"
  },
  {
    "title": "Cin\u00e9 Tambour - Virtuoses",
    "description": "Derni\u00e8re s\u00e9ance Cin\u00e9 Tambour de la saison, en partenariat avec l'INA.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-04-08",
    "date_end": "2015-04-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cine-tambour-virtuoses_163609.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/cine-tambour-virtuoses",
    "placename": "Le Tambour - Universit\u00e9 Rennes 2",
    "free_text": "Gilles Mou\u00ebllic, Professeur des universit\u00e9s en \u00e9tudes cin\u00e9matographiques,  viendra d'abord nous pr\u00e9senter le travail haut en couleurs et en incrustations de Jean-Christophe Averty, vid\u00e9o artiste avant l\u2019heure et grand amateur de jazz. Puis, la saison s'ach\u00e8vera de fa\u00e7on spectaculaire sur un film-myst\u00e8re, baroque et fou, d\u00e9mesur\u00e9 : un feu d'artifice.\n\n18h : SUR J.C. AVERTY (again)\nPar Gilles Mou\u00ebllic, Professeur en \u00c9tudes cin\u00e9matographiques et Musique\n\n20h30 : Un film-surprise\n\nA propos de Cin\u00e9 Tambour :\nTout au long de l\u2019ann\u00e9e universitaire, les \u00e9tudiants et enseignants en cin\u00e9ma du d\u00e9partement des Arts du spectacle, l\u2019association Sc\u00e8n\u2019art et le service culturel proposent chaque mercredi \u00e0 l\u2019auditorium Le Tambour une double s\u00e9ance de projections cin\u00e9matographiques. La saison compte donc une cinquantaine de films, souvent li\u00e9s aux enseignements dispens\u00e9s au sein du d\u00e9partement arts du spectacle (de la Licence 1 au doctorat), parfois choisis en partenariat avec des institutions locales ou nationales (festivals, associations...), films de fiction ou documentaires, en couleur ou en noir et blanc, courts et longs m\u00e9trages, des films r\u00e9cents et des tr\u00e9sors de l\u2019histoire du cin\u00e9ma, des s\u00e9ances surprise... Chaque soir\u00e9e est plac\u00e9e sous le signe d\u2019un genre, th\u00e8me, pays, collaborateur ou cin\u00e9aste. Cette programmation est assur\u00e9e par un groupe de 12 \u00e9tudiants, dans le cadre d'un atelier de Licence 3, sous la responsabilit\u00e9 d'un enseignant ou d'un professionnel.",
    "uuid": "e8f050cf-d408-401f-812d-b9ca225e7bd6"
  },
  {
    "title": "Concert de Rozenn Talec et Lina Bellard",
    "description": "Lina Bellard \u00e0 la harpe accompagne Rozenn Talec au chant pour une red\u00e9couverte des gwerzio\u00f9, ces grandes complaintes de la tradition populaire de Basse-Bretagne.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-05-13",
    "date_end": "2015-05-13",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-de-rozenn-talec-et-lina-bellard_992388.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-de-rozenn-talec-et-lina-bellard",
    "placename": "Salle Hubert Curien des Champs Libres",
    "free_text": "Le style de chant tre\u0300s expressif et sensible de Rozenn Talec rencontre le jeu de harpe singulier, personnel et virtuose, emprunt d\u2019influences indiennes, africaines ou orientales de Lina Bellard. Duo de cordes inspire\u0301.\nRozenn Talec et Lina Bellard ont d\u00e9but\u00e9 leur aventure musicale en septembre 2008. En 2009, elles cr\u00e9ent le spectacle \u00ab Jagrina\u00f1 \u00bb, un r\u00e9cital de chant et harpe construit \u00e0 partir d\u2019une complainte recueillie en Bretagne \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle, o\u00f9 la voix parl\u00e9e de Yann-Fanch Kemener enregistr\u00e9e permet \u00e0 chacun de suivre le fil qui relie tous les chants traditionnels de ce voyage musical. Un disque 4 titres est enregistr\u00e9 \u00e0 l\u2019automne 2009. Apr\u00e8s plus de 50 repr\u00e9sentations dans des chapelles et salles de spectacle elles enregistrent leur premier album en novembre 2013.\n\"Charme et Talent associ\u00e9s pour le plus grand bonheur du public (\u2026) C\u2019est avec grande virtuosit\u00e9 et beaucoup d\u2019\u00e9motion que les morceaux ont \u00e9t\u00e9 jou\u00e9s et chant\u00e9s par les deux artistes longuement applaudies\"\nLe Telegramme\n\n\"Lina Bellard et Rozenn Talec ont superbement promen\u00e9 le public au son de la harpe celtique et du chant breton.(\u2026) Des ovations tr\u00e8s soutenues ont gratifi\u00e9 la beaut\u00e9 de chaque interpr\u00e9tation.(\u2026) Beaucoup d\u2019\u00e9motion \u00e0 l\u2019issu du concert, de nombreux spectateurs sont venus f\u00e9liciter les deux jeunes musiciennes\"\nOuest-France\n\nwww.rozenntalec-linabellard.com\n\nRozenn Talec : Voix\nLina Bellard : Harpe, Voix\nManu Le Duigou : Son",
    "uuid": "e29e3496-0ce2-4157-b40c-c9a055c3599c"
  },
  {
    "title": "La Quincaillerie G\u00e9n\u00e9rale",
    "description": "\u00c0 partir de 19h00, la Quincaillerie G\u00e9n\u00e9rale a le plaisir de vous convier \u00e0 la goguette de la rue Paul Bert.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/la-quincaillerie-generale",
    "placename": "La Quincaillerie G\u00e9n\u00e9rale",
    "free_text": "Pas de sono, pas de micro, tout se passe en acoustique et \u00e0 la bonne franquette pour cette goguette de rue d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la parole qu'elle soit dite, chant\u00e9e, slam\u00e9e, r\u00e2p\u00e9e, gratin\u00e9e. Tout le monde peut participer, il suffit d'avoir envie de chanter. Venez f\u00eater avec nous l'\u00e9t\u00e9 en chanson. Vous pouvez apporter vos guitares, ou venir les mains dans les poches. Il y aura un piano sur place.",
    "uuid": "449f7878-b26f-4c20-a397-faf750abb68b"
  },
  {
    "title": "Olivier Mellano - Festival Mythos",
    "description": "La Superfolia Armaada",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2018-04-17",
    "date_end": "2018-04-17",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_olivier-mellano-festival-mythos_574847.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/olivier-mellano-festival-mythos",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "_La Superfolia Armaada_ est un improbable t\u00e9l\u00e9scopage de diff\u00e9rents univers. Sur la m\u00eame sc\u00e8ne, une ribambelle d'artistes invit\u00e9s par Olivier Mellano partagent leurs r\u00e9pertoires comme dans un grand festin.",
    "uuid": "87a66e54-3a78-48de-a243-9f8315b45e54"
  },
  {
    "title": "Swinging Boris Vian, Th\u00e9\u00e2tre du Pr\u00e9 Perch\u00e9",
    "description": "chanson, th\u00e9\u00e2tre, jazz",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-03-30",
    "date_end": "2018-03-30",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_swiniging-boris-vian-theatre-du-pre-perche_247159.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/swiniging-boris-vian-theatre-du-pre-perche",
    "placename": "p\u00e9niche spectacle",
    "free_text": "Avec une complicit\u00e9 contagieuse, V. Guilluy et H. Charbonneau, deux com\u00e9diens et chanteurs amoureux de jazz, pr\u00eatent leurs voix \u00e0 cet embl\u00e9matique Boris. Un cabaret ambiance Saint-Germain-des-Pr\u00e9s, d\u00e9raisonnable et cadenc\u00e9, pour flirter avec le plus snob des zazous.",
    "uuid": "3b5d94ee-b4e3-44a4-a5d1-73753a1d6f5a"
  },
  {
    "title": "March\u00e9 de produits locaux - ANNULATION",
    "description": "Succombez \u00e0 votre gourmandise et partager votre pique-nique avant d'aller danser",
    "city": "Argentr\u00e9-du-Plessis",
    "date_start": "2017-05-21",
    "date_end": "2017-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_marche-de-produits-locaux_86388.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/marche-de-produits-locaux",
    "placename": "Centre-Ville",
    "free_text": "Rencontrez les producteurs locaux, d\u00e9couvrez leur savoir-faire et/ou go\u00fbter leurs sp\u00e9cialit\u00e9s. Durant ce march\u00e9, les b\u00e9n\u00e9voles de la biblioth\u00e8que viendront souffler aux creux des oreilles des passants des mots en breton et en gallo.\n\nA l'issue du march\u00e9, le CME remettra le prix au laur\u00e9at du concours de pavoisement.\n\nAfin de poursuivre ce temps convivial, chacun est invit\u00e9 \u00e0 partager un pique-nique au moment du d\u00e9jeuner, de quoi reprendre des forces avant le Fest Deiz propos\u00e9 par la mairie. Sur sc\u00e8ne **Spered Ar Vro, Trio Tarare, duo Mayic et duo Clouet** \u00e0 partir de 14h en centre ville.\n\nRenseignements \u00e0 la mairie d'Argentr\u00e9-du-Plessis : 0299966127",
    "uuid": "fa9fc74f-ba05-4ca0-88d5-56a5924450d3"
  },
  {
    "title": "Pacific Princess (Rock), Born Idiot (Pop), Blaze (Rock \u00e0 plume), Khan 2 (Electro new wave)",
    "description": "Concertsau Th\u00e9\u00e2tre de Verdure",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-06-21",
    "date_end": "2016-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/pacific-princess-rock-born-idiot-pop-blaze-rock-a-plume-khan-2-electro-new-wave",
    "placename": "Th\u00e9\u00e2tre de Verdure",
    "free_text": "PACIFIC PRINCESS (18h00-18h40) Rock\n\nCheveux \u00abambre-feu\u00bb, \u00e0 la robe d\u2019un noir abyssal, Pacific Princess gravite entre ciel et mer.\u00a0D\u2019une musique \u00e9th\u00e9r\u00e9e \u00e0 un grand fracas sonore, son rock alternatif planant mais non moins \u00e9tourdissant vous embarque dans une transe mystique \u00e0 la crois\u00e9e de la lune et du soleil.\n\nhttp://www.pacificprincess.fr/\n\nBORN IDIOT* (19h20-20h00) Pop\n\nBorn Idiot est un groupe n\u00e9 d'une volont\u00e9 de puiser dans les tr\u00e9fonds de la pop ind\u00e9. Lucas en est le fondateur ainsi que l'auteur-compositeur. Il trouve au fil de l'ann\u00e9e 2015 quatre idiots pour le rejoindre dans sa qu\u00eate de m\u00e9lancolie aux couleurs jazzy, o\u00f9 l'on y trouve un univers na\u00eff port\u00e9 sur le syndrome de Peter Pan. Born Idiot pr\u00e9voit une ann\u00e9e 2016 riche (album, tourn\u00e9e) au parfum vanille fraise. Consid\u00e9r\u00e9s comme espoirs de l\u2019ann\u00e9e par les Inrocks et accompagn\u00e9s dans le cadre du dispositif Horizons*, ils ont d\u00e9j\u00e0 tout pour plaire.\n\nhttps://soundcloud.com/born-idiot\u00a0\n\nBLAZE (20h40-21h20) Rock \u00e0 plume\n\nLe projet BLAZE est n\u00e9 de la rencontre entre le groupe rock Le Minist\u00e8re et le chanteur po\u00e8te Nicolas Reggiani. Ensemble, ils mettent en sc\u00e8ne un \u00ab Rock \u00e0 plume \u00bb, cocktail d\u00e9tonnant et \u00e9tonnant de po\u00e9sie et de rock\u00a0! La musique appara\u00eet comme un vecteur pour rendre les textes d\u2019auteurs plus abordables et plus attrayants. Une envie : r\u00e9concilier les vieux cons avec les jeunes cons\u00a0!\n\nhttp://www.le-ministere.com/blaze/\n\nKHAN 2 (22h00-22h40) Electro new wave\n\nDuo rennais compos\u00e9 de Gwendal Ollivier au chant et \u00e0 la guitare et de Philippe Clemenceau \u00e0 la basse et aux machines, ce tandem rock impr\u00e9gn\u00e9 d\u2019\u00e9lectro m\u00eale de mani\u00e8re singuli\u00e8re, dense et minutieuse, nappes instrumentales et synth\u00e9tiques sur des textes en fran\u00e7ais nourries d\u2019images instantan\u00e9es, comme des flashs.\n\nhttp://khanpointdeux.wix.com/khan2",
    "uuid": "b8de19bd-0835-47cb-9e96-95403b0334ac"
  },
  {
    "title": "Le jour de la nuit",
    "description": "Qui n\u2019a jamais \u00e9prouv\u00e9 un sentiment de pl\u00e9nitude \u00e0 la vue du scintillement de la vo\u00fbte \u00e9toil\u00e9e ? Le Centre d'Astronomie de La Couy\u00e8re vous...",
    "city": "La Couy\u00e8re",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/14-calc-c-vincent-ragot.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/le-jour-de-la-nuit7415",
    "placename": "Centre d\u2019Astronomie de La Couy\u00e8re",
    "free_text": "Qui n\u2019a jamais \u00e9prouv\u00e9 un sentiment de pl\u00e9nitude \u00e0 la vue du scintillement de la vo\u00fbte \u00e9toil\u00e9e ? Le Centre d'Astronomie de La Couy\u00e8re vous invite \u00e0 explorer la Voie Lact\u00e9e et \u00e0 rechercher les n\u00e9buleuses, amas et galaxies loin des lumi\u00e8res de la ville. S\u00e9ances au plan\u00e9tarium et rencontres pour tout savoir du ciel d'automne seront \u00e9galement propos\u00e9es.\nDans le cadre de la manifestation nationale Le Jour de la Nuit",
    "uuid": "8e7a00b1-f0e2-415b-a708-8a99f67df315"
  },
  {
    "title": "Quels microbes avons-nous sur les mains ?",
    "description": "Pourquoi nous lavons-nous les mains ? Le laboratoire de l\u2019Anses Foug\u00e8res propose aux plus jeunes une exp\u00e9rience pour l\u2019expliquer. A travers...",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2016-10-01",
    "date_end": "2016-10-01",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/21-hygiene_mains_1.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/quels-microbes-avons-nous-sur-les-mains-",
    "placename": "\u00c9cole de Foug\u00e8res et alentours",
    "free_text": "Pourquoi nous lavons-nous les mains ? Le laboratoire de l\u2019Anses Foug\u00e8res propose aux plus jeunes une exp\u00e9rience pour l\u2019expliquer. A travers une exp\u00e9rience r\u00e9partie sur deux s\u00e9ances, les microbes sur les mains des \u00e9l\u00e8ves seront r\u00e9colt\u00e9s pour les mettre en culture et les observer, lors de la seconde s\u00e9ance, pour comprendre l\u2019int\u00e9r\u00eat de ce geste simple et leur faire d\u00e9couvrir le monde des microbes microscopiques.",
    "uuid": "57438beb-4a7d-4f4b-886e-e2a5719f2415"
  },
  {
    "title": "Changement climatique en Bretagne",
    "description": "Le changement climatique en Bretagne, o\u00f9 en est-on ? Quels sont les impacts sur les ressources naturelles ? Quelle est la situation actuelle...",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2016-10-04",
    "date_end": "2016-10-04",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/77-changement-climatique-bretagne-c-p.-merot.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/changement-climatique-en-bretagne",
    "placename": "Espace Aur\u00e9a",
    "free_text": "Le changement climatique en Bretagne, o\u00f9 en est-on ? Quels sont les impacts sur les ressources naturelles ? Quelle est la situation actuelle et \u00e0 venir ? Quelles sont les solutions envisag\u00e9es ?",
    "uuid": "560bf7da-0977-4559-b926-5ebd1915bb96"
  },
  {
    "title": "L'arbre, la for\u00eat",
    "description": "Arbres des villes, des champs, des for\u00eats et d'ailleurs... Omnipr\u00e9sents, nos discrets voisins sont des \u00eatres \u00e0 part. Au commencement, une...",
    "city": "Saint-Erblon",
    "date_start": "2016-10-05",
    "date_end": "2016-10-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event24345697.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/larbre-la-fort",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que",
    "free_text": "Arbres des villes, des champs, des for\u00eats et d'ailleurs... Omnipr\u00e9sents, nos discrets voisins sont des \u00eatres \u00e0 part. Au commencement, une simple graine et pourtant ! L'exposition retrace la vie de l'arbre, de sa naissance, dans une for\u00eat riche et fragile, jusqu'\u00e0 l'utilisation de son bois au quotidien.",
    "uuid": "39a920a2-46af-4109-b5f1-d982a64e7825"
  },
  {
    "title": "Hip hip hip... Pirates ! / G\u00e9rard Delahaye",
    "description": "Spectacle Musical",
    "city": "Laill\u00e9",
    "date_start": "2019-04-26",
    "date_end": "2019-04-26",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_hip-hip-hip-pirates-gerard-delahaye_340474.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/hip-hip-hip-pirates-gerard-delahaye",
    "placename": "Archipel",
    "free_text": "G\u00e9rard Delahaye vient interpr\u00e9ter son dernier album, accompagn\u00e9 sur sc\u00e8ne par Yannig Noguet et des enfants de l'\u00e9cole L\u00e9onard de Vinci. Voici des chansons et histoires d'aventure, toutes voiles dehors. Un petit op\u00e9ra folk pour les jeunes fripouilles et les vieux loups de mer avides de piraterie.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=K6jDxgFT-Hk",
    "uuid": "e0297dc3-33a0-4a1c-a416-cf3585f4b340"
  },
  {
    "title": "Corto",
    "description": "Musique",
    "city": "Laill\u00e9",
    "date_start": "2019-07-07",
    "date_end": "2019-07-07",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_corto_811946.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/corto",
    "placename": "La Chapelle du D\u00e9sert,Laill\u00e9",
    "free_text": "Le fl\u00fbtiste R\u00e9mi Pasquet et le guitariste Nicolas Primault, v\u00e9ritables aventuriers musicaux, ont pratiqu\u00e9 tous les genres, de la musique classique \u00e0 l\u2019\u00e9lectro, en passant par le jazz, la salsa ou le rock. Ils mettent aujourd\u2019hui en commun leur solide bagage au service d\u2019un r\u00e9pertoire vari\u00e9 et de leurs propres compositions.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=N5PtH3GEtgs",
    "uuid": "2c7156fe-4854-4ef7-916b-29baa7ddd2d1"
  },
  {
    "title": "Esplanade de la Grande Passerelle",
    "description": "Conservatoire de Saint-Malon, EMCE, Road Away, Fumone et Barry",
    "city": "Saint-Malo",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/esplanade-de-la-grande-passerelle",
    "placename": "Esplanade de la Grande Passerelle",
    "free_text": "17h30 : Harmonies du Conservatoire de Saint-Malo\n18h30 : EMCE \u2013 musiques actuelles\n19h35 : Road Away \u2013 rock m\u00e9tal alternatif\n20h40 : Fumone \u2013 pop fran\u00e7ais\n21h45 : Barry \u2013 post-pop",
    "uuid": "08b51b44-0f5b-4ee5-96c1-18b79589ceb9"
  },
  {
    "title": "3 Minutes sur Mer au Festival \"On l\u00e2che Rien\"",
    "description": "\u00e0 Panc\u00e9",
    "city": "Panc\u00e9",
    "date_start": "2012-09-15",
    "date_end": "2012-09-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_3-minutes-sur-mer-au-festival-on-l-che-rien_00.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/3-minutes-sur-mer-au-festival-on-l-che-rien",
    "placename": "On l\u00e2che rien",
    "free_text": "http://vimeo.com/35467432",
    "uuid": "a5de2e69-23a2-4989-9600-22478a66f01c"
  },
  {
    "title": "[CONCERT/CHANSIGNE] Albaricate",
    "description": "Chanson pour les yeux et les oreilles, en concert \u00e0 la Biblioth\u00e8que des Champs Libres",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-09-23",
    "date_end": "2016-09-23",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_albaricate_534792.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/albaricate",
    "placename": "Biblioth\u00e8que des Champs Libres",
    "free_text": "Albaricate, c\u2019est un gar\u00e7on orchestre et une fille chansigneuse pour 1h15 de concert en Langue des Signes Fran\u00e7aise et chanson acoustique. On sent tour \u00e0 tour l\u2019influence du verbe conteur de Thomas Fersen, le swing de Sanseverino, ou l\u2019\u00e9motion \u00e0 fleur de peau de Brel pour ce duo clownesque qui danse les mots et signe les notes. Sam et Cl\u00e9mence vous embarquent, avec le sourire, dans leur univers tant\u00f4t p\u00e9tillant tant\u00f4t m\u00e9lancolique, passant du rire aux larmes au rythme des vibrations.\n\nIl \u00e9coute avec ses oreilles et parle avec sa guitare. Elle \u00e9coute avec ses yeux et parle avec ses mains. Ils ne parlent pas la m\u00eame langue mais racontent ensemble des histoires de swing et de princesses, de chamailleries d\u2019enfants et de petits bouts d\u2019amour.",
    "uuid": "e270674b-ef41-46aa-b83e-3d5a4d517ef2"
  },
  {
    "title": "Skeudenn Bro Roazhon f\u00eate la Bretagne : Concert Timoth\u00e9e Le Net Quartet",
    "description": "Osez cette soir\u00e9e ! la musique y sera cr\u00e9ative, minutieuse, doucement lyrique, tranquillement subversive !",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-05-19",
    "date_end": "2016-05-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-timothee-le-net-quartet_328571.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-timothee-le-net-quartet",
    "placename": "Ty Anna",
    "free_text": "En une p\u00e9riode trop souvent frapp\u00e9e par le d\u00e9go\u00fbt du monde, on ne saura qu\u2019aimer une boule d\u2019humanit\u00e9 ancr\u00e9e dans une r\u00e9alit\u00e9 combative, enracin\u00e9e dans la tendresse d\u2019une po\u00e9sie en mouvement. Le quartet de Timoth\u00e9e le Net rejoint cette famille de musiciens, d\u2019ensembles de musiciens, tels les groupes de Erwan Hamon et Janick Martin ou le quartet de Jacky Molard, \u00e9difices de courage et de vie aux sens multiples avec en arri\u00e8re fond, une tradition qui jamais ne dit \u00ab fin \u00bb, mais au contraire enfante. Le **quartet de Timoth\u00e9e le Net** est un ensemble f\u00e9cond, minutieux o\u00f9 chaque note \u00e9claire autant de routes crois\u00e9es, de face-\u00e0-face magn\u00e9tiques, traces et signaux de moments ant\u00e9rieurs fortement r\u00eav\u00e9s, de commune pr\u00e9sence. Sa musique a le d\u00e9bordement doucement lyrique, le jalon tranquillement subversif et la lucidit\u00e9 \u00e9clatante de son propre destin.\n\nAvec : Timoth\u00e9e Le Net \u2013 accord\u00e9on, Martin Chapron - guitare, bouzouki, Pierre Droual \u2013 violon, Yann Le Bozec \u2013 contrebasse.\n\nInformation compl\u00e9mentaire :\n\n*   Tarif selon consommation\n\nConcert Timoth\u00e9e Le Net / Org. Ty Anna &amp; Skeudenn Bro Roazhon",
    "uuid": "6e55875e-69cd-48a8-a55b-ad0632ec3381"
  },
  {
    "title": "D\u00e9couverte de la galerie de zoologie de l\u2019Universit\u00e9 de Rennes 1",
    "description": "L\u2019Universit\u00e9 de Rennes 1 abrite des collections de zoologie dont les origines remontent au XVIII\u00e8me si\u00e8cle ! Utilis\u00e9es pour la recherche et l...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-05",
    "date_end": "2016-10-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event96509629.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/dcouverte-de-la-galerie-de-zoologie-de-luniversit-de-rennes-1",
    "placename": "Universit\u00e9 de Rennes 1,campus Beaulieu (B\u00e2timent 1)",
    "free_text": "L\u2019Universit\u00e9 de Rennes 1 abrite des collections de zoologie dont les origines remontent au XVIII\u00e8me si\u00e8cle ! Utilis\u00e9es pour la recherche et l\u2019enseignement, rencontrez les animaux naturalis\u00e9s et les squelettes qui feront appel \u00e0 votre curiosit\u00e9 !",
    "uuid": "f5c3c130-6267-4b18-90a8-81ad4623161f"
  },
  {
    "title": "Biocides et des m\u00e9dicaments v\u00e9t\u00e9rinaires antiparasitaires",
    "description": "Les m\u00e9dicaments v\u00e9t\u00e9rinaires antiparasitaires et les produits biocides sont des produits chimiques couramment utilis\u00e9s. Ces produits font l\u2019...",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2016-10-04",
    "date_end": "2016-10-04",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event53484618.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/biocides-et-des-mdicaments-vtrinaires-antiparasitaires",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que La Clairi\u00e8re",
    "free_text": "Les m\u00e9dicaments v\u00e9t\u00e9rinaires antiparasitaires et les produits biocides sont des produits chimiques couramment utilis\u00e9s. Ces produits font l\u2019objet d\u2019une \u00e9valuation de leur efficacit\u00e9 et des risques li\u00e9s \u00e0 leur utilisation. Quels sont ces produits ? Comment bien les utiliser ? Venez d\u00e9couvrir les pr\u00e9cautions d\u2019utilisation de ces produits le temps d\u2019une discussion.",
    "uuid": "b57c690e-3767-45bd-ba5d-8c08dab25e46"
  },
  {
    "title": "ALBIN DE LA SIMONE",
    "description": "Chanson fran\u00e7aise",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2017-10-17",
    "date_end": "2017-10-17",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_albin-de-la-simone_591_412221.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/albin-de-la-simone_591",
    "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Victor Hugo",
    "free_text": "Auteur-compositeur-interpr\u00e8te \u00e9l\u00e9gant et d\u00e9licat, Albin de la Simone accomplit un cheminement tr\u00e8s personnel, loin des sentiers battus.\u00a0Depuis quatre ans, l\u2019artiste a \u00e9labor\u00e9 un principe de concerts ne s\u2019appuyant que sur l\u2019amplification minimale de sa voix et de son piano \u00e9lectrique.\n\nAccompagn\u00e9 de deux remarquables cordes \u2014 la violoncelliste Ma\u00ebva Le Berre et la violoniste Anne Gouverneur \u2014, jouant, elles, sans sonorisation, Albin profite de cet \u00e9crin pour pousser plus loin son concept acoustique et l\u2019enrichir d\u2019un quatri\u00e8me musicien, Fran\u00e7ois Lasserre aux percussions et \u00e0 la guitare.\u00a0Albin de la Simone propose un spectacle singulier au charme malicieux, \u00e0 l\u2019humour s\u00e9duisant, d\u2019o\u00f9 se d\u00e9gage une douce m\u00e9lancolie m\u00eal\u00e9e d\u2019ironie, le tout orchestr\u00e9 par une sc\u00e9nographie pr\u00e9cise. L\u2019occasion de d\u00e9couvrir les chansons de son nouvel album",
    "uuid": "4b575c68-22db-4dfa-9989-01e8a031edce"
  },
  {
    "title": "SOLEO",
    "description": "Musique, percussions corporelles",
    "city": "Acign\u00e9",
    "date_start": "2017-11-10",
    "date_end": "2017-11-10",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_soleo_676397.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/soleo",
    "placename": "Le Triptik",
    "free_text": "Mariage d\u00e9capant de la percussion corporelle et de la musique !\n\nPercussions corporelles, vibraphone, voix, claviers et guitares au service du d\u00e9lire, de la po\u00e9sie, de l\u2019humour et de l\u2019amour. Ce spectacle nous plonge dans le monde du travail \u00e0 la rencontre de trois individus, trois \u201ccoll\u00e8gues\u201d qui cherchent \u00e0 s\u2019\u00e9chapper, \u00e0 concilier r\u00eave et r\u00e9alit\u00e9. Ils s\u2019activent, se percutent et confrontent leurs univers en musique avec beaucoup d\u2019\u00e9nergie !\n\nCe spectacle cr\u00e9atif et moderne est une vraie performance explosive qui invite au partage, au rire et \u00e0 l\u2019\u00e9merveillement.\n\nAttention... \u00e7a d\u00e9m\u00e9nage !",
    "uuid": "073d196f-408c-425d-9598-fb2b73f5d5c6"
  },
  {
    "title": "Avenue Ronsard",
    "description": "Ap\u00e9ro concert - Le Grand Soufflet",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2017-10-06",
    "date_end": "2017-10-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_avenue-ronsard_976777.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/avenue-ronsard",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "De belles rondeurs au bas du spectre, des rythmiques guitaristiques ac\u00e9r\u00e9es et un soufflant du bout des doigts m\u00e9lodieux au possible viennent au service d\u2019une voix \u00e0 la douceur \u00e9raill\u00e9e. Avenue Ronsard s\u2019attaque de front aux monuments parmi les plus reconnus qui compose le patrimoine de la chanson fran\u00e7aise.",
    "uuid": "1e1f8e9f-dae3-4e7b-af60-3fd7281e9e93"
  },
  {
    "title": "Le\u00efla and the Koalas",
    "description": "Chanson folk aux inspirations bluegrass et gospel",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-01-27",
    "date_end": "2018-01-27",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_leila-and-the-koalas_843549.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/leila-and-the-koalas",
    "placename": "p\u00e9niche spectacle",
    "free_text": "Le\u00efla Chevrollier-Aissaoui, accompagn\u00e9e de Paul Manoeuvrier \u00e0 la guitare etGuillaume Jurkiewicz \u00e0 la contrebasse, propose une musique m\u00e9tiss\u00e9e et solaire nourrie du folk, des racines du gospel, du bluegrass, et de la soul, qui nous emm\u00e8ne tout droit de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Atlantique.",
    "uuid": "a21c3384-5fb3-4784-b48b-880734d36193"
  },
  {
    "title": "Jour de F\u00eate \u00e0 Redon (35)",
    "description": "Les Concerts du Vendredi",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2017-07-28",
    "date_end": "2017-07-28",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jour-de-fete-a-redon-35_138356.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/jour-de-fete-a-redon-35",
    "placename": "Amphith\u00e9\u00e2tre urbain",
    "free_text": "Gina, chanteuse \u00e0 la gouaille sensuelle et provocatrice, nous entra\u00eene dans un cabaret insolite, accompagn\u00e9e de L\u00e9on, guitariste gavroche et Diego, dandy \u00e0 la contrebasse.\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=FOLnyt_MMzY](https://www.youtube.com/watch?v=FOLnyt_MMzY)\n\nCr\u00e9dit photo &amp; vid\u00e9o : Steve Marchesse",
    "uuid": "76230d68-1a2f-4fd3-93b7-7d8912bd4a62"
  },
  {
    "title": "La Nouvelle Vague",
    "description": "De 18h30 \u00e0 22h30, La Nouvelle Vague de Saint-Malo prend les r\u00eanes de la programmation de la sc\u00e8ne de la Grande Passerelle \u00e0 l\u2019occasion de la 34e F\u00eate de la Musique.",
    "city": "Saint-Malo",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/la-nouvelle-vague",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Saint-Malo",
    "free_text": "18h30 \u2013 19h10 ECOLE DE MUSIQUE DE LA COTE D\u2019EMERAUDE Atelier de Musiques Actuelles de l\u2019Ecole de Musique de la C\u00f4te d\u2019Emeraude dirig\u00e9 par Patrick Jouannic Venez d\u00e9couvrir l\u2019effervescence des musiques actuelles ! Au programme un voyage auditif allant du blues traditionnel jusqu\u2019\u00e0 des rythmes tribaux endiabl\u00e9s en passant par des titres de bandes originales du grand Henri Mancini.\n\n19h35 \u2013 20h15 ROAD AWAY Groupe de heavy rock/metal originaire de St Malo form\u00e9 en 2014 influenc\u00e9 par des l\u00e9gendes comme Metallica, Black Sabbath, Alice in Chains, Lynyrd Skynyrd ou encore Alter Bridge... Apr\u00e8s un changement de line up en cours d\u2019ann\u00e9e, le trio est maintenant pr\u00eat \u00e0 faire tourner son set plein d\u2019\u00e9nergie, de gros riffs et de sueur sur les sc\u00e8nes de Bretagne et d\u2019ailleurs. Une d\u00e9mo de 5 titres enregistr\u00e9e maison est disponible sur internet depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 2014.\n\n20h40 \u2013 21h20 FUMONE Fumone fait de la pop en fran\u00e7ais, conviant \u00e0 sa table aussi bien Lou Reed que Barbara et aspirant \u00e0 r\u00e9unir dans ses morceaux l\u2019\u00e9nergie rock de Springsteen au spleen moderne de Souchon. Le trio malouin se constitue de deux guitares, d\u2019un clavier et de boites \u00e0 rythmes en tout genre, alors pr\u00e9parez vos oreilles !\n\n21h45 \u2013 22h30 BARRY Compos\u00e9 de 4 musiciens rennais (guitare, basse, batterie, claviers) et aliment\u00e9 avant tout par une envie de se faire plaisir, BARRY est un projet de musique instrumentale. Les innombrables influences du quatuor (Blonde Redhead, Tortoise, Eletric Electric, Swans, Explosion in the Sky, Sonic Youth, Boards of Canada...) am\u00e8nent BARRY \u00e0 osciller autant vers la pop que vers des univers plus oniriques tels que le post rock, l\u2019ambiant ou encore les musiques \u00e9lectroniques. Des compositions tendues, m\u00e9lodiques et planantes nous entra\u00eenent dans des sentiers o\u00f9 jeu de batterie fr\u00e9n\u00e9tique c\u00f4toie synth\u00e9s atmosph\u00e9riques ou massifs, guitares \u00e9th\u00e9r\u00e9es, shoegaze, m\u00e9lodiques ou encore riffs overdriv\u00e9s et \u00e9nergiques.",
    "uuid": "257dfb6e-607d-468c-b7ed-ba479055b73d"
  },
  {
    "title": "Orchestre et Chorale Nervalphonie",
    "description": "Pi\u00e8ce instrumentale et chansons fran\u00e7aises",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/orchestre-et-chorale-nervalphonie",
    "placename": "Sous les arcades",
    "free_text": "Orchestre et Chorale Nervalphonie (pi\u00e8ce instrumentale et chansons fran\u00e7aises) [\u00c0 20h]\nL\u2019orchestre puis la chorale NERVALPHONIE sous la direction de Jean Luc Cochet, se produiront sous les arcades de la rue Poterie \u00e0 hauteur de la maison de l\u2019Ile.\n\u00c0 20h, en premi\u00e8re partie, l\u2019orchestre jouera de courtes pi\u00e8ces instrumentales populaires.\n\u00c0 21h, la chorale interpr\u00e9tera des chansons fran\u00e7aises anciennes et r\u00e9centes ainsi que des \u0153uvres \u00e9trang\u00e8res vari\u00e9es.",
    "uuid": "13023403-68af-4e13-a5b0-1736b005eb96"
  },
  {
    "title": "Groupe \u00ab The Stop \u00bb et \u00ab Stool Pocket \u00bb",
    "description": "Rock.",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2013-07-05",
    "date_end": "2013-07-05",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/groupe--the-stop--et--stool-pocket-",
    "placename": "Redon",
    "free_text": "Rock. Ces deux groupes sont form\u00e9s de jeunes du Pays de Redon, et oscillent entre compositions personnelles et reprises. \u00c0 d\u00e9couvrir ou red\u00e9couvrir en terrasse du Cin\u00e9 caf\u00e9, si le temps le permet. Vendredi 5 juillet, \u00e0 20h, Cin\u00e9 manivel, quai Jean-Bart, Redon. Gratuit. \n\nvoir: http://loisir.infolocale.fr/redon_35236/sortie/concerts/groupe---the-stop---et---stool-pocket--_1593022",
    "uuid": "f36fef65-e7e2-4c73-9111-251a15f665f3"
  },
  {
    "title": "Sc\u00e8ne musiques actuelles",
    "description": "Sc\u00e8ne de musiques actuelles d\u00e8s 16h45 sur la place de Bretagne.",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/scene-musiques-actuelles_265",
    "placename": "Place de Bretagne",
    "free_text": "Programmation : \n\n16h45 \u00e0 20h \nCannibal Queens\nThis is not a group\nBlack Cherries\nTurnVices\nAngry Strings\nMechanical Penguins\n\n20h30 \u00e0 minuit \nDisound\nThe Watts \nTchenot But",
    "uuid": "21bfac15-50f8-43ab-8675-6209727ea2df"
  },
  {
    "title": "L'improbable Duo \u00e0 Foug\u00e8res (35)",
    "description": "Contrebrassens et Michael Wookey",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2017-02-05",
    "date_end": "2017-02-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_l-improbable-duo-a-fougeres-35_679088.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/l-improbable-duo-a-fougeres-35",
    "placename": "Le Coquelicot",
    "free_text": "Contrebrassens &amp; Michael Wookey : l'improbable duo.\n\nL\u2019univers pop et d\u00e9cal\u00e9 du british singer\u00a0songwriter Michael\u00a0Wookey croise les interpr\u00e9tations f\u00e9minines de Georges Brassens par la contrebassiste et chanteuse Pauline Dupuy.\n\nDeux personnalit\u00e9s vivantes et complices qui nous touchent par leur authenticit\u00e9 et la qualit\u00e9 de leurs interpr\u00e9tations. Un concert vibrant, g\u00e9n\u00e9reux et color\u00e9.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=jSgZ-yw1CaI",
    "uuid": "d3bac77e-7850-413b-a019-cf9b7dbfbd67"
  },
  {
    "title": "Visite guid\u00e9e du mus\u00e9e de g\u00e9ologie de l\u2019Universit\u00e9 de Rennes 1",
    "description": "Le Mus\u00e9e de g\u00e9ologie de l\u2019Universit\u00e9 de Rennes 1 pr\u00e9sente l\u2019une des plus belles collections universitaires de France ! Min\u00e9raux, fossiles et...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-06",
    "date_end": "2016-10-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event34587179.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/visite-guide-du-muse-de-gologie-de-luniversit-de-rennes-1",
    "placename": "Universit\u00e9 de Rennes 1,campus Beaulieu (B\u00e2timent 1)",
    "free_text": "Le Mus\u00e9e de g\u00e9ologie de l\u2019Universit\u00e9 de Rennes 1 pr\u00e9sente l\u2019une des plus belles collections universitaires de France ! Min\u00e9raux, fossiles et roches, peintures de Mathurin M\u00e9heut et Yvonne Jean-Haffen racontent \u00e0 leur mani\u00e8re la g\u00e9ologie\u2026",
    "uuid": "ee3f4e8d-1cd5-4ce5-8fcb-b2e82a1ff45d"
  },
  {
    "title": "Portes Ouvertes de la Station Biologique de Paimpont",
    "description": "Faites le plein de sciences \u00e0 la Station Biologique de Paimpont\nDans ce site architectural et paysager exceptionnel de l'Universit\u00e9 de...",
    "city": "Paimpont",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event12618507.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/portes-ouvertes-de-la-station-biologique-de-paimpont",
    "placename": "Station Biologique",
    "free_text": "Faites le plein de sciences \u00e0 la Station Biologique de Paimpont\nDans ce site architectural et paysager exceptionnel de l'Universit\u00e9 de Rennes 1, des scientifiques ont \u00e0 c\u0153ur de dynamiser la culture scientifique sur notre territoire rural.\nDes rendez-vous pour tous les go\u00fbts et sous toutes les formes (conf\u00e9rences, expositions, ateliers anim\u00e9s, cr\u00e9ations artistiques, \u2026) permettront aux visiteurs de d\u00e9couvrir quelques myst\u00e8res de la biodiversit\u00e9, la vie des vers de terre, le comportement des primates, le \u00ab\u00a0Grand Sud\u00a0\u00bb et les \u00eeles subantarctiques fran\u00e7aises, la diversit\u00e9 chez les primates, \u2026\nPortes ouvertes r\u00e9alis\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019implication des laboratoires de recherche CNRS (EcoBio &amp; EthoS) et des structures partenaires du Festival des Sciences en Broc\u00e9liande.\nCes portes ouvertes s\u2019inscrivent dans le cadre du Festival des Sciences en Broc\u00e9liande et accueilleront \u00e9galement le collectif de structures locales pour une programmation riche et vari\u00e9e tout le week-end.",
    "uuid": "cac17351-f7e4-4ad6-a4d1-f9e07a1bee29"
  },
  {
    "title": "Manipulation de la biodiversit\u00e9 floristique et contr\u00f4le des insectes nuisibles",
    "description": "Une alternative possible \u00e0 la lutte chimique ? La lutte biologique par conservation ! Cette technique s\u2019appuie sur la diversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale afin...",
    "city": "Vezin-Le-Coquet",
    "date_start": "2016-10-06",
    "date_end": "2016-10-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event60990806.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/manipulation-de-la-biodiversit-floristique-et-contrle-des-insectes-nuisibles",
    "placename": "Le Tempo,salle Mosa\u00efque",
    "free_text": "Une alternative possible \u00e0 la lutte chimique ? La lutte biologique par conservation ! Cette technique s\u2019appuie sur la diversit\u00e9 v\u00e9g\u00e9tale afin d'augmenter le nombre des ennemis naturels des insectes ravageurs. Se basant sur des recherches en cours en Bretagne, particuliers comme professionnels peuvent appliquer ces m\u00e9thodes dans leurs jardins ou autres cultures !",
    "uuid": "2410de98-298b-49a3-a64c-4a87bbd4972e"
  },
  {
    "title": "L\u2019image du corps : de la radiologie d\u2019hier \u00e0 l\u2019imagerie d\u2019aujourd\u2019hui",
    "description": "Le temps d\u2019une visite, d\u00e9couvrez l\u2019histoire surprenante des rayons X \u00e0 travers vid\u00e9os, illustrations et chanson ! Suivez les innovations...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-01",
    "date_end": "2016-10-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event46764205.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/limage-du-corps--de-la-radiologie-dhier--limagerie-daujourdhui",
    "placename": "CPHR - H\u00f4tel Dieu",
    "free_text": "Le temps d\u2019une visite, d\u00e9couvrez l\u2019histoire surprenante des rayons X \u00e0 travers vid\u00e9os, illustrations et chanson ! Suivez les innovations technologiques, illustr\u00e9es par les objets du conservatoire et terminez par les extraordinaires techniques d\u2019aujourd\u2019hui : scanner, IRM, \u00e9chographie et imagerie interventionnelle !",
    "uuid": "036a23b8-34ac-4998-a826-65a15ccea17f"
  },
  {
    "title": "La F\u00eate des Voisins en musique(s) !",
    "description": "Quartier des Rives du Blosne et Centre Ville",
    "city": "Chantepie",
    "date_start": "2017-05-19",
    "date_end": "2017-05-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-fete-des-voisins-en-musique-s_483050.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-fete-des-voisins-en-musique-s",
    "placename": "Chantepie",
    "free_text": "Du swing \u00e0 la samba, en passant par la Nouvelle Orl\u00e9ans et les Balkans, fanfares et groupes de musique distilleront la bonne humeur dans les quartiers de Chantepie pour animer la F\u00eate des Voisins. Avis aux amateurs de musiques et aux danseurs de tout poil\u00a0!",
    "uuid": "096b1f11-b9e3-4818-83cf-cff842625d83"
  },
  {
    "title": "Jour de F\u00eate \u00e0 Rennes (35)",
    "description": "Transat en Ville - Spectacle musical - Cabaret chanson r\u00e9aliste",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-07-23",
    "date_end": "2015-07-23",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jour-de-fete-a-rennes-35_852696.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/jour-de-fete-a-rennes-35",
    "placename": "Transat en Ville",
    "free_text": "Charg\u00e9s de pep et de bonne humeur, ces trois com\u00e9diens-chanteurs d\u00e9poussi\u00e8rent all\u00e8grement quelques airs m\u00e9connus puis\u00e9s dans le r\u00e9pertoire populaire de la chanson r\u00e9aliste. Le trio met en sc\u00e8ne ces p\u00e9pites en plongeant les spectateurs dans un univers o\u00f9 la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 des ann\u00e9es folles rencontre l'atmosph\u00e8re particuli\u00e8rement dr\u00f4le et am\u00e8re du film H\u00f4tel du Nord.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=FOLnyt_MMzY\nCr\u00e9dit photo &amp; vid\u00e9o : Steve Marchesse",
    "uuid": "c8612aa1-478f-47a8-8c6a-5adc93e6cd2d"
  },
  {
    "title": "Demain ! Les rencontres de la cr\u00e9ativit\u00e9 num\u00e9rique",
    "description": "Nouveaut\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9e pour le festival Maintenant 2015, Demain ! est un espace de r\u00e9flexions et d\u2019\u00e9changes autour de la cr\u00e9ativit\u00e9 num\u00e9rique.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-10-14",
    "date_end": "2015-10-18",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_demain-les-rencontres-de-la-creativite-numerique_492547.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/demain-les-rencontres-de-la-creativite-numerique",
    "placename": "Salle de la Cit\u00e9",
    "free_text": "\u00c0 travers des conf\u00e9rences, tables rondes, workshops et d\u00e9couvertes de projets artistiques innovants, sont mises en lumi\u00e8re les initiatives des acteurs et professionnels d\u2019aujourd\u2019hui qui font et participent \u00e0 la cr\u00e9ation de demain. Les rencontres Demain ! proposent \u00e0 des intervenants locaux, nationaux et internationaux dans les domaines artistiques, \u00e9ducatifs, du monde de la recherche, de l\u2019entreprise, de r\u00e9seaux professionnels\u2026 de pr\u00e9senter leur exp\u00e9rience et de s\u2019exprimer sur de nombreux aspects de la cr\u00e9ativit\u00e9 num\u00e9rique d\u2019aujourd\u2019hui. \n--\n\nRENCONTRES DEMAIN !\n\n\u25e3 Jeudi 15/10 de 14h00 \u00e0 16h00 : Cr\u00e9ativit\u00e9 num\u00e9rique &amp; relations aux publics\nRencontre organis\u00e9e avec le Collectif des festivals engag\u00e9s dans le d\u00e9veloppement durable et solidaire en Bretagne\n\n\u25e3 Vendredi 16/10 de 9h30 \u00e0 17h00 : Techniques &amp; cr\u00e9ativit\u00e9 num\u00e9rique\n9h30 - 13h00 : Focus \"Son et nouveaux outils num\u00e9riques\"\n14h00 - 17h00 : Hacking et exp\u00e9riences artistiques\n\n\u25e3 Samedi 17/10 de 9h30 \u00e0 16h30 : \u00c9ducation &amp; cr\u00e9ativit\u00e9 num\u00e9rique\n9h30 - 12h45 : Cr\u00e9ations ludiques et p\u00e9dagogiques\n14h00 - 16h30 : Apprentissage du code et jeux vid\u00e9os \n\nWORKSHOPS DEMAIN !\n\n\u25e3 Mercredi 14/10 de 14h00 \u00e0 17h00 : CRE\u0301ATION SONORE\nElectroni[k] &amp; Re\u0301seau Canope\u0301 &gt; Salle de la Cite\u0301 &gt; 5 \u20ac\nDe 8 a\u0300 12 ans.\n\n\u25e3 Mercredi 14/10 de 14h00 \u00e0 17h00 : INITIATION AU DESIGN PAYSAGE TACTILE\nBe\u0301renge\u0300re Amiot &gt; Salle de la Cite\u0301 &gt; 20 \u20ac\nDe 12 a\u0300 99 ans, de\u0301butants et confirme\u0301s.\n\n\u25e3 Jeudi 15/10 de 19h00 \u00e0 21h00 : HACKING DE\u0301BUTANTS\nAndret Popmov &gt; Salle de la Cite\u0301 &gt; 5 \u20ac\nDe 12 a\u0300 99 ans, atelier de de\u0301couverte ouvert aux de\u0301butants.\n\n\u25e3 Vendredi 16/10 de 18h00 \u00e0 20h00 : HACKING INITIE\u0301S\nAndret Popmov &gt; Salle de la Cite\u0301 &gt; 5 \u20ac\nDe 12 a\u0300 99 ans, des notions en programmation ne\u0301cessaires.\n\n\u25e3 Samedi 17/10 de 14h00 \u00e0 17h00 : TABLETTES NUME\u0301RIQUES : JEUX INTERACTIFS ET ESTHE\u0301TIQUES\nElectroni[k] &amp; Re\u0301seau Canope\u0301 &gt; Salle de la Cite\u0301 &gt; 5 \u20ac\nDe 5 a\u0300 8 ans.\n\n\u25e3 Dimanche 18/10 de 14h00 \u00e0 18h00 : MACHINIMA, RE\u0301ALISER DES FILMS AVEC DES JEUX VIDE\u0301O !\nIsabelle Arvers &gt; Grand Cordel Mjc &gt; 20 \u20ac\nDe 16 a\u0300 99 ans.",
    "uuid": "85a233e6-647c-49de-840d-c649efe79e10"
  },
  {
    "title": "Saint-Berth Quintet",
    "description": "17h00 : Saint-Berth Quintet (jazz)",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/saint-berth-quintet",
    "placename": "Ewan Caf\u00e9",
    "free_text": "St-Berth Quintet (jazz) [\u00c0 17h]\nIssue de l\u2019atelier jazz de l\u2019\u00e9cole de musique de Saint-Berthevin en Mayenne, cette formation compos\u00e9e de 5 musiciens amateurs exp\u00e9riment\u00e9s explore et travaille tous styles de jazz sous la houlette de leur professeur Pierrick LE FRANC. Ils ont entre autres assur\u00e9 la premi\u00e8re partie d\u2019\u00c9ric LE LANN au festival EUROPAJAZZ en 2014 et celle de Sylvain RIFFLET en 2015 dans le cadre du festival de Jazz de Meslay du Maine.\n\u00c0 l\u2019occasion de la f\u00eate de la musique, ils invitent la chanteuse vitr\u00e9enne Jeannette de MONNERON. Ambiance Jazz Bossa Nova Funk assur\u00e9e !",
    "uuid": "0b1fbb6a-8196-44c6-814f-c0fcdedabeaa"
  },
  {
    "title": "Oy Hakol Tov, La Petaquita et Biotic",
    "description": "Oy Hakol Tov, La Petaquita et Biotic se produiront sur une sc\u00e8ne am\u00e9nag\u00e9e le long du boulevard Albert 1er d\u00e8s 14h00 pour enchanter votre apr\u00e8s-midi.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/oy-hakol-tov-la-petaquita-et-biotic",
    "placename": "81 boulevard Albert 1er",
    "free_text": "14h00 // BIOTIC\u00a0 (Chanson) Un duo de chanson fran\u00e7aise 100% Bio\u00a0! Des chansons p\u00e9tries \u00e0 la main et affin\u00e9es au sentiment, avec un go\u00fbt prononc\u00e9 pour l\u2019humain.\n\n15h30 // OY HAKOL TOV (Chants du monde)  La vingtaine de choristes, pr\u00e9senteront un r\u00e9pertoire de chants en yiddish, jud\u00e9o espagnol et h\u00e9breu \n\n16h15 //  LA PETAQUITA (Musique latino) Ces 4 musiciens vous interpr\u00e9teront des chansons venant des pays d\u2019Am\u00e9rique Latine. Avec des Cumbias, salsas et rumbas ils vous entraineront vers la danse.",
    "uuid": "4654318a-09e8-435d-9b3e-111b6e6ba6eb"
  },
  {
    "title": "Chorales Joie Nouvelle et Saint-Martin",
    "description": "Chant classique et populaire, chansons d'hier et d'aujourd'hui",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/chorales-joie-nouvelle-et-saint-martin",
    "placename": "Place Notre-Dame",
    "free_text": "Chorale Joie Nouvelle (chant classique et populaire) [\u00c0 20h30]\nSur les marches de l\u2019\u00e9glise Notre-Dame (parvis sud), la chorale pr\u00e9sentera diff\u00e9rents chants de son r\u00e9pertoire comprenant des chants de musique classique et des chants populaires.\n\nChorale Saint-Martin (chansons d\u2019hier et d\u2019aujourd\u2019hui) [\u00c0 21h30]\nLa chorale Saint-Martin est la chorale paroissiale. Son origine se confond avec celle de la paroisse Saint-Martin. Elle anime les messes du premier samedi du mois \u00e0 18h30 \u00e0 l\u2019\u00e9glise Notre-Dame et du deuxi\u00e8me dimanche du mois \u00e0 10h30 \u00e0 l\u2019\u00e9glise Saint-Martin ainsi que celles du 15 ao\u00fbt, de la Toussaint, de No\u00ebl, de P\u00e2ques et de la Pentec\u00f4te.",
    "uuid": "2d9eba4d-13ef-4d69-9571-d0375b271fae"
  },
  {
    "title": "Bentham",
    "description": "Bentham et Krazy Drummer",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/bentham",
    "placename": "Triskell",
    "free_text": "Bentham (folk rock) [\u00c0 21h]\nBentham et Kazy Drummer formant un duo partag\u00e9 entre Rennes et Vitr\u00e9 qui a vu le jour \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2014. Il se compose de Bentham (guitare/ chant/kick), auteur et interpr\u00e8te qui s\u2019est lanc\u00e9 dans la musique il y a une dizaine d\u2019ann\u00e9es, et de Kazy Drummer (cajon/cymbale), un accro \u00e0 la percussion depuis son enfance.\nCes deux amis proches ont d\u2019abord jou\u00e9 ensemble dans des soir\u00e9es entre amis, puis ont naturellement \u00e9t\u00e9 attir\u00e9s par l\u2019envie de se produire sur sc\u00e8ne. Les morceaux jou\u00e9s proviennent de l\u2019EP de Bentham sorti au d\u00e9but 2015. Les sonorit\u00e9s de cet EP plut\u00f4t \u00e9lectroniques ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9arrang\u00e9es pour les concerts et ont \u00e9volu\u00e9 vers un style musical qui varie entre folk, country et rock. L\u2019inspiration des compositions provient d\u2019artistes tels que Johnny Cash, Ben Harper ou encore les White Stripes.\nAcoustique et \u00e9pur\u00e9, ce duo guitare/cajon vous entra\u00eenera sur des rythmes dynamiques qui r\u00e9veilleront le \u00abcowboy\u00bb qui est en vous.",
    "uuid": "a8e92732-05c5-4d56-81b0-34b1d0deb220"
  },
  {
    "title": "Alkeemia",
    "description": "Alkeemia, \u00e9norme buzz lors du dernier Youank, ce concert alliant musique celtique \u00e9lectro rock et musique classique vous emportera.",
    "city": "Argentr\u00e9-du-Plessis",
    "date_start": "2016-05-21",
    "date_end": "2016-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_alkeemia_631902.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/alkeemia",
    "placename": "Centre culturel Le Plessis S\u00e9vign\u00e9",
    "free_text": "Le temps fort de ce week-end c\u00e9l\u00e9brant la Bretagne sur la commune d'Argentr\u00e9-du-Plessis, sera le concert **Alkeemia** du samedi 21 mai.\n\nSur sc\u00e8ne, deux groupes qui s\u2019unissent pour offrir aux spectateurs un cocktail musical des plus d\u00e9tonnants. Il s\u2019agit d\u2019une rencontre entre le groupe \u00ab **Digresk** \u00bb avec son celtique-\u00e9lectro-rock et \u00ab **La Philharmonie des Deux Mondes** \u00bb orchestre symphonique de Loire-Atlantique dirig\u00e9 par Philippe Hui.\n\nCes artistes, anim\u00e9s par la m\u00eame passion, estiment que la musique est une passerelle sans fin, une v\u00e9ritable langue qui rend possible la r\u00e9union des diff\u00e9rences, et ce langage universel permet des voyages\u2026\n\nDigresk, c'est avant tout une musique \u00ab pour les pieds \u00bb de haute et basse Bretagne ! L\u2019orchestre \u00ab La Philharmonie des Deux Mondes \u00bb ose ainsi rentrer dans la danse ! Tant\u00f4t les cordes, vents et percussions, tant\u00f4t accord\u00e9on, bombarde et cornemuse viendront rythmer le voyage dans un d\u00e9cor aux multiples facettes. Programme in\u00e9dit o\u00f9, amateurs de musique classique et de musiques traditionnelles, pourront partager le m\u00eame plaisir et ainsi c\u00e9l\u00e9brer ensemble la Bretagne!\n\nLe fest-noz qui suivra le concert :\n\n*   le **duo Beaumont/M\u00e9nard** (accord\u00e9on-chant),\n*   le **duo Aoustin/Didier** (chant),\n*   le **duo Denis/Vrigneau** (accord\u00e9on-saxo),\n*   le **Trio des Champs** (accord\u00e9on-vielle \u00e0 roue-clarinette)\n\nInformations compl\u00e9mentaires :\n\n*   Les billets pour assister au concert Alkeemia seront en vente \u00e0 compter du 11 avril 2016\n*   Tarif adultes : 20 \u20ac\n*   Tarif r\u00e9duit (demandeurs d\u2019emploi, \u00e9tudiants et scolaires de moins de 25 ans, enfants jusqu\u2019\u00e0 12 ans) : 10 \u20ac",
    "uuid": "dffde93f-08b7-4b7b-9bbb-8994afc47944"
  },
  {
    "title": "Sofian Mustang \u00e0 Rennes (35)",
    "description": "Transat en Ville",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-08-24",
    "date_end": "2016-08-24",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_sofian-mustang-a-rennes-35_702321.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/sofian-mustang-a-rennes-35",
    "placename": "Transat en ville",
    "free_text": "Ces sept bordelais embarquent le public dans une vir\u00e9e furieuse et intense : Fanfare rock de l'Ouest, mariachi punk de l'Est, Sofian Mustang fait de l'americana \u00e0 l'europ\u00e9enne, du rock'n'roll \u00e0 l'orientale et de la chanson fran\u00e7aise \u00e0 la mexicaine.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=XdSVbay1xOg",
    "uuid": "f90783bd-1e74-4636-8c4a-1ed708f53891"
  },
  {
    "title": "Collections #4",
    "description": "L\u2019exposition pr\u00e9sente des travaux de plasticiens parmi lesquels l'Observatoire Photographique du Paysage des Prairies Saint-Martin. Entre...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-09-17",
    "date_end": "2016-09-17",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event1794163.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/collections-4",
    "placename": "Parlement de Bretagne - Salle des pas perdus",
    "free_text": "L\u2019exposition pr\u00e9sente des travaux de plasticiens parmi lesquels l'Observatoire Photographique du Paysage des Prairies Saint-Martin. Entre friches industrielles et anciens jardins familiaux, ces espaces semi-naturels sont en cours d\u2019am\u00e9nagement pour devenir un parc naturel urbain. M\u00e9moire de l\u2019\u00e9volution du site, les photographies servent \u00e9galement de base de donn\u00e9es pour les \u00e9tudes scientifiques autour des paysages.\nDans le cadre de travaux de plasticiens soutenu par la ville de Rennes de 2014 \u00e0 2015\nDans le cadre national de l\u2019Ann\u00e9e du paysage 2016 du CNRS",
    "uuid": "eeeec040-e534-4c4c-bd93-3f093cfabe4d"
  },
  {
    "title": "Nos cinq sens",
    "description": "En permanence, notre cerveau analyse les informations per\u00e7ues par nos yeux, nos oreilles, notre langue, notre nez et notre peau. Nos sens...",
    "city": "chantepie",
    "date_start": "2016-09-19",
    "date_end": "2016-09-19",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/44-nos5sens-c-bird-idea-et-lilou.-b.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/nos-cinq-sens",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Maison pour tous",
    "free_text": "En permanence, notre cerveau analyse les informations per\u00e7ues par nos yeux, nos oreilles, notre langue, notre nez et notre peau. Nos sens peuvent \u00e9galement \u00eatre alt\u00e9r\u00e9s par de nombreux facteurs : g\u00e9n\u00e9tiques, accidents, maladies, vieillissement... Cette exposition vous d\u00e9voile comment l\u2019homme et certains animaux per\u00e7oivent le monde ext\u00e9rieur.",
    "uuid": "de339c9d-bfb2-4bd3-9563-0c84f4334735"
  },
  {
    "title": "Simulateur de fouilles arch\u00e9ologiques : le futur",
    "description": "Venez-vous mettre \u00e0 la place des arch\u00e9ologues du futur qui fouilleront les traces de notre vie actuelle. Comment interpr\u00e9ter les objets...",
    "city": "Saint-Just",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event2253138.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/simulateur-de-fouilles-archologiques--le-futur",
    "placename": "Maison Nature et M\u00e9galithes",
    "free_text": "Venez-vous mettre \u00e0 la place des arch\u00e9ologues du futur qui fouilleront les traces de notre vie actuelle. Comment interpr\u00e9ter les objets d\u00e9couverts ? Cet atelier permet de se familiariser avec les m\u00e9thodes des arch\u00e9ologues, mais aussi avec ses biais !",
    "uuid": "c42a64bb-a80b-40a3-8b76-dd90fc4ee1f4"
  },
  {
    "title": "Naissance d\u2019un produit cosm\u00e9tique",
    "description": "Pr\u00e9sentation de la r\u00e9alisation d\u2019un produit cosm\u00e9tique en soin et en maquillage jusqu\u2019\u00e0 son industrialisation sans oublier la r\u00e9glementation...",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2016-10-18",
    "date_end": "2016-10-18",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event29845015.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/naissance-dun-produit-cosmtique",
    "placename": "Espace Entreprises",
    "free_text": "Pr\u00e9sentation de la r\u00e9alisation d\u2019un produit cosm\u00e9tique en soin et en maquillage jusqu\u2019\u00e0 son industrialisation sans oublier la r\u00e9glementation en vigueur.",
    "uuid": "50aafc30-1622-4787-b813-82df1cebd430"
  },
  {
    "title": "Les Grandes Bouches, \"Jaur\u00e8s\"",
    "description": "chanson",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-04-20",
    "date_end": "2018-04-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-grandes-bouches-jaures_462395.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-grandes-bouches-jaures",
    "placename": "p\u00e9niche spectacle",
    "free_text": "Les Grandes Bouches vous offrent leurs chansons engag\u00e9es et engageantes. \u00c7a jazze, \u00e7a swingue, \u00e7a groove\u2026 Un concert nourri de po\u00e9sie et de compositions originales, et une exposition sur Jaur\u00e8s, qui prend le parti de l'associer au chant, au partage et\u2026 \u00e0 la f\u00eate ! Dans le cadre de \u00abMythos\u00bb",
    "uuid": "d45b6a69-da72-4bdb-ae54-ac947e452cec"
  },
  {
    "title": "Skeudenn Bro Roazhon f\u00eate la Bretagne : Concert Duo Roland Conq / Erwan B\u00e9renguer",
    "description": "Roland Conq, une r\u00e9f\u00e9rence musicale \u00e9vidente qui en duo avec Erwan Beranguer s'aventure dans un voyage musical tr\u00e8s audacieux et tr\u00e8s r\u00e9ussi !",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-05-17",
    "date_end": "2016-05-17",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-duo-roland-conq-erwan-berenguer_475169.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-duo-roland-conq-erwan-berenguer",
    "placename": "Ty Anna",
    "free_text": "Le duo d\u00e9veloppe des m\u00e9lodies traditionnelles bretonnes, irlandaises et de l\u2019Europe de l\u2019Est d\u2019une mani\u00e8re tr\u00e8s originale. Ils exploitent des genres diff\u00e9rents comme le jazz, le rock, le folk, le classique et la musique ethnique. Le **Roland Conq duo** surprend le public dans un voyage musical qui jamais n\u2019ennuie ! Avec : **Roland Conq et Erwan B\u00e9rengue**r aux guitares.\n\nInformation compl\u00e9mentaire :\n\n*   Tarifs selon consommations\n\nConcert Duo Conq/B\u00e9renguer / Org. Ty Anna &amp; Skeudenn Bro Roazhon",
    "uuid": "c932e233-686b-48fd-9fca-989b447b3782"
  },
  {
    "title": "Semaine du Cin\u00e9ma Britannique",
    "description": "Du 30 Janvier au 4 F\u00e9vrier 2018. En partenariat avec le festival du Film Britannique de Dinard",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2018-01-30",
    "date_end": "2018-02-04",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_semaine-du-cinema-britannique_172287.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/semaine-du-cinema-britannique",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "La Semaine du Cin\u00e9ma Britannique f\u00eatera ses 10 ans cette saison. L\u2019occasion de partager ensemble ce moment de plaisir, de d\u00e9couvrir cette production cin\u00e9matographique si foisonnante. Des films in\u00e9dits, des avant-premi\u00e8res, des rencontres\u00a0: une formidable opportunit\u00e9 d\u2019\u00e9changer \u00e0 l\u2019issue des projections dans une ambiance conviviale\u00a0!",
    "uuid": "43c0bdfc-232f-47e0-b8f0-59f3c40b8a25"
  },
  {
    "title": "Sur mes yeux",
    "description": "Elie Guillou",
    "city": "Chartres-de-Bretagne",
    "date_start": "2018-04-20",
    "date_end": "2018-04-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_sur-mes-yeux_854502.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/sur-mes-yeux",
    "placename": "Centre culturel P\u00f4le Sud",
    "free_text": "En Turquie, Jiyan tente de pr\u00e9server son fils de la guerre. Mais l\u2019enfant veut voir le dengbej errant, le soldat qui doute, la femme de m\u00e9nage muette, le canari en cage... Lumineux et tragique, ce r\u00e9cit musical se d\u00e9roule dans le c\u0153ur de la m\u00e8re et les yeux de l\u2019enfant.\n\nDans le cadre du festival Mythos",
    "uuid": "bf8c9647-ec3d-48ae-83d1-1d5b9117cde1"
  },
  {
    "title": "Symphonic Pitch : les startups pitchent pour r\u00e9inventer le concert classique !",
    "description": "Un orchestre symphonique pour d\u00e9velopper des solutions et offrir une nouvelle exp\u00e9rience aux spectateurs",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-06-21",
    "date_end": "2016-06-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_symphonic-pitch-appel-aux-startups_954647.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/symphonic-pitch-appel-aux-startups",
    "placename": "La French Tech Rennes St Malo",
    "free_text": "### **Startups de France, si vous avez un projet, un prototype ou une solution qui puisse trouver une application au c\u0153ur de la musique classique (tant du c\u00f4t\u00e9 des musiciens que du c\u00f4t\u00e9 des publics), nous vous offrons l\u2019opportunit\u00e9 unique de mener une exp\u00e9rimentation pendant 1 an avec l\u2019Orchestre Symphonique de Bretagne.**\n\n* * *\n\n**Voici quelques pistes d\u2019innovation :**\n\n. des captations multipistes transmises en temps r\u00e9el sur des smartphones ou tablettes  \n. la possibilit\u00e9 pour un spectateur d\u2019entendre mieux, \u00e0 un moment donn\u00e9, les violons ou les fl\u00fbtes traversi\u00e8res  \n. une gestion \u00ab live \u00bb d\u2019un programme de concert en fonction de l\u2019envie du public  \n. le rapprochement entre l\u2019\u0153uvre jou\u00e9e et des tableaux de ma\u00eetre pertinents  \n. la diffusion de contenus documentaires en fonction du spectateur\n\n**\u2026mais nous savons que vous aurez 1000 fois plus d\u2019id\u00e9es et de propositions \u00e0 nous faire encore !!**\n\n**Les candidatures pour pitcher sont maintenant closes mais vous pouvez venir \u00e9couter l'Orchestre de Bretagne et les candidats startups !**\n\nRendez-vous \u00e0 partir de 13h45 pour un d\u00e9but \u00e0 14h pr\u00e9cises.\n\n**Apr\u00e8s l'annonce des r\u00e9sultats : une surprise au coeur du b\u00e2timent by OSB !**\n\n## **En savoir plus :**\n\n[Marc Feldman nous pr\u00e9sente le projet de Symphonic Pitch](http://lafrenchtech-rennes.fr/language/fr/symphonic-pitch/)\n\n**  \nContact :**  \nevents [at] lafrenchtech-rennes.fr / +33 (0)2 30 30 07 03",
    "uuid": "6241d890-7891-4420-8ede-3a3ac61e16c9"
  },
  {
    "title": "Cosmos (Pop chanson), Babil (Chanson pop), Agatha (Pop Rock)",
    "description": "Concerts au Kiosque",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-06-21",
    "date_end": "2016-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/cosmos-pop-chanson-babil-chanson-pop-agatha-pop-rock",
    "placename": "Le Kiosque du parc Thabor",
    "free_text": "COSMOS (18h40-19h20) Pop chanson\n\nSeule et accompagn\u00e9e d'un piano, c'est entre fran\u00e7ais et anglais qu'elle partage son univers. Ses textes, empreints d'une certaine noirceur, font r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'adolescence, aux nombreux questionnements que l'on se pose sur les myst\u00e8res de la vie. Son esprit, vaste et noir comme le cosmos, renferme une \u00e9criture simple et enfantine \u00e0 l'issue positive. Son style musical pop rock peut se r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 celui de Tori Amos, Bjork, Kate Bush, Bat For Lashes ou encore d'Emilie Simon qui ont forg\u00e9 sa culture. https://www.youtube.com/watch?v=yVYQxlsSutc\n\nBABIL (20h00-20h40) Chanson pop\n\nUne chanson pop fran\u00e7aise, peut-\u00eatre moderne, peut-\u00eatre pas... \u00eatre moderne, ce n\u2019est pas nouveau... Babil, auteur-compositeur-interpr\u00e8te, invente une musique \u00e0 texte en formation l\u00e9g\u00e8re : un trio, chants-guitares-percussions, aux influences transatlantiques et d\u2019outre-manche, de Mathieu Boogaerts \u00e0 Jonathan Richman. https://www.youtube.com/watch?v=29fNWuMPDjM\n\nAGATHA (21h20-22h00) Pop Rock\n\nJeune formation compos\u00e9e de trois \u00e9tudiants Rennais, Agatha puise ses sonorit\u00e9s dans des m\u00e9lodies captivantes et des rythmes enivrants inspir\u00e9s par Radiohead et Arcade Fire. Bilingue, elle emm\u00e8ne l'auditeur dans un univers emprunt \u00e0 la fois de cynisme, de douceur am\u00e8re et de sensualit\u00e9. https://soundcloud.com/agatha-23/tell-the-truth",
    "uuid": "990143b6-a0f7-4dbd-aa68-917d7cd80b9d"
  },
  {
    "title": "Carnaval de Cancale",
    "description": "Vague de fond pour le carnaval de Cancale ! un weekend festif, familial et chaleureux s'annonce dans les rues et sur le Port de la Houle",
    "city": "Cancale",
    "date_start": "2016-05-14",
    "date_end": "2016-05-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_carnaval-de-cancale_171902.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/carnaval-de-cancale",
    "placename": "Port de la Houle",
    "free_text": "C'est dans un cadre idyllique situ\u00e9 dans la baie du Mont St Michel qu'aura lieu la quatri\u00e8me \u00e9dition du Carnaval de Cancale.Le th\u00e8me choisit cette ann\u00e9e est l'**Histoire de France et de la Bretagne**, occasion de d\u00e9couvrir ou de red\u00e9couvrir notre patrimoine et notre r\u00e9gion de fa\u00e7on tr\u00e8s festive et populaire.\n\nLes festivit\u00e9s d\u00e9buteront le samedi 14 mai 2016 \u00e0 12h sur le Port de la Houle\u00a0\u00e0 15h\u00a0 un grand jeu \u00ab\u00a0inter-vrille Breton\u00a0\u00bb en plein air (avec des jeux traditionnels bretons), la journ\u00e9e se terminera en musique avec trois concerts gratuits.\n\nLe dimanche, c'est le grand d\u00e9fil\u00e9 des chars, groupes et fanfares dans les de rues de Cancale; d\u00e9part du stade \u00e0 14h, arriv\u00e9e sur le Port de la Houle \u00e0 17h, embrasement du traditionnel Pillotou, repas Breton 15 \u20ac adulte 8 \u20ac enfant (Kir Breton, Palette de Porc au Cidre, Far Breton, Caf\u00e9) concert et grand bal populaire gratuit.\n\nPendant ces deux jours, diff\u00e9rents stands de petite restauration seront \u00e0 votre disposition, galette saucisse, frite, cr\u00eapes, cidre pression et bi\u00e8re bretonne.\n\nActeurs ou spectateurs c 'est l'occasion de passer un week-end festif et color\u00e9, rythm\u00e9 et conviviale\u00a0!!! en route pour une remont\u00e9e dans le temps carnavalesque\u00a0!!!",
    "uuid": "8b4eaca9-ef36-47fe-ad1c-52a205b2cd18"
  },
  {
    "title": "Les Flor\u00e9ales M\u00e9di\u00e9vales",
    "description": "Quatri\u00e8me biennale des Flor\u00e9ales M\u00e9di\u00e9vales dans le parc du ch\u00e2teau : gentes dames ou servantes, beaux seigneurs et manants tous sont bienvenus !",
    "city": "Combourg",
    "date_start": "2016-05-15",
    "date_end": "2016-05-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-floreales-medievales_657101.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-floreales-medievales",
    "placename": "Parc du Ch\u00e2teau",
    "free_text": "La quatri\u00e8me biennale des FLOREALES MEDIEVALES de Combourg se d\u00e9roulera comme \u00e0 l\u2019accoutum\u00e9e le dimanche de Pentec\u00f4te, c\u2019est-\u00e0-dire le 15 mai 2016 durant la F\u00eate de la Bretagne.\n\nCette exposition-vente de v\u00e9g\u00e9taux, qui se d\u00e9roulera dans l\u2019\u00e9crin du parc du ch\u00e2teau, regroupera non seulement horticulteurs et p\u00e9pini\u00e9ristes sp\u00e9cialis\u00e9s, mais aussi artisans d\u2019art et d\u00e9corateurs ext\u00e9rieurs ainsi que tout ce qui se rapporte \u00e0 votre passion : le jardinage et la nature. La journ\u00e9e sera ponctu\u00e9e par de multiples animations musique, danse et d\u00e9monstrations de savoir-faire. Beaux seigneurs ou manants, gentes dames ou servantes, venez costum\u00e9s ; nous le serons aussi et la f\u00eate n\u2019en sera que plus belle !\n\nInformation compl\u00e9mentaire :\n\n*   Tarif : 3\u20ac / Gratuit pour les moins de 18 ans",
    "uuid": "29f0d980-0f8d-4470-8f3c-1565434cf378"
  },
  {
    "title": "De 1950 \u00e0 aujourd\u2019hui, \u00e9volution de l\u2019\u00e9levage et cons\u00e9quences pour la sant\u00e9 de l'homme",
    "description": "Saviez-vous que les animaux actuels sont moins gras que les animaux \u00e9lev\u00e9s il y a 50 ans ? La qualit\u00e9 nutritionnelle, le respect des animaux...",
    "city": "Romill\u00e9",
    "date_start": "2016-10-12",
    "date_end": "2016-10-12",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event59009211.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/de-1950--aujourdhui-volution-de-llevage-et-consquences-pour-la-sant-de-lhomme",
    "placename": "Maison des associations",
    "free_text": "Saviez-vous que les animaux actuels sont moins gras que les animaux \u00e9lev\u00e9s il y a 50 ans ? La qualit\u00e9 nutritionnelle, le respect des animaux, de l\u2019environnement et la tra\u00e7abilit\u00e9 sont maintenant pris en compte. Le temps d\u2019une rencontre, d\u00e9couvrez l\u2019\u00e9volution de l\u2019\u00e9levage et les cons\u00e9quences sur la sant\u00e9 de l\u2019homme.",
    "uuid": "38c99528-747a-4e2f-97b2-5443fdadff85"
  },
  {
    "title": "Abou Diarra - Festival du Chant traditionnel de Bovel",
    "description": "Concert solo Abou Diarra",
    "city": "Bovel",
    "date_start": "2013-04-28",
    "date_end": "2013-04-28",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-du-chant-traditionnel-de-bovel_00.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/abou-diarra-festival-du-chant-traditionnel-de-bovel",
    "placename": "Eglise de Bovel",
    "free_text": null,
    "uuid": "c67e9732-7cbc-4fc1-ac0e-edf6f53604c1"
  },
  {
    "title": "Sc\u00e8ne du Cin\u00e9manivel",
    "description": "17h - 18h : Groupe \"Chicane\",  18h - 18h30 : Ensembles de cors et enfin, 18h30 - 19h : Ensemble de saxophones.",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/scene-du-cinemanivel",
    "placename": "Cin\u00e9manivel",
    "free_text": null,
    "uuid": "f1558b16-e447-4860-b6fc-949ed72e9ffd"
  },
  {
    "title": "Saint-Malo Intra-Muros",
    "description": "De 18h00 \u00e0 01h00",
    "city": "St-Malo",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/saint-malo-intra-muros",
    "placename": "Intra-Muros",
    "free_text": "18h : Didaf\u2019ta \u2013 rock celtique \u2013 Esplanade St-Vincent\n18h : Cent Z\u2019Escales \u2013 chants de marins \u2013 Place de la Croix du Fief\n18h : DiatoMalo \u2013 musiques traditionnelles \u2013 Place du Pilori\n18h : Neledhya \u2013 rock \u2013 Place du march\u00e9 aux l\u00e9gumes\n\n19h : Boulet Rouge \u2013 rock fran\u00e7ais \u2013 Esplanade St-Vincent\n19h : Moosy \u2013 rock francophone \u2013 Place de la Croix du Fief\n19h : Titwan \u2013 slam \u2013 Place du Pilori\n19h \u2013 The Siamese \u2013 indie rock \u2013 Place du march\u00e9 aux l\u00e9gumes\n\n20h : News from the sky \u2013 pop rock \u2013 Esplanade St-Vincent\n20h : K.No.P \u2013 rock alternatif et progressif \u2013 Place de la Croix du Fief\n20h : Les Paquerettes \u2013 rock garage \u2013 Place du Pilori\n20h : Replay \u2013 rock \u2013 Place du march\u00e9 aux l\u00e9gumes\n\n20h30: Classe d\u2019Orgues du conservatoire  \u2013 Cath\u00e9drale\n\n21h : Black Boys on moped \u2013 rock garage \u2013 Esplanade St-Vincent\n21h : Tir Na Nog \u2013 rock celtique \u2013 Place de la Croix du Fief\n21h : Terre et Mer \u2013 chants de marins \u2013 Place du Pilori\n21h : Shimmer \u2013 pop rock alternatif \u2013 Place du march\u00e9 aux l\u00e9gumes\n21h : Sortil\u00e8ge \u00ab Trio \u00bb \u2013 folk jazz gypswing chansons franco-qu\u00e9b\u00e9coises \u2013 Place des fr\u00e8res Lamennais\n\n22h : John is a girl \u2013 electro pop rock \u2013 Esplanade St-Vincent\n22h : Indian Runner \u2013 rock \u2013 Place de la Croix du Fief\n22h : La voix du vent \u2013 vari\u00e9t\u00e9s chorale \u2013 Place du Pilori\n22h : Badnews Ink \u2013 punk rock m\u00e9tal \u00e9lectro \u2013 Place du march\u00e9 aux l\u00e9gumes\n22h : Les Malouiners \u2013 folk rock irlandais \u2013 Place des fr\u00e8res Lamennais\n\n23h : Skankaya \u2013 chanson fran\u00e7aise reggae ska \u2013 Esplanade St-Vincent\n23h : Vendrome \u2013 pop electro \u2013 Place de la Croix du Fief\n23h : Djo Philip &amp; the band \u2013 reggae afrobeat soul \u2013 Place du Pilori\n23h : Brozearth Sound \u2013 roots reggae ragga \u2013 Place du march\u00e9 aux l\u00e9gumes\n\n0h : Koplebreizh \u2013 \u00e9lectro \u2013 Esplanade St-Vincent",
    "uuid": "4caf11c2-d19d-4751-9d56-001bc56677bc"
  },
  {
    "title": "Le Volume vient chez moi",
    "description": "Spectacle   samedi 24 mai  20h30 /chez l'habitant Entr\u00e9e payante / r\u00e9servation conseill\u00e9e   Tout public",
    "city": "Vern-sur-Seiche",
    "date_start": "2014-05-24",
    "date_end": "2014-05-24",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_le-volume-vient-chez-moi_361046.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/le-volume-vient-chez-moi",
    "placename": "Le Volume",
    "free_text": "Le Volume organise un spectacle chez l'habitant!\nLe samedi 24 mai, nous accueillerons le groupe Calico\nle groupe en formule duo pr\u00e9sente une chanson fran\u00e7aise aux textes sensibles et dentel\u00e9s. Pour eux, il s'agit de jouer, de dire, et surtout d'ETRE l\u00e0!\n\nhttp://www.calico.fr/\nRenseignements et inscriptions \u00e0 l\u2019accueil du Volume au 02 99 62 96 36",
    "uuid": "cdefa38c-47a1-40c4-b968-a462c44897e3"
  },
  {
    "title": "Rock au Ty Pot'",
    "description": "Euterpe, The Neighbors et No Waste",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/rock-au-ty-pot",
    "placename": "Le Ty Pot'",
    "free_text": "Euterpe (pop rock) [\u00c0 16h]\nGroupe existant depuis 2013.\n\nThe Neighbors [Entre 17h30 et 20h] \nReprises et standards rock\u2019n\u2019roll duo guitare/chant\n\nNo Waste (rock) [\u00c0 20h]\nForm\u00e9 en 2008, \u00e0 l\u2019initiative de Yann (guitare et choeur) et C\u00e9dric (batterie), No Waste sort son premier EP 4 titres en 2009. Aux influences sans \u00e9quivoques : des QUEEN aux GUNS N\u2019ROSES en passant par FOO FIGHTERS, NO WASTE compose une musique o\u00f9 \u00e7a sent bon le rock bien tremp\u00e9. Un nouvel EP 3 titres appara\u00eet en 2013. Le groupe n\u2019a que pour d\u00e9sir de partager son \u00e9nergie et son plaisir de jouer sur sc\u00e8ne. En tout cas, il est s\u00fbr qu\u2019apr\u00e8s un concert de NO WASTE, il restera quelques traces de sueur sur son passage...",
    "uuid": "ad6e8993-79d4-4a1c-ae1b-6af1895e5575"
  },
  {
    "title": "Show case de Denis Brieuc",
    "description": "Pr\u00e9sentation du nouvel album de Denis Brieuc",
    "city": "Saint-M\u00e9en-le-Grand",
    "date_start": "2018-01-20",
    "date_end": "2018-01-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_show-case-de-denis-brieuc_660875.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/show-case-de-denis-brieuc",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que municipale de Saint-M\u00e9en-Le-Grand",
    "free_text": "Denis Brieuc, artiste local, viendra pr\u00e9senter quelques chansons de son nouvel album \"A toi\". 2\u00a0 concerts de 30 minutes environs seront propos\u00e9s dans la soir\u00e9e.\n\nPossibilit\u00e9 d'acheter et de d\u00e9dicacer l'album.",
    "uuid": "ef5f4bab-b1cf-4692-bcc9-a8df95bdb94e"
  },
  {
    "title": "Arnaud Fradin &amp; his roots Combo",
    "description": "Arnaud Fradin, leader du groupe Malted Milk, \u00e0 la fois musicien et producteur de l\u2019album \u00abSteady Rollin\u2019 man\u00bb, revisite ici les racines de la soul avec un hommage au blues du Mississippi.",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2018-10-05",
    "date_end": "2018-10-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_arnaud-fradin-his-roots-combo_308_101116.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/arnaud-fradin-his-roots-combo_308",
    "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Victor Hugo",
    "free_text": "[http://centreculturel.fougeres-agglo.bzh/evenement/Arnaud+Fradin+and+his+roots+combo](http://centreculturel.fougeres-agglo.bzh/evenement/Arnaud+Fradin+and+his+roots+combo)",
    "uuid": "6398b98a-c308-485c-ad2e-c6dbda42509c"
  },
  {
    "title": "Benjamin Biolay et Melvil Poupaud pr\u00e9sentent leur Songbook",
    "description": "Vous pensiez les conna\u00eetre ? \u2026 Benjamin Biolay et Melvil Poupaud reviennent \u00e0 l\u2019essentiel en jouant sur sc\u00e8ne leur \u00ab Songbook \u00bb id\u00e9al. Immanquable.",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2018-12-08",
    "date_end": "2018-12-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_benjamin-biolay-et-melvil-poupaud-presentent-leur-songbook_526751.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/benjamin-biolay-et-melvil-poupaud-presentent-leur-songbook",
    "placename": "C.C Juliette Drouet",
    "free_text": "Benjamin Biolay et Melvil Poupaud n\u2019ont plus besoin d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent\u00e9s.\n\nBenjamin pour sa carri\u00e8re de musicien et d\u2019acteur et Melvil pour sa carri\u00e8re d\u2019acteur et de musicien. Enfants du si\u00e8cle dernier (ils sont tous les deux n\u00e9s en janvier 73), Benjamin et Melvil ont tr\u00e8s t\u00f4t crois\u00e9, dans des studios de musique ou sur des plateaux de cin\u00e9ma, la route de quelques piliers de notre culture (Henri Salvador, Juliette Gr\u00e9co, Jeanne Moreau, Michel Piccoli, \u00c9ric Rohmer, Catherine Deneuve \u2026). C\u2019est ce go\u00fbt pour les rencontres et les exp\u00e9riences extraordinaires, entre musique et cin\u00e9ma, qui a fond\u00e9 leur amiti\u00e9 et qui les conduit aujourd\u2019hui \u00e0 partir ensemble sur les routes, avec l\u2019envie de vous faire partager leur passion pour la musique, les textes et le spectacle. Ils interpr\u00e9teront notamment leurs chansons favorites, des chansons compos\u00e9es par Benjamin pour lui ou pour d\u2019autres, ainsi que quelques surprises\u2026 Une tourn\u00e9e comme un road movie, une B.O. pour un buddy movie hexagonal.",
    "uuid": "1c8ead7b-cfd9-400d-9319-cd87bc2447b6"
  },
  {
    "title": "(Toujours deux) David Delabrosse",
    "description": "Concert chez l'habitant",
    "city": "Le Ch\u00e2tellier",
    "date_start": "2019-03-16",
    "date_end": "2019-03-16",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_toujours-deux-david-delabrosse_479512.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/toujours-deux-david-delabrosse",
    "placename": "Parc botanique de Haute-Bretagne",
    "free_text": "Entre fiction et r\u00e9cit autobiographique, (Toujours) deux est un concert m\u00ealant chansons, vid\u00e9os et apart\u00e9s avec le public. Ce r\u00e9cit musical aborde le th\u00e8me de la dualit\u00e9 et de la r\u00e9miniscence \u00e0 travers notamment la relation d'enfance entre deux fr\u00e8res jumeaux et celle d'un couple s\u00e9par\u00e9. Dans une sc\u00e9nographie mouvante faite de projections vid\u00e9os, l\u2019image est son, l\u2019image \u00abraconte\u00bb et le virtuel devient parfois r\u00e9el. Les cartons, comme des valises de souvenirs, comme des \u00e9crans, sur lesquels sont projet\u00e9es des images-m\u00e9moire ou des invit\u00e9s num\u00e9riques, deviennent au gr\u00e9 des chansons, un lit, un fauteuil, ou encore une for\u00eat. Ce dispositif po\u00e9tique et technologique accompagne le chanteur, seul en sc\u00e8ne, mais \u2026 (toujours) deux.\n\nUn spectacle propos\u00e9 en partenariat avec le Parc Botanique de Haute Bretagne. Ap\u00e9ritif \u00e0 partager \u00e0 l\u2019issue du concert.",
    "uuid": "73094aa8-261a-4411-bc19-db2263476595"
  },
  {
    "title": "L'Europe en chants",
    "description": "Heure musicale sp\u00e9ciale F\u00eate de l'Europe",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2018-05-23",
    "date_end": "2018-05-23",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_ouvrez-vos-oreilles_361200.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/ouvrez-vos-oreilles",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que La Clairi\u00e8re,Esplanade des Chaussoni\u00e8res,Foug\u00e8res",
    "free_text": "_Vous allez rester sans voix..._\n\nLes chorales d'enfants du Conservatoire de musique de Foug\u00e8res Agglom\u00e9ration pr\u00e9sentent leur r\u00e9pertoire\u00a0de l'ann\u00e9e. L'hymne europ\u00e9en sera au programme !",
    "uuid": "0eab9b96-d59f-49f9-a858-962c7f6542dc"
  },
  {
    "title": "Le petit Bacchus et la Casa Antonio",
    "description": "R\u00e9unissant sur sc\u00e8ne une joyeuse bande de 20 musiciens men\u00e9e par une chanteuse \u00e0 la voix chaude et envoutante.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/le-petit-bacchus-et-la-casa-antonio",
    "placename": "Le petit Bacchus et la Casa Antonio",
    "free_text": "Initial Big Band conjugue passion et bonne humeur pour vous proposer une musique riche en couleur, teint\u00e9e de swing et de rythmes latins.",
    "uuid": "201a4edc-260a-4b61-b182-39a9d16dac71"
  },
  {
    "title": "Concert de Sylvain Giro",
    "description": "Concert duo chant/violoncelle en partenariat avec Skeuden Bro Roazon",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2014-05-20",
    "date_end": "2014-05-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-de-sylvain-giro_818390.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-de-sylvain-giro",
    "placename": "Les Champs Libres / mus\u00e9e de Bretagne",
    "free_text": "Des chansons tr\u00e8s visuelles dans lesquelles chacun peut se cr\u00e9er sa propre histoire. Un monde parfois \u00e9trange et onirique, aux confins du merveilleux. Un univers emprunt d'une \u00e9l\u00e9gante m\u00e9lancolie.  Accompagn\u00e9 de l'excellent violoncelliste Erwan Martinerie, Sylvain propose une chanson intimiste, d\u00e9pouill\u00e9e, acoustique. Juste la puissance d'un texte, la pertinence d'une ligne m\u00e9lodico-rythmique et la justesse de leur interpr\u00e9tation.\nA voir sur le p\u00f4le musiques de la Biblioth\u00e8que.",
    "uuid": "a17a4ebd-9ba1-4699-ad61-bceb3ade64fa"
  },
  {
    "title": "Cons\u00e9quences suite \u00e0 traumatisme cr\u00e2nien",
    "description": "Des dysfonctionnements cognitifs, comportementaux et \u00e9motionnels se retrouvent tr\u00e8s fr\u00e9quemment \u00e0 la suite d\u2019un traumatisme cr\u00e2nien, quelle...",
    "city": "Noyal-Ch\u00e2tillon-sur-Seiche",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event26452281.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/consquences-suite--traumatisme-crnien",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que La Source",
    "free_text": "Des dysfonctionnements cognitifs, comportementaux et \u00e9motionnels se retrouvent tr\u00e8s fr\u00e9quemment \u00e0 la suite d\u2019un traumatisme cr\u00e2nien, quelle qu\u2019en soit l\u2019importance et ils constituent un r\u00e9el handicap. En effet, ces anomalies, invisibles au premier abord, sont tout \u00e0 fait susceptibles de perturber le cours de la vie de la personne. Comment reconna\u00eetre ces troubles et comment sont-ils pris en charge ?",
    "uuid": "9924b193-ef5b-4da2-b177-a933616981bf"
  },
  {
    "title": "Et si c\u2019\u00e9tait une maladie rare ?",
    "description": "Les maladies rares sont rares prises une par une mais les malades sont nombreux ! 3 millions de patients atteints de ces maladies en France,...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-04",
    "date_end": "2016-10-04",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event34134429.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/et-si-ctait-une-maladie-rare-",
    "placename": "Espace des sciences \u2013 Salle Hubert Curien",
    "free_text": "Les maladies rares sont rares prises une par une mais les malades sont nombreux ! 3 millions de patients atteints de ces maladies en France, 30 millions en Europe. D\u00e9couvrons les travaux de 3 centres de r\u00e9f\u00e9rence du CHU de Rennes pour am\u00e9liorer le diagnostic, la prise en charge, la recherche et les programmes de formation en lien avec les associations de malades.\nDans le cadre des mardis de l\u2019Espace des sciences",
    "uuid": "ea319dfd-3396-4ae4-a261-7891521c0a38"
  },
  {
    "title": "Promenons-nous dans le bois",
    "description": "Une poutre en bois peut soutenir le m\u00eame poids qu'une poutre en b\u00e9ton qui est cinq fois plus lourde ! Le bois n'a rien \u00e0 envier aux autres...",
    "city": "Saint-Erblon",
    "date_start": "2016-10-05",
    "date_end": "2016-10-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event58085262.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/promenons-nous-dans-le-bois1856",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que",
    "free_text": "Une poutre en bois peut soutenir le m\u00eame poids qu'une poutre en b\u00e9ton qui est cinq fois plus lourde ! Le bois n'a rien \u00e0 envier aux autres mat\u00e9riaux de construction. R\u00e9sistant, l\u00e9ger, isolant, fixateur de carbone, biod\u00e9gradable et renouvelable, il est LE mat\u00e9riau de d\u00e9veloppement durable. Plongez dans la structure intime du bois !",
    "uuid": "4e8add2a-da5a-49fc-b07a-af4367e529fe"
  },
  {
    "title": "A la d\u00e9couverte de l\u2019usine mar\u00e9motrice EDF de la Rance",
    "description": "Plongez dans le monde de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et des \u00e9nergies marines avec l\u2019espace d\u00e9couverte de l\u2019usine mar\u00e9motrice de la Rance. A l\u2019occasion de...",
    "city": "Saint-Malo",
    "date_start": "2016-10-13",
    "date_end": "2016-10-13",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event85456796.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/a-la-dcouverte-de-lusine-marmotrice-edf-de-la-rance3656",
    "placename": "Espace d\u00e9couverte EDF",
    "free_text": "Plongez dans le monde de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et des \u00e9nergies marines avec l\u2019espace d\u00e9couverte de l\u2019usine mar\u00e9motrice de la Rance. A l\u2019occasion de la f\u00eate de la science, des visites comment\u00e9es sont propos\u00e9es.",
    "uuid": "531fe311-1a51-49bf-90e0-0a51d30069e6"
  },
  {
    "title": "Jeux traditionnels bretons, musique et march\u00e9 du terroir",
    "description": "On s'amuse au pied des remparts, on hume et d\u00e9guste les bons produits locaux et peut-\u00eatre m\u00eame qu'on y dansera",
    "city": "Dol-de-Bretagne",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-culture-en-fete-en-pays-d-initiatives-jeux-traditionnels-bretons-musique-et-marche-du-terroir_464149.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-culture-en-fete-en-pays-d-initiatives-jeux-traditionnels-bretons-musique-et-marche-du-terroir",
    "placename": "Promenade des Remparts",
    "free_text": "Dol de Bretagne est une cit\u00e9 bretonne qui par son pass\u00e9 de m\u00e9tropole religieuse poss\u00e8de tous les atouts pour capter les curieux et mordus du patrimoine, mais Dol de Bretagne c'est aussi un berceau associatif extr\u00eamement dynamique o\u00f9 s'illustrent notamment les organisateurs de \" Culture en F\u00eate \"\n\nProgramme \u00e9labor\u00e9 par l'association DPI, Dol Pays d'initiatives \" en collaboration avec 10 associations actrices du territoire :\n\n**Programme sur la Promenade des Remparts**\n\n*   **Les 13 et 14 mai** :\n\n10:00/18:00 Initiez-vous aux **jeux traditionnels bretons** : jeux de palets et boule bretonne\n\n*   **Dimanche 14 mai :**\n\n10:00 \u00e0 18:00 : **March\u00e9 des produits du terroir** avec \u00e0 l'\u00e9tal l\u00e9gumes, fromages, cidres, bi\u00e8res, pains, volailles\n\n14:00 Animation musicale avec le **Bagad An Hanternoz** et le **Groupe Mene'z**\n\n[https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UETkE0eFNoV19IQVU](https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UETkE0eFNoV19IQVU)\n\n**Renseignements :** 06 62 78 67 20 [www.facebook.com/dpi.dolpaysdinitiatives/](http://www.facebook.com/dpi.dolpaysdinitiatives/)\n\n**A noter :**\n\nEn ouverture de la F\u00eate de la Bretagne \u00e0 Dol de Bretagne, vendredi 12 mai, salle Chateaubriand :\n\nD\u00e8s 19:00, musique et gastronomie : Kig ha farz avec animation musicale et Fest-noz avec les groupes Pao Bran, Mene'z Dol et Tapagwen.\n\nConditions : repas et fest-noz : 15 euros - fest-noz seul : 5 euros\n\n[https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEY0VTY1hvSXVlV00](https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEY0VTY1hvSXVlV00)",
    "uuid": "9f1cd639-944c-40f9-b0bc-2777ad97021b"
  },
  {
    "title": "Roazhon Musik Klub",
    "description": "Fest-noz : venez danser au son de la sc\u00e8ne \u00e9mergente de la musique bretonne !",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-05-19",
    "date_end": "2017-05-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_roazhon-musik-klub_651_3594.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/roazhon-musik-klub_651",
    "placename": "1988 Live Club",
    "free_text": "Le Roazhon Musik Klub vous r\u00e9serve bien des surprises.\n\nLa programmation se tourne cette ann\u00e9e vers la sc\u00e8ne \u00e9mergente de la musique bretonne !\n\nC'est l'occasion de venir danser dans ce lieu de musiques actuelles pour vivre un moment fort de la f\u00eate de la Bretagne.\n\nAu programme : **Jean-Charles Guichen \"Solo de l'Ankou\", Zo\u00f1j, Tcha\u00efd, Triskill**.\n\nJean-Charles Guichen est un guitariste hors pair ; en t\u00e9moigne sa remarquable discographie, d\u2019abord au sein de la formation Ar Re Yaouank, glorieux groupe de fest-noz des ann\u00e9es 90, puis en quartet, duo\u2026 Sa grande ma\u00eetrise instrumentale lui permet de conjuguer m\u00e9lodies envo\u00fbtantes et rythmes entra\u00eenants dans un style qui lui est propre, facilement identifiable. Il proposera un spectacle intitul\u00e9 \u00ab Le Solo de l\u2019Ankou \u00bb, avec des compositions originales et d\u2019inspiration traditionnelle, o\u00f9 virtuosit\u00e9 et \u00e9nergie rock se c\u00f4toient.\n\n**Tcha\u00efd**, c\u2019est deux mondes, deux musiciens. Alexis Bocher, violoncelliste \u00e9lectro et Youenn Lange , chanteur traditionnel du Centre-Bretagne. Kreiz Breizh Akademi #5 a \u00e9t\u00e9 pour eux l\u2019occasion de se rencontrer. Chacun a d\u00e9couvert le monde de l\u2019autre. La musique \u00e9lectronique et le chant en se croisant cr\u00e9ent une musique rythm\u00e9e, vivante, aux influences multiples (trad, techno, india, classique).\n\n**Le trio Zo\u00f1j** (anciennement \u00ab Eiz \u00bb, avec Baptiste Barbier, Elouan Le Couls &amp; Liamo Roudil), et Triskill, formation cr\u00e9\u00e9e en 2014 par 5 \u00e9l\u00e8ves du Lyc\u00e9e F\u00e9lix Le Dantec \u00e0 Lannion, repr\u00e9senteront la sc\u00e8ne \u00e9mergente de la musique de fest-noz, dans des r\u00e9pertoires bien distincts, pour le plaisir des danseurs !",
    "uuid": "90c80555-50e6-441a-90f5-1a6233ac5324"
  },
  {
    "title": "Les Banquettes arri\u00e8res",
    "description": "Chanson-Humour",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-02-16",
    "date_end": "2018-02-16",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-banquettes-arrieres_117_111783.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-banquettes-arrieres_117",
    "placename": "p\u00e9niche spectacle",
    "free_text": "Marie Rechner, Fatima Ammari-B, C\u00e9cile Le Guern\u00a0: trois com\u00e9diennes et leurs chansons a cappella qui sont autant de portraits loufoques et color\u00e9s, du militant Greenpeace \u00e0 la pin-up de calendrier. \u00c7a fuse dans tous les sens, \u00e7a p\u00e9tille, \u00e7a explose, rien ne les retient !",
    "uuid": "650559a6-639b-4c89-916b-f3ddec983097"
  },
  {
    "title": "29e Edition du Festival Travelling",
    "description": "La 29\u00e8me \u00e9dition du festival Travelling se d\u00e9roulera du 20 au 27 f\u00e9vrier 2018 dans les salles de cin\u00e9ma de Rennes et sa m\u00e9tropole.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2018-02-20",
    "date_end": "2018-02-27",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_29e-edition-du-festival-travelling_459677.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/29e-edition-du-festival-travelling",
    "placename": "Le Libert\u00e9",
    "free_text": "Le festival de cin\u00e9ma de Rennes M\u00e9tropole poursuit l\u2019exploration du terrain de jeux citadin. La signature \u00e9ditoriale de Travelling s\u2019affirme du c\u00f4t\u00e9 des repr\u00e9sentations cin\u00e9matographiques de la Cit\u00e9 et de la cin\u00e9g\u00e9nie urbaine.\n\nChaque ann\u00e9e, le festival Travelling am\u00e9liore son accessibilit\u00e9 afin de renforcer sa relation privil\u00e9gi\u00e9e avec le public. Soucieuse de favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tous, l\u2019association organisatrice Clair Obscur propose et d\u00e9veloppe de nouvelles offres accessibles, adapt\u00e9es aux personnes en situation de handicap.\u00a0\n\nDes\u00a0projections seront disponibles en sous-titrage pour sourds et malentendants dans certaines de leurs salles partenaires, notamment la s\u00e9ance d'ouverture du festival.\n\nLa liste des films propos\u00e9s et leurs synopsis seront disponibles sur le site Internet.\u00a0\n\nPour toutes vos questions sur l\u2019accessibilit\u00e9 du festival, un contact d\u00e9di\u00e9 \u00e0 Clair Obscur : Marie Arduin, par mail \u00e0\u00a0accessibilite@clairobscur.info\n\nAfin de pr\u00e9parer au mieux votre venue, vous pourrez retrouver toutes les informations pratiques sur\u00a0la page Accessibilit\u00e9 bient\u00f4t disponible sur leur site Internet :\u00a0clairobscur.info\n\n**Coordonn\u00e9es :**\n\nClair Obscur\n\n5, rue de Lorraine\u00a0\n\n35000 Rennes\n\nt\u00e9l : 02.23.46.47.08\n\nemail :\u00a0\n\naccessibilite@clairobscur.info\n\nweb :\u00a0\n\nclairobscur.info\n\ntwitter.com/clairobs\n\nfacebook.com/ClairObscur.festivalTravelling",
    "uuid": "f8e3567d-9422-4a78-94be-ca98a7857235"
  },
  {
    "title": "Tube meuchine",
    "description": "Premi\u00e8re partie et plateau partag\u00e9 avec les \u00e9l\u00e8ves du HangArt",
    "city": "Retiers",
    "date_start": "2019-03-30",
    "date_end": "2019-03-30",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_tube-meuchine_136213.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/tube-meuchine",
    "placename": "salle polyvalente de Retiers",
    "free_text": "\u00ab Vous d\u2019vez gueuler le nom du tube que vous voulez \u00e9couter, si vous l\u2019fa\u00eetes pas, alors on va bien s\u2019emmerder, si vous l\u2019fa\u00eetes pas, alors on va tout remballe \u00bb.\n\n[Tube Meuchine](http://my-zik.com/tube-meuchine) c\u2019est un Jukebox humain, un concert o\u00f9 vous pouvez choisir les morceaux parmi une liste de tubes ! Nos 3 employ\u00e9s se feront une joie de les ex\u00e9cuter (en fait ils n\u2019ont pas le choix, c\u2019est dans leur contrat), dans des versions artisanales &amp; in\u00e9dites. Bref, Tube Meuchine c\u2019est un peu comme du bonheur, mais en mieux \u2026\n\n### Autour du spectacle\n\n**LA SEMAINE DU D\u00c9TOURNEMENT**\n\nPendant une semaine, les \u00e9l\u00e8ves du [HangArt](http://www.cc-rocheauxfees.fr/accueil/y_vivre/culture/etablissement_enseignements_artistiques) vous proposent diff\u00e9rents rendez-vous au cours desquels ils r\u00e9arrangent et r\u00e9interpr\u00e8tent \u00e0 leur mani\u00e8re diff\u00e9rentes \u0153uvres issues de r\u00e9pertoires vari\u00e9s. \u00c0 d\u00e9couvrir !",
    "uuid": "006676c0-d396-4d5b-95b5-4807eb77f7d8"
  },
  {
    "title": "Cleunay en F\u00eate",
    "description": "Sc\u00e8ne musicale organis\u00e9e par \u00ab\u00a0Les activit\u00e9s sociales de l\u2019\u00e9nergie\u00a0\u00bb.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/cleunay-en-fete",
    "placename": "Salle d'activit\u00e9s Voltaire",
    "free_text": null,
    "uuid": "d94e1576-953e-411c-b36c-64b362c70d4f"
  },
  {
    "title": "Concert de Barba Loutig et projection de Dibab Diwan",
    "description": "Barba Loutig  vous entra\u00eene entre breton et gallo dans un voyage \u00e0 la red\u00e9couverte de traditions populaires actualis\u00e9es ! Projection du film \"Dibab Diwan\", sensibilisation au bilinguisme",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-05-19",
    "date_end": "2015-05-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-de-barba-loutig_18940.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-de-barba-loutig",
    "placename": "Biblioth\u00e8que des Champs Libres",
    "free_text": "Les chants de Barba Loutig prennent les chemins de la monodie avec insouciance. Quadriphoniques en diable, les quatre brigandes donnent de la voix et du coeur, m\u00e8nent la danse \u00e0 la hussarde et n'ont que faire des convenances. Polyphonies, polyrythmies, tambours et tambourins... la faim de style et d'\u00e9nergie musicale justifie les moyens !\n\nMardi 19 mai, de 19h \u00e0 20h30 \u00e0 la Biblioth\u00e8que des Champs Libres, Rennes\n\nIssus de traditions populaires de diff\u00e9rentes r\u00e9gions de Bretagne, les chants de Barba Loutig sont en breton et en fran\u00e7ais. Ils m\u00ealent les influences musicales de quatre chanteuses de la p\u00e9ninsule : Anjela Lorho-Pasco, Elsa Corre, Lina Bellard, Loeiza Beauvir.\n\n\" Barba Loutig Kaillibod, Gand he biz e veske yod, Gand he reor e c'hwezean tan, Barba Loutig heh-unan ! \" \"Barbe Loutic Caillebotte, avec son doigt remuait la bouillie, avec son derri\u00e8re elle allumait le feu, Barbe Loutic toute seule ! \"\n\nwww.barba-loutig.com\n\nAnjela Lorho-Pasco : voix, percussions\nElsa Corre : voix, percussions\nLina Bellard : voix, percussions\nLoeiza Beauvir : voix, percussions\nXavier Bassi : son\n\n\nDe 20h \u00e0 22h au Cadran, 11 avenue Andr\u00e9 Mussat, Rennes :\n\nDibab Diwan :\nPourquoi les familles choisissent-elles d\u2019inscrire leur enfant \u00e0 Diwan ?\nLes r\u00e9ponses sont diff\u00e9rentes et vari\u00e9es. Pour certaines, il s\u2019agit de transmettre la langue bretonne, pour d\u2019autres, c\u2019est l\u2019int\u00e9r\u00eat pour le bilinguisme et m\u00eame le multilinguisme qui guide leur choix ou encore l\u2019envie que leur enfant comprenne l\u2019environnement dans lequel il vit\u2026 Cette diversit\u00e9 fait la richesse des \u00e9coles Diwan. Dans ce film, nous partons \u00e0 la rencontre des familles de l\u2019\u00e9cole Diwan de Nantes qui nous expliquent leurs motivations.\n\nDibab Diwan, un film coproduit par France T\u00e9l\u00e9visions et Aligal Production.\n\nLa soir\u00e9e est organis\u00e9e par l\u2019\u00e9cole Diwan de Rennes.\n\nRenseignements : Sonia Zaoumi - 06 24 90 36 03.\n\nPlus d'informations sur : www.skeudenn.wix.com/skeudenn-bro-roazhon",
    "uuid": "102a6315-a21c-4899-8d29-88862e1a7b4b"
  },
  {
    "title": "Contrebrassens \u00e0 Dol de Bretagne (35)",
    "description": "Premi\u00e8re partie Renaud Garcia Fonce",
    "city": "Dol-de-Bretagne",
    "date_start": "2018-03-17",
    "date_end": "2018-03-17",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_contrebrassens-a-dol-de-bretagne-35_433179.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/contrebrassens-a-dol-de-bretagne-35",
    "placename": "Centre Culturel l'Odyss\u00e9e",
    "free_text": "Une femme, une contrebasse :  \nUn m\u00e9nage \u00e0 deux qui r\u00e9v\u00e8le toute la saveur musicale des m\u00e9lodies,  \nla finesse des textes et nous fait red\u00e9couvrir Brassens.  \nPromenade dans des histoires choisies autour de la femme.\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=xEN973TUjNQ](https://www.youtube.com/watch?v=xEN973TUjNQ)",
    "uuid": "6843c000-8d92-48ce-baf5-0a25f95cd2f3"
  },
  {
    "title": "Eglise Saint Germain de Vieux-Vy-sur-Couesnon - Dioc\u00e8se de Rennes - 35",
    "description": "D\u00e9couvrir la dimension culturelle des arts pour tous et partout",
    "city": "Vieux-Vy-sur-Couesnon",
    "date_start": "2017-06-24",
    "date_end": "2017-07-02",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_un-acces-a-la-culture-pour-tous_569187.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/un-acces-a-la-culture-pour-tous",
    "placename": "Eglise Saint Germain de Vieux-Vy-sur-Couesnon",
    "free_text": "A la suite d'invitation par des moyens de presse, visite libre de l'\u00e9glise Saint Germain de Vieux-Vy sur Couesnon, inscrite sur le Sentier Roman de Rennes au Mont-Saint-Michel en donnant la possibilit\u00e9 de r\u00e9animer la flamme avec une veilleuse de la Nuit des \u00e9glises.",
    "uuid": "4b701c7c-fc1d-415e-877d-d2096e27c5ff"
  },
  {
    "title": "Festival Arts2Rues",
    "description": "Un cocktail de spectacles, de musique et de couleurs entre cirque, arts de rue, groove ! Un grand \u00e9clat de bonne humeur !",
    "city": "Janz\u00e9",
    "date_start": "2016-05-21",
    "date_end": "2016-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-arts2rues_138_315119.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-arts2rues_138",
    "placename": "place des Halles & place de la Mairie",
    "free_text": "11e \u00e9dition de cette grande manifestation culturelle et familiale dans le c\u0153ur du centre-ville de Janz\u00e9.\n\nDes spectacles, des surprises, de l\u2019\u00e9tonnement, de la musique et des couleurs\u2026 Entre jonglerie et burlesque, entre groove et cirque, les compagnies professionnelles vont assurer le show et vous surprendre\u2026 Arts2Rues est un moment de festivit\u00e9s r\u00e9unissant petits et grands pour partager \u00e9clats de rire et bonne humeur !\n\nFestival \u00e0 d\u00e9couvrir en vid\u00e9os ici :  \n[https://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;v=cPU5N5KDjvA](https://www.youtube.com/watch?feature=player_embedded&amp;v=cPU5N5KDjvA)\n\nUn \u00e9v\u00e9nement organis\u00e9 par la Ville de Janz\u00e9.  \nProgramme complet \u00e0 d\u00e9couvrir sur [www.janze.fr](http://www.janze.fr)\n\nInformations compl\u00e9mentaires :\n\n*   Gratuit",
    "uuid": "a84ddd8e-9939-49ba-9d9c-c5ccaa5e7e38"
  },
  {
    "title": "Belle Sc\u00e8ne, Food Funk, Funk Eleven et Marcellus' bastards au Magic Hall",
    "description": "Concerts au Magic Hall",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-06-21",
    "date_end": "2016-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/concerts-exceptionnels-au-magic-hall",
    "placename": "17 rue de la Quintaine Rennes - Bas des Lices",
    "free_text": "Concerts avec **Belle Sc\u00e8ne** \u00e0 Partir de 20h30.\n\n1\u00e9re partie avec **Food Funk**, puis \u00e0 22h **Funk Eleven** et enfin \u00e0 23h30 **Marcellus'bastard**s.\n\nSituation g\u00e9ographique au calme et au centre-ville \u00e0 1 minute \u00e0 pieds des lices au 17 rue de la quintaine (m\u00eame b\u00e2timent que TV Rennes).",
    "uuid": "165ebe65-e128-457f-a7b0-3454d9983a66"
  },
  {
    "title": "Rencontre avec Mark de Clive-Lowe",
    "description": "Dans le cadre du festival Dooinit",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-03-29",
    "date_end": "2017-03-29",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rencontre-avec-mark-de-clive-lowe_783590.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/rencontre-avec-mark-de-clive-lowe",
    "placename": "Universit\u00e9 Rennes 2 - Biblioth\u00e8que de musique",
    "free_text": "Musicien, compositeur, producteur, chercheur fou, d\u00e9finir Mark de Clive-Lowe semble impossible \u00e0 premi\u00e8re vue, sur sc\u00e8ne ou en studio, il jongle entre pianos, synth\u00e9s, samples, live beatmaking avec une facilit\u00e9 d\u00e9concertante et fait prendre vie \u00e0 des \u0153uvres oscillant entre jazz, hip hop ou encore Broken beat. A l\u2019occasion de cette rencontre, Marc de Clive-Lowe abordera ses influences, son processus cr\u00e9atif\u2026",
    "uuid": "f3c8abbc-2a0a-45f8-b279-7d5338b9f378"
  },
  {
    "title": "La Fest'Yves, 20\u00e8 anniversaire !",
    "description": "Un programme d'exception pour f\u00eater cet anniversaire ! Concerts, fest-deiz, chants de marins, d\u00e9fil\u00e9, jeux traditionnels, randonn\u00e9e, expos, spectacles en costumes traditionnnels...",
    "city": "Sens-de-Bretagne",
    "date_start": "2017-05-21",
    "date_end": "2017-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_fest-yves_583_776876.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/fest-yves_583",
    "placename": "La Madeleine",
    "free_text": "Sens de Bretagne en Pays de Marches de Bretagne n'a jamais eu d'autre souhait que de marquer son attachement \u00e0 son territoire et depuis 20 ans, \u00e0 la Saint-Yves, l'association organisatrice f\u00eate la Fest'Yves !\n\nUne \u00e9dition \u00e0 ne pas manquer avec un plateau exceptionnel : 13 formations, plus de 150 artistes, danseurs, musiciens, chanteurs \u00e9voluant sur 4 sc\u00e8nes\n\n**Des invit\u00e9s d'honneur de renomm\u00e9e r\u00e9gionale et bien au-del\u00e0 :**\n\n*   Ensemble Bagad et Cercle \u00ab **Kevrenn Alr\u00e9** \u00bb de Auray : 11 fois champion de Bretagne.\n\n*   **War Sav :** le renouveau de la jeune sc\u00e8ne bretonne \u00e0 danser, Vu au festival Yaouank 2016 \u00e0 Rennes\n\n    [http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/W/4810_warsav/_5401_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/W/4810_warsav/_5401_accueil.jpg)\n\n*   **The Flawers** : 6 musiciens pour vous faire \u00ab d\u00e9guster \u00bb la musique irlandaise.\n\n### **Programme**\n\n### **Centre-ville et site de la Madeleine**\n\n*   ### Matin\u00e9e d\u00e8s 10:00\n\nRandonn\u00e9e chant\u00e9e - dans\u00e9e / Messe bretonne / Aubade 45 mn centre bourg avec Bagad et cercle celtique K\u00e9vrenn Alr\u00e9 - **Cercle Ille et Rance** - Chants Marins avec **Moby-Dick** \u2013 D\u00e9fil\u00e9 folklorique sur 1 km.\n\n**Conditions :** acc\u00e8s libre\n\n*   ### **D\u00e9jeuner \u00e0 13:00**\n\nRepas breton \u00ab Kig Ha Farz \u00bb authentique\n\n**Conditions :** Tarif 14 \u20ac sur r\u00e9servation au 06 88 40 18 24\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/A/2200_amusousdmonde/_8354_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/A/2200_amusousdmonde/_8354_accueil.jpg)\n\n*   ### Apr\u00e8s-midi d\u00e8s 14:00\n\nSpectacles en plein air : **Ensemble Bagad / cercle Kevrenn Alr\u00e9, Cercle celtique Ille et Rance, Chants de Marins avec Moby Dick et les Gabiers de Pince Q, musique irlandaise avec The Flawers**\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/B/_bagadkevrennalre/_7291_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/B/_bagadkevrennalre/_7291_accueil.jpg)\n\nEn Fest-Deiz sous chapiteau et en salle, les formations **War Sav,** **Diskuizh, Asteure, Les Terpieds, Les Amusous d\u2019Monde, Piafs Ben\u00e8se, Les Vendous d\u2019Vent**\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/3718_diskuizh/_7622_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/3718_diskuizh/_7622_accueil.jpg)\n\n*   Concours danse 5\u00e8me Prix \u00ab Benjamin Bernier \u00bb Danse jug\u00e9e \"Avant deux de Bazouges\"\n*   Initiation \u00e0 la danse bretonne.\n*   [http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/C/_cercledilleetrance/_7165_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/C/_cercledilleetrance/_7165_accueil.jpg)\n\n*   Expositions sur \" les Terres Neuvas \"\u2013 Peinture , divers\u2026..\n\n*   Une quinzaine de Jeux traditionnels de Pays\n*   structures gonflables\n*   Concours de tir \u00e0 la corde intercommunal\n*   Sur place : restauration rapide : cr\u00eapes \u2013 galettes saucisses - frites - cidre\n\n**[www.festyves.fr](http://www.festyves.fr)**\n\n[http://fetedelabretagne.bzh/images/fiches/st-yves-sensdebretagne.jpg](http://fetedelabretagne.bzh/images/fiches/st-yves-sensdebretagne.jpg)\n\n[https://www.facebook.com/festyvessens/](https://www.facebook.com/festyvessens/)\n\nVid\u00e9os des invit\u00e9s d'honneur :\n\n*   Bagad K\u00e9vrenn Alr\u00e9 :\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=uS-MtIgeywY](https://www.youtube.com/watch?v=uS-MtIgeywY)\n\n*   Ensemble Bagad et Cercle K\u00e9vrenn Alr\u00e9 :\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=bpaGlcZVrf0](https://www.youtube.com/watch?v=bpaGlcZVrf0)\n\n*   Groupe War Sav (Fest Deiz)\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=WjtX8zfRJN0](https://www.youtube.com/watch?v=WjtX8zfRJN0)\n\n*   Groupe de musique irlandaise : The Flawers\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=lCDwSDwkbs0](https://www.youtube.com/watch?v=lCDwSDwkbs0)\n\nRenseignements : 06 88 40 18 24 et [jean.ollivier35@orange.fr](http://mailto:jean.ollivier35@orange.fr)",
    "uuid": "437dc6fd-781e-4c10-bdd2-4d2799abde27"
  },
  {
    "title": "La puissance des algorithmes",
    "description": "Qui gagnera la prochaine coupe du monde ? Quand aura lieu la prochaine crise \u00e9conomique ? De nombreux experts informatiques affirment qu\u2019il...",
    "city": "Pac\u00e9",
    "date_start": "2016-10-15",
    "date_end": "2016-10-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event41016634.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-puissance-des-algorithmes",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que",
    "free_text": "Qui gagnera la prochaine coupe du monde ? Quand aura lieu la prochaine crise \u00e9conomique ? De nombreux experts informatiques affirment qu\u2019il est aujourd\u2019hui possible de pr\u00e9voir ce type d\u2019\u00e9v\u00e9nement. Quels sont les risques et les avantages de ces pr\u00e9visions ? Sp\u00e9cialistes et scientifiques nous r\u00e9pondent.",
    "uuid": "69790260-f701-407f-be8e-4ac91ace36cd"
  },
  {
    "title": "Sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Verdure",
    "description": "La sc\u00e8ne du Th\u00e9\u00e2tre de Verdure accueillera plusieurs groupes aux univers musicaux divers d\u00e8s 15h00.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/scene-du-theatre-de-verdure",
    "placename": "Th\u00e9\u00e2tre de Verdure",
    "free_text": "N\u00c9OPHONIC ORCHESTRA (15h00-15h40) Musique pop \nCette formation dirig\u00e9e par Franck Degabriel, professeur \u00e0 l'\u00e9cole \"Musique sans peine\" de Rennes, est compos\u00e9e de 80 musiciens. Ils interpr\u00e9teront de grands standards de la pop internationale d\u2019un r\u00e9pertoire d\u2019artistes tels que\u00a0Led Zeppelin, James Brown, the Beatles, John Barry, David Bowie, Arcade fire, Lana del Rey, Pixies, Beirut, etc. \n\nHARMONIE MUNICIPALE (16h25-17h05) Jazz \nPour son dernier concert, l'harmonie municipale de Rennes, plac\u00e9e sous la direction d'Eloi Marchand et de Benjamin Arnoux propose un programme original et tr\u00e8s vari\u00e9. Autour du th\u00e8me de la Ville, dans son \u00e9vocation et sa repr\u00e9sentation, les musiciens interpr\u00e9teront des compositions m\u00ealant le classique, le jazz, la musique de film et les musiques d\u2019aujourd\u2019hui.\n\nCHAMADE (17h45-18h25) Chanson \nLa troupe Chamade propose un extrait de son spectacle Oh ! Serge, Et caetera. Une vir\u00e9e po\u00e9tique sur les traces de Serge Gainsbourg : du jeune chanteur timide et r\u00e9volt\u00e9 au showman provocateur et d\u00e9sabus\u00e9, les 30 chanteurs-com\u00e9diens mettent en sc\u00e8ne un univers de chansons subtiles, \u00e9mouvantes, dr\u00f4les ou plus os\u00e9es.\n\nORCHESTRE D\u2019HARMONIE DE LA FLUME  (19h05-19h45) Fanfare \nL\u2019orchestre d\u2019Harmonie de l\u2019\u00e9cole de musique\u00a0de La Flume, pour cette f\u00eate de la musique, vous propose de belles \u0153uvres originales pour orchestre \u00e0 vents ainsi que des transcriptions de Michael Jackson, Nino Rota et John Barry. La quarantaine de musiciens adolescents et adultes est dirig\u00e9e par R\u00e9mi Pasquet.\n\nLES ALLUM\u00c9S DU BIDON (20h25-21h05) Steelband \nLes Allum\u00e9s du Bidon sont un joyeux steel band de 30 musiciens qui, du compa au calypso, des musiques de l\u2019est \u00e0 la musique orientale, vous propose un voyage aux nombreuses escales. Laissez-vous entra\u00eener par leur \u00e9nergie communicative, leur joie de vivre et la sonorit\u00e9 chaleureuse de leurs myst\u00e9rieux instruments.\n\nMY SLEEPING DOLL (21h45-22h25) Pop Rock \nArp\u00e8ges cristallins et voix habit\u00e9e sont le point de d\u00e9part propos\u00e9 par My Sleeping Doll, chanteuse guitariste, entour\u00e9e de musiciens de la sc\u00e8ne rock rennaise (Mermonte, Korkoj). Cet univers aux accents m\u00e9lodiques n'est pas sans rappeler Cat power ou bien encore Portishead, les balades shoegaze faisant \u00e9cho \u00e0 My Bloody Valentine. On retiendra une fragile \u00e9motion distill\u00e9e \u00e0 travers un rock pop sans artifice.",
    "uuid": "2104d1a9-3697-4c5a-8bf5-d09ba1f417f2"
  },
  {
    "title": "Concert folk / chanson",
    "description": "Julie Doce et L\u00e9na, \u00e9tudiantes \u00e0 l'Universit\u00e9 Rennes 2 et candidates du parcours musiques actuelles, vous proposent une pause d\u00e9jeuner musicale. Le concert aura lieu sur l'Agora (th\u00e9\u00e2tre de verdure).",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-04-09",
    "date_end": "2015-04-09",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-folk-chanson_537956.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-folk-chanson",
    "placename": "Universit\u00e9 Rennes 2 - Haute Bretagne",
    "free_text": "L\u00e9na : folk song et bluegrass \u00e0 la fran\u00e7aise. \nAccompagn\u00e9e de sa guitare et de son banjo L\u00e9na chante ses chansons d\u2019enfant, d\u2019adolescente, de jeune adulte et vous fait partager l\u2019histoire d\u2019un apprentissage.\n\nAutodidacte et solitaire L\u00e9na s\u2019inspire des chants du monde pour composer sa musique. Avec son bagage litt\u00e9raire, elle trouve une r\u00e9demption dans la chanson. Tant\u00f4t en fran\u00e7ais tant\u00f4t en anglais avec quelques passages par l\u2019italien ses textes parlent d\u2019amours, de rencontre, d\u2019inspiration, de musique et de partage. \n\nJulie Doce : GADA GADA est un petit animal vivant dans LA CONFITURE. Il faut l'alimenter uniquement quand il \u00e9coute de l'IMPRO ORIENTALE il se met alors \u00e0 murmurer des vocalises  incompr\u00e9hensibles. Il ne cesse de r\u00e9p\u00e9ter: QTEVAYASATRABAJAR ... ??? \nAlors l\u00e0 il ne faut plus se poser de questions, car si j'interpr\u00e8te les  propos de mon PSYCHANALYSTE ROCKSTAR (Qui soupire comme Tori Amos) cela signifie que la vendeuse de mon pot de confiture pr\u00e9nomm\u00e9e Y CUENTAS, Y \ncomme Yollanda s'est un peu trop pench\u00e9e PAR LA FEN\u00caTRE. Je suis all\u00e9e la voir ma vendeuse, mais elle ne m'a pas ouvert la porte en disant \"NOTHING! Nothing...\" Bref, de retour dans mon 2 pi\u00e8ces je me suis retrouv\u00e9e avec le GADA GADA dans le blanc des yeux, j'ai essay\u00e9 de lui parler anglais, mais je suis pas Pj Harvey, la seule phrase que j'ai pu dire c'est: WHO CAN I TRUST? Je m'en souviens car c'est le titre d'un album de Morsheeba. Mais PARLE MOI ! Parle moi encore petite bestiole j'aimerais bien te comprendre. HOJA la la pas facile de communiquer. Qui suis-je? LA CARNACIERE OPPORTUNISTE? L'\u00c9TRANGER ? Non! JE SUIS LE HAMSTER.",
    "uuid": "c6c8f430-832e-4147-9899-610a1ca898d7"
  },
  {
    "title": "Festival des Arts de rue \u00ab place aux m\u00f4mes \u00bb",
    "description": "Festival.",
    "city": "Cancale",
    "date_start": "2013-07-10",
    "date_end": "2013-07-10",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-des-arts-de-rue--place-aux-mmes-",
    "placename": "Cancale",
    "free_text": "Festival. \u00ab Bob, transports en tout genre \u00bb le d\u00e9cor est minimaliste, la sc\u00e8ne se d\u00e9roule devant une porte. Un livreur, Bob, qui attend devant la porte avec deux cartons. et voil\u00e0 le d\u00e9but de la fin. Spectacle de th\u00e9\u00e2tre de rue pour enfants de 18 h \u00e0 19 h, dans les jardins de la mairie; gratuit. Mercredi 10 juillet, parc de la mairie, 48, rue du Port, Cancale. Gratuit. \n\nvoir: http://loisir.infolocale.fr/cancale_35049/sortie/festivals/festival-des-arts-de-rue---place-aux-momes--_1557189",
    "uuid": "086e735e-e6e6-4876-8260-baa125d5044f"
  },
  {
    "title": "La Lanterne",
    "description": "18h00-22h00 // Le groupe CASCADE revisitera le r\u00e9pertoire fran\u00e7ais  \u00e0 l\u2019ambiance guinguette des ann\u00e9es 60.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/la-lanterne",
    "placename": "La lanterne",
    "free_text": null,
    "uuid": "23cf16bd-f65d-493c-b2ba-015ec2536fdf"
  },
  {
    "title": "Rencontres autour de l'art \u00e0 Langon",
    "description": "Deux jours d'exposition : sculpture, peinture, musique, photographie, c\u00e9ramique, poterie, livres d'art et musique bien s\u00fbr !",
    "city": "Langon",
    "date_start": "2016-05-20",
    "date_end": "2016-05-22",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rencontres-sur-l-art_140147.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/rencontres-sur-l-art",
    "placename": "Salle polyvalente",
    "free_text": "L'association Arcades \u00e0 Langon vous invite \u00e0 deux jours d'immersion aupr\u00e8s de dix artistes professionnels dans les domaines de la peinture, sculpture, c\u00e9ramique, poterie, photographie, pour d\u00e9couvrir leurs \u0153uvres et, avec certains, approcher en direct leur cr\u00e9ativit\u00e9.\n\nUne librairie de magnifiques livres d'art sera ouverte le samedi et le dimanche.\n\nSamedi soir, \u00e0 partir de 20h30 :\n\n*   Avec Iain Dunnet et son groupe **SUN,** ce sera concert sous les pins dans une ambiance aux musiques vari\u00e9es allant du jazz au folk.\n*   Convivialit\u00e9 assur\u00e9e avec sur place \u00e0 d\u00e9guster : galettes saucisses et boissons traditionnelles.\n\nPendant toute la dur\u00e9e de l'exposition et le soir du concert : salon de th\u00e9 et buvette\n\nInt\u00e9ressez vos enfants au monde de l\u2019art. Venez nombreux, en famille !",
    "uuid": "75816581-6c35-4607-b5d8-33edd7866881"
  },
  {
    "title": "Rennes sur Roulettes",
    "description": "Ev\u00e9nement sportif populaire international, Rennes sur Roulettes f\u00eate le roller sous toutes ses formes et notamment la glisse urbaine sur fond de culture bretonne electro breizh et traditionnelle",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-05-20",
    "date_end": "2017-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rennes-sur-roulettes_319_686888.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/rennes-sur-roulettes_319",
    "placename": "Esplanade G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle",
    "free_text": "Rennes sur Roulettes met en avant LA Bretagne associative, cr\u00e9ative, festive et solidaire.\n\nF\u00eate collective et de proximit\u00e9, Rennes sur Roulettes entend promouvoir la Bretagne au del\u00e0 du champ sportif en s'ouvrant \u00e0 la diversit\u00e9 et la richesse des cultures de Bretagne dans un esprit festif et convivial, le tout au coeur de la Capitale Bretonne.\n\nUn patchwork original, une diversit\u00e9 unique illustrant de la plus belle des mani\u00e8res, la vitalit\u00e9 des traditions port\u00e9e par la jeunesse bretonne !\n\nLe **bagad Kadoudal** de Vern-sur-Seiche et son **Cercle Celtique** animeront toute la journ\u00e9e du Dimanche 21 Mai.\n\n**DJ Wonderbraz**, fille de Dan ar Braz, apportera une touche electro breizh lors d'une \u00e9preuve de roller freestyle ainsi que sur la randonn\u00e9e roller \"Les Roues Libres\".\n\n[http://www.rennessurroulettes.com/3/rep-Album_2016](http://www.rennessurroulettes.com/3/rep-Album_2016)\n\n[https://vimeo.com/203842912](https://vimeo.com/203842912)\n\n[https://www.facebook.com/rennessurroulettes](https://www.facebook.com/rennessurroulettes)",
    "uuid": "14e2ccfd-e826-4a36-90f6-897bd8794afc"
  },
  {
    "title": "Concert Dan Ar Braz Trio",
    "description": "S'il y a une guitare \u00e0 la renomm\u00e9e internationale en Bretagne, c'est bien celle de Dan Ar Braz \u00e0 retrouver ici en version Trio",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-13",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-dan-ar-braz-trio_361780.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-dan-ar-braz-trio",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "Programme\n\nSamedi 13 mai, au Grand Logis, 20:30\n\nLa semaine d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la f\u00eate de la Bretagne s'ouvre \u00e0 Bruz avec le concert de Dan Ar Braz Trio\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/5317_dan-ar-braz/_4093_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/5317_dan-ar-braz/_4093_accueil.jpg)\n\nRenseignements et r\u00e9servations : 02 99 05 30 62",
    "uuid": "5b7615e4-615c-46ae-bc9f-5a91a91181bb"
  },
  {
    "title": "Trouz an Noz + The Last Moment + Goozette",
    "description": "Concert folk/rock &amp; electro/punk",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-05-18",
    "date_end": "2017-05-18",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_trouz-an-noz-the-last-moment-goozette_838440.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/trouz-an-noz-the-last-moment-goozette",
    "placename": "Le Bar'Hic",
    "free_text": "**SOIREE FOLK / ELECTRO - PUNK !!!**\n\n_Organis\u00e9e par \" Petits Ciseaux Prod \"_\n\navec **TROUZ AN NOZ** (St Brieuc) / Electro Punk en Breton - Gallo\n\n[Trouz an Noz / Clip \"L'enfer du d\u00e9cor\"](https://www.youtube.com/watch?v=iHnCbZHRZoU)\n\n[https://www.facebook.com/trouzannoz/](https://www.facebook.com/trouzannoz/)\n\n[http://tan.lautre.net/](http://tan.lautre.net/)\n\n_\" Form\u00e9 par des protagonistes de la sc\u00e8ne alternative briochine (ex Melmor, Nevrotic Explosion, Paku Puawa\u00ef, Straight in tha veins\u2026), Trouz an noz, Le Bruit de la Nuit, d\u00e9marre en 2007 en duo avant de s\u2019entourer deux ans plus tard d\u2019un DJ et de deux choristes et d'un violon. M\u00e9langeant le breton et le gallo \u00e0 la sauce rock contestataire, le groupe s\u2019engage dans un \u00e9lectro-punk m\u00e9tiss\u00e9 aux accents tant\u00f4t trad , tant\u00f4t reggae, tant\u00f4t hardcore, sans se donner de limites \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9._\n\n_Sans vouloir ressembler \u00e0 du d\u00e9j\u00e0 fait mais en cherchant \u00e0 mettre son empreinte l\u00e0 o\u00f9 les langues bretonnes n\u2019ont pas forc\u00e9ment l\u2019habitude d\u2019\u00eatre entendues, Trouz an noz continue de creuser le sillon, \u00e0 sa mani\u00e8re, du rock revendicatif breton._\n\n_Nouvel album MIZ DU : Disponible. \"_\n\n________________________________________________________________________________\n\net **THE LAST MOMENT** (Rennes) / Irish Folk - Rock\n\n[The Last Moment / Chaine Youtube](https://www.youtube.com/channel/UC2Yn54R8CUX6DQl7FeXw7iQ)\n\n[https://www.facebook.com/thelastmoment.folk/](https://www.facebook.com/thelastmoment.folk/)\n\n[http://ragetour.com/fr/artists/539](http://ragetour.com/fr/artists/539)\n\n_\" Men\u00e9 par Jessica Delot, Violoniste (Soasica, Trouz an Noz...) et Eric Brison, guitariste (Les 3 Fromages, AlbatRoss, The Red Shirts...);_\n\n_TLM vous pr\u00e9pare des concerts vivants, m\u00ealants d'incontournables m\u00e9lodies Irlandaises, dansantes et festives \u00e0 de belles reprises acoustiques Folk Rock, d'ici et d'ailleurs._\n\n_Le temps d'une pinte de Guinness, venez d\u00e9couvrir leur univers Irish et Rock \u00e0 la fois! \"_\n\n**Entr\u00e9e : 5 euros\u00a0**\n\n**Le Bar'Hic / RENNES\u00a0**",
    "uuid": "1c85c8e9-95d1-467d-83d5-05ba406a7fc9"
  },
  {
    "title": "Festival Zanzan, Cinema et Arts des Dif\u00e9rences 2017: Concert d'Erwan Roux",
    "description": "Dans le cadre du festival Zanzan, Cinema et Arts des diff\u00e9rences retrouvez Erwan Roux accompagn\u00e9e au violoncelle par Mathilde Chevrel",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-03-10",
    "date_end": "2017-03-10",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-zanzan-cinema-et-arts-des-diferences-2017-concert-d-erwan-roux_656971.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-zanzan-cinema-et-arts-des-diferences-2017-concert-d-erwan-roux",
    "placename": "1988 Live Club",
    "free_text": "Originaire de Rennes, Erwan Roux s'est fait conna\u00eetre sous le nom de Monsieur Roux mais \u00e9galement lors de tourn\u00e9es et projets solos. Il cr\u00e9e entre autre le spectacle \u00ab\u00a0Jour de neige\u00a0\u00bb, qui m\u00eale musique, danse et chanson sur les textes de Babouillec SP et de sa m\u00e8re V\u00e9ronique Truffert.\n\nErwan Roux, nous propose ici une version chant\u00e9e, accompagn\u00e9 au violoncelle par Mathilde Chevrel.\n\nPr\u00e9sence de colonnes vibrantes, surtitrage en direct et traduction en langue des signes fran\u00e7aise.\n\nRetrouvez nos vid\u00e9os de programmation sous-titr\u00e9 et traduite en langue des signes fran\u00e7aise\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=2XcIxpATK3w&amp;list=PLdiYLlcPMbZ7yUNKermCLItFliYzbhTiK](https://www.youtube.com/watch?v=2XcIxpATK3w&amp;list=PLdiYLlcPMbZ7yUNKermCLItFliYzbhTiK)\n\nNotre site internet: [http://zanzan-films.com/](http://zanzan-films.com/)",
    "uuid": "0d8abc73-125a-423c-8bf2-a2df46f9b7f8"
  },
  {
    "title": "Camille - Ou\u00ef",
    "description": "Concert de Camille",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2018-02-21",
    "date_end": "2018-02-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_camille-oui_337290.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/camille-oui",
    "placename": "CENTRE CULTUREL JACQUES DUHAMEL",
    "free_text": "O\u00f9 \u00e9tait donc pass\u00e9e Camille ? Le manque grandissait peu \u00e0 peu depuis son dernier concert \u00e0 l\u2019Olympia, en 24 octobre 2012\\. En qu\u00eate absolue d\u2019une nouvelle \u00e9nergie proprement solaire, Camille se ressource dans sa b\u00e2tisse \u00e9difi\u00e9e au XIIe si\u00e8cle. Elle compose. La voix et les mots s\u2019imbriquent, se questionnent, s\u2019interpellent et se fondent. C\u2019est un travail long et pr\u00e9cis. Mais on sent la vigueur du mouvement qui habite chaque chanson. Cherchant \u00e0 l\u2019infini la pr\u00e9cision sur le timbre, sur sa sonorit\u00e9 et ses possibles \u00e9chapp\u00e9es soprano qui ne s\u2019accordent gu\u00e8re d\u2019habitude avec le terrain de cette pop que l\u2019on pourrait qualifier d\u2019intimiste. Il fallait aussi reconnecter avec le sens du rythme par la danse. Cet album va ainsi se conna\u00eetre et se reconna\u00eetre dans l\u2019histoire d\u2019un patrimoine, celui des danses traditionnelles.\n\nLa confrontation des temps a produit cet album profond\u00e9ment contemporain, mais aux racines si anciennes qu\u2019il devient l\u2019incarnation sonore de l\u2019intemporalit\u00e9. Une ultra-modernit\u00e9 universelle dont la couleur dominante serait l\u2019indigo. La septi\u00e8me couleur de l\u2019arc-en-ciel. Comme le nombre de notes de la gamme musicale. Chez Camille tout est d\u00e9cid\u00e9ment musique.\n\nAvec **Camille,**\n\n**Cl\u00e9ment Ducol** ou **Pierre-Fran\u00e7ois Dufour** en alternance, **Martin Gamet, Johan Dalgaard, Gisela Razanatovo, Maddly Mendy Sylva et Christelle Lassort**",
    "uuid": "39fa564b-84a9-40b3-a601-c9c177c70aa2"
  },
  {
    "title": "Diva Faune",
    "description": "Concert debout (Salle Louis Jouvet)",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2017-11-10",
    "date_end": "2017-11-10",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_diva-faune_165230.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/diva-faune",
    "placename": "CENTRE CULTUREL JACQUES DUHAMEL",
    "free_text": "Diva Faune fera r\u00e9sonner \u00e0 Vitr\u00e9 les tubes de son premier EP r\u00e9alis\u00e9 en collaboration avec le New-Yorkais Mark Plati (David Bowie, The Cure, Al Green, Puggy). Le son de Diva Faune m\u00eale culture \u00e9lectronique, britpop et folk, les m\u00e9lodies sont ent\u00eatantes, l\u00e9g\u00e8res et emplies d\u2019espoir. Les rythmiques sont dansantes et insouciantes. Le public pourra reprendre en choeur le frais et touchant \u00ab The Age Of Man \u00bb et l\u2019\u00e9nergique \u00ab Shine On My Way \u00bb qui furent d\u00e9fendus cette ann\u00e9e sur le festival d\u00e9couvreur de talents, le Printemps de Bourges.\n\nLes deux Fran\u00e7ais travaillent l\u2019hybridation de la britpop avec les transparences du folk et avec les rythmiques tambourin\u00e9es de l\u2019\u00e9lectro\u2026 N\u00e9 de la rencontre de Yogan Le Fouler-Barthel avec J\u00e9r\u00e9my B\u00e9nichou, le duo Diva Faune semble \u00eatre au carrefour de MGMT et des Shins. Attention, un groupe qui monte \u00e0 ne pas rater.",
    "uuid": "8e930abf-5fa5-4d55-9db9-bd0518c65202"
  },
  {
    "title": "Contrebrassens \u00e0 Rennes (35)",
    "description": "Contrebrassens et Michael Wookey",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-02-04",
    "date_end": "2017-02-04",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_l-improbable-duo-a-rennes-35_412696.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/l-improbable-duo-a-rennes-35",
    "placename": "Le Sablier",
    "free_text": "TTT T\u00e9l\u00e9rama\n\nR\u00e9v\u00e9lation du Festival Off d'Avignon\n\nFrais, inattendu et surtout f\u00e9minin... Accompagn\u00e9e par Michael Wookey, v\u00e9ritable cabaret de poche vivant, Pauline Dupuy nous r\u00e9v\u00e8le toute la saveur musicale des m\u00e9lodies et nous fait red\u00e9couvrir Brassens.\n\nLa contrebassiste chante et fait corps avec son instrument qui, bien souvent, chante avec elle d'une mani\u00e8re insolite. Des arrangements originaux et pertinents, une interpr\u00e9tation fid\u00e8le, subtile et malicieuse.\n\n\"A l'\u00e9coute de Contrebrassens, on est constamment entre la musique sacr\u00e9e et la musique sacril\u00e8ge, entre le respect immense du spectre paternel et l'irr\u00e9v\u00e9rence amus\u00e9e n\u00e9cessaire \u00e0 un tel exercice.\"\n\n\" Un spectacle rare, construit, fin et sensible ! \"\n\nwww.contrebrassens.com\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=jSgZ-yw1CaI](https://www.youtube.com/watch?v=jSgZ-yw1CaI)",
    "uuid": "6de85387-8d7f-482f-bded-77d33f45f0df"
  },
  {
    "title": "Vertige, Condate, Fallen n' Heavy, Fallen Knights",
    "description": "Concerts \u00e0 la cit\u00e9 d'Ys",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-06-21",
    "date_end": "2016-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/vertige-condate-fallen-n-heavy-fallen-knights",
    "placename": "La cit\u00e9 d'Ys",
    "free_text": "**VERTIGE** (rock)\u00a0 **CONDATE** (chanson fran\u00e7aise) **FALLEN N' HEAVY** (hard rock)\u00a0\u00a0et **FALLEN KNIGHTS** (hard rock) en d\u00e9but de soir\u00e9e une session irlandaise.",
    "uuid": "0a24fd54-4970-43f4-9e07-1e3f8936238d"
  },
  {
    "title": "Fabrication de papier recycl\u00e9",
    "description": "En 2000 ans, la fabrique de papier s\u2019est automatis\u00e9e mais le proc\u00e9d\u00e9 est rest\u00e9 inchang\u00e9. Il peut \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 cinq fois, ce qui permet...",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2016-10-03",
    "date_end": "2016-10-03",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event34826883.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/fabrication-de-papier-recycl371",
    "placename": "Dans les \u00e9coles sur Redon - Salle rue des douves pour les \u00e9coles hors Redon",
    "free_text": "En 2000 ans, la fabrique de papier s\u2019est automatis\u00e9e mais le proc\u00e9d\u00e9 est rest\u00e9 inchang\u00e9. Il peut \u00eatre r\u00e9p\u00e9t\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 cinq fois, ce qui permet un recyclage important. Venez partager ce savoir-faire le temps d\u2019une demi-journ\u00e9e et repartez avec votre propre papier recycl\u00e9.",
    "uuid": "45fc8c09-c2f5-4052-aeac-0a208f2f4db3"
  },
  {
    "title": "Symbiose chez les l\u00e9gumineuses : un processus essentiel pour la vie",
    "description": "L\u2019azote est un \u00e9l\u00e9ment essentiel pour toute forme de vie. Il compose la majorit\u00e9 de l\u2019air mais n\u2019est pas assimilable sous cette forme. Pour...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-05",
    "date_end": "2016-10-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event32910629.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/symbiose-chez-les-lgumineuses--un-processus-essentiel-pour-la-vie",
    "placename": "Ecocentre de la Taupinais",
    "free_text": "L\u2019azote est un \u00e9l\u00e9ment essentiel pour toute forme de vie. Il compose la majorit\u00e9 de l\u2019air mais n\u2019est pas assimilable sous cette forme. Pour pallier \u00e0 ce manque, certaines familles de plantes, comme les l\u00e9gumineuses, peuvent \u00e9tablir une symbiose avec des bact\u00e9ries capables de rendre l\u2019azote atmosph\u00e9rique assimilable. Ce processus encore mal connu est essentiel pour le bon fonctionnement des \u00e9cosyst\u00e8mes et indispensable \u00e0 l\u2019alimentation et la sant\u00e9 humaines.",
    "uuid": "2b8d4a51-dff8-4e19-8707-1d5f5000f7a3"
  },
  {
    "title": "La toute petite bo\u00eete \u00e0 gant",
    "description": "Un spectacle \u00e0 d\u00e9couvrir avec les jeunes enfants de moins de trois ans",
    "city": "Marcill\u00e9-Robert",
    "date_start": "2019-03-21",
    "date_end": "2019-03-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-toute-petite-boite-a-gant_52_759665.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-toute-petite-boite-a-gant_52",
    "placename": "Salle polyvalente,Marcill\u00e9 Robert",
    "free_text": "\u00ab Approchez petits et grands, si vous voulez d\u00e9couvrir, ce que deviennent les vieux gants\u2026 \u00bb\n\nMonsieur Paul et Michel vont de ville en ville, r\u00e9coltent les gants hors d\u2019usages et oubli\u00e9s afin de raconter des histoires dans leur grande bo\u00eete \u00e0 gants.\n\nQuels rapports entre une bataille intergalactique, un poulailler d\u00e9jant\u00e9, une ancienne vedette du music hall, une p\u00e8che miraculeuse, un couple arachnotransformiste, un apr\u00e8s-midi d\u2019hiver ou un jardin secret ? Simplement une seconde vie pour des gants, offerte avec tendresse et po\u00e9sie, en musique et surtout avec beaucoup d\u2019humour !\n\nDes comptines tarabiscot\u00e9es, des chansons, des s\u00e9quences loufoques et oniriques, des histoires \u00e0 tiroir \u00e0 dormir debout ou \u00e0 jouer du piano couch\u00e9, voila tout un monde tir\u00e9 de la relation et de l\u2019imaginaire des deux personnages\u2026et surtout de leurs trouvailles !\n\n### Musique et marionnettes de 0 \u00e0 3 ans\n\nMercredi 20 mars  \n9h15 et 10h30  \n**Co\u00ebsmes Salle des Loisirs**\n\nJeudi 21 mars  \n9h15 et 10h30  \n**Marcill\u00e9 Robert Salle polyvalente**",
    "uuid": "850d7b20-9bb2-4688-900b-ae8af7c16c8b"
  },
  {
    "title": "Caroline Keane &amp; Fiona Black + After Work // Le Grand Soufflet",
    "description": "Le charme de l\u2019accord\u00e9on d\u2019Irlande et d\u2019\u00c9cosse",
    "city": "Eanc\u00e9",
    "date_start": "2018-10-05",
    "date_end": "2018-10-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_caroline-keane-fiona-black-after-work-le-grand-soufflet_930237.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/caroline-keane-fiona-black-after-work-le-grand-soufflet",
    "placename": "Salle socioculturelle,Eanc\u00e9",
    "free_text": "Tout commence \u00e0 l\u2019universit\u00e9 de Limerick, Irlande. Caroline Keane, accord\u00e9oniste issue des campagnes irlandaises, et Fiona Black, joueuse de concertina originaire des Highlands, se lient d\u2019une amiti\u00e9 profonde qui se transforme en symbiose artistique. Visc\u00e9ralement attach\u00e9es \u00e0 la musique, elles d\u00e9versent leurs nobles \u00e9motions dans des m\u00e9lodies touchantes et sensibles. Avec le guitariste Marty Barry, le trio cr\u00e9atif importe en Ille-et-Vilaine les traditions musicales de ses contr\u00e9es natives.\n\n\u27a1\ufe0f La premi\u00e8re partie sera assur\u00e9e par les \u00e9l\u00e8ves du HangArt  \n\u27a1\ufe0f Concert pr\u00e9sent\u00e9 dans le cadre du festival [Le Grand Soufflet](http://www.legrandsoufflet.fr/)\n\n### Autour du Spectacle\n\n**\u27a1\ufe0f AFTER WORK PUB IRLANDAIS**\n\nLe bar restaurant L\u2019\u00e9cole des Saveurs d\u2019Eanc\u00e9 prend des allures de pub et vous propose de d\u00e9guster \u00e0 partir de 18h30 Fish &amp; chips et bi\u00e8res irlandaises dans une ambiance conviviale.\n\n&gt; Repas sur r\u00e9servation uniquement  \n&gt; Adulte 10 \u20ac : Fish &amp; chips + bi\u00e8re irlandaise  \n&gt; Enfant 5 \u20ac : 1/2 Fish &amp; chips + un soda\n\n**\u27a1\ufe0f Le HangArt AU VILLAGE THABOR**\n\nLes \u00e9l\u00e8ves accord\u00e9onistes du HangArt se produiront lors du Grand banquet organis\u00e9 dimanche 7 octobre sous le chapiteau du festival. Rendez-vous d\u00e8s 12h pour les \u00e9couter et pour profiter des concerts et animations propos\u00e9s sur le site !",
    "uuid": "813228a0-5620-4282-aeb3-fa76a0f4be2b"
  },
  {
    "title": "Jeremi Toman, Chorale des Hautes-Ourmes et La Bavarde",
    "description": "J\u00e9r\u00e9mi Toman, la chorale des Hautes-Ourmes et la Bavarde se produiront au Square des Hautes-Ourmes d\u00e8s 12h00 pour une apr\u00e8s-midi sous le signe de la musique !",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/jeremi-toman-chorale-des-hautes-ourmes-et-la-bavarde",
    "placename": "Square des Hautes Ourmes",
    "free_text": "12h-14h :  pique-nique en musique  avec J\u00c9R\u00c9MI TOMAN (Gipsy rumba)\n\n14h30 : LA CHORALE DES HAUTES-OURMES\n\n16h30 : LA BAVARDE (Chanson festive)",
    "uuid": "b4f5b1ad-f626-4c28-93c9-50633541be57"
  },
  {
    "title": "Concert, spectacle de danses bretonnes et irlandaises, fest-deiz !",
    "description": "Les Voil\u00e0-Voil\u00e0, les prestations sc\u00e8niques de danses traditionnelles et fest-deiz ! Ca danse, \u00e7a danse !",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_fest-deiz_894_973006.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/fest-deiz_894",
    "placename": "place de Bretagne",
    "free_text": "Le 13 mai 17:00 \u00e0 18:30\n\nDepuis bient\u00f4t 10 ans et 3 albums, \u00ab **Les Voil\u00e0 Voil\u00e0** \u00bb font la part belle \u00e0 la chanson jazz pour enfants. De salles de spectacle en festivals, ils se sont taill\u00e9s une jolie r\u00e9putation de French Blues Brothers !\n\nC\u2019est en sc\u00e8ne un chic trio de choc de musiciens confirm\u00e9s, qui proposent aussi des rencontres et exp\u00e9rimentations collectives au sein des \u00e9coles et conservatoires de musique, o\u00f9 ils partagent avec g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 toute leur passion pour la musique et l\u2019esprit \u00ab Jazz \u00bb !!!\n\nLe 20 mai\n\n15h \u00e0 17h danses traditionnelles bretonnes et irlandaises\n\n17h \u00e0 19h fest-deiz avec Silabenn Trio, An Amaturien et Ar Men du\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/A/2524_an-amaturien/_3955_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/A/2524_an-amaturien/_3955_accueil.jpg)\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/A/2188_ar-men-du/_3765_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/A/2188_ar-men-du/_3765_accueil.jpg)",
    "uuid": "9c5ba8fc-49f7-4155-8aa7-f24ffc36ecd2"
  },
  {
    "title": "La Bou\u00e8ze f\u00eate la Saint Yves \u00e0 Landavran",
    "description": "Veill\u00e9e anim\u00e9e par le groupe \"Les Tanneurs\" et les musiciens et chanteurs du Pays",
    "city": "Landavran",
    "date_start": "2017-05-19",
    "date_end": "2017-05-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-boueze-fete-la-saint-yves-a-landavran_867930.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-boueze-fete-la-saint-yves-a-landavran",
    "placename": "Bar Les Bruy\u00e8res",
    "free_text": "\"La Bou\u00e8ze f\u00eate la Saint Yves\"\n\nA partir de 20h30\n\nau Bar \"les Bruy\u00e8res\" de Landavran\n\navec le groupe \"**Les Tanneurs\" et les musiciens et chanteurs du Pays**\n\nRenseignements : 02 99 76 45 61 et contact@laboueze.bzh",
    "uuid": "b26a3247-ff62-44e5-8f97-4285e75e3c67"
  },
  {
    "title": "De la graine au compost, recomposer le cycle de vie d\u2019un aliment",
    "description": "De la mati\u00e8re premi\u00e8re \u00e0 la cha\u00eene du froid jusqu\u2019\u00e0 la fin de vie du produit, les \u00e9l\u00e8ves \u00e9volueront sur trois ateliers et r\u00e9soudront des...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-03",
    "date_end": "2016-10-03",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/52-cycle-graine-aliment-c-irstea-rennes.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/de-la-graine-au-compost-recomposer-le-cycle-de-vie-dun-aliment",
    "placename": "Irstea",
    "free_text": "De la mati\u00e8re premi\u00e8re \u00e0 la cha\u00eene du froid jusqu\u2019\u00e0 la fin de vie du produit, les \u00e9l\u00e8ves \u00e9volueront sur trois ateliers et r\u00e9soudront des \u00e9nigmes afin de reconstituer le cycle de vie des produits. L\u2019exploration du cycle de vie des produits sera l\u2019occasion de mobiliser des disciplines scientifiques assez h\u00e9t\u00e9roclites : l\u2019imagerie par r\u00e9sonnance magn\u00e9tique (IRM), la m\u00e9canique des fluides et le g\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s.",
    "uuid": "1bacf21e-5d4e-4a32-87c3-d9b596b2d578"
  },
  {
    "title": "Immersion dans la recherche en sciences du num\u00e9rique",
    "description": "Le centre de recherche en sciences du num\u00e9rique Inria Rennes vous ouvre ses portes. Venez tester et d\u00e9couvrir des d\u00e9monstrations de recherche...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-14",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event36608928.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/immersion-dans-la-recherche-en-sciences-du-numrique",
    "placename": "Centre Inria Rennes \u2013 Bretagne Atlantique",
    "free_text": "Le centre de recherche en sciences du num\u00e9rique Inria Rennes vous ouvre ses portes. Venez tester et d\u00e9couvrir des d\u00e9monstrations de recherche en sciences du num\u00e9rique. Au programme : robotique, vision \u00e0 360 degr\u00e9s, puces RFID, r\u00e9alit\u00e9 virtuelle, et bien d\u2019autres.",
    "uuid": "721e2bb6-e916-410d-ab4b-088ac8c4772d"
  },
  {
    "title": "Electric Nettles",
    "description": "dans le cadre du festival Bar-Bars",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-11-24",
    "date_end": "2016-11-24",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_electric-nettles_361264.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/electric-nettles",
    "placename": "BAR'HIC",
    "free_text": "Garage band avec des membres de CHOUETTE,VERSATIL MONSTER, BLACKJACK DAVIES.\n\n[https://www.facebook.com/electricnettles/](https://www.facebook.com/electricnettles/)\n\n[https://electricnettles.bandcamp.com/](https://electricnettles.bandcamp.com/)",
    "uuid": "ad80cffa-60ed-48bd-8fe9-1e7a92062449"
  },
  {
    "title": "Parcours d\u2019\u0153uvres d\u2019art et exp\u00e9rience historique de Pierre Curie",
    "description": "Entrez dans le monde scientifique avec une approche artistique en admirant par exemple le fameux anneau de M\u00f6bius de Paul Griot, et une...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-03",
    "date_end": "2016-10-03",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/36-coll-ur1_visite_art-curie-c-anselmom.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/parcours-duvres-dart-et-exprience-historique-de-pierre-curie",
    "placename": "Universit\u00e9 de Rennes 1,campus Beaulieu (B\u00e2timent 1)",
    "free_text": "Entrez dans le monde scientifique avec une approche artistique en admirant par exemple le fameux anneau de M\u00f6bius de Paul Griot, et une approche historique avec le montage original de la premi\u00e8re mesure de la radioactivit\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par Pierre Curie en 1898.",
    "uuid": "02402510-b08e-4e84-b9fb-a8eab52c8c70"
  },
  {
    "title": "Hermine-Bretagne, un navire de recherche d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019arch\u00e9ologie sous-marine",
    "description": "Embarquez \u00e0 bord d\u2019Hermine-Bretagne, l\u2019unique navire de recherche d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019arch\u00e9ologie sous-marine dans le Grand Ouest ! D\u00e9couvrez les...",
    "city": "Saint-Malo",
    "date_start": "2016-10-09",
    "date_end": "2016-10-09",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event73764179.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/hermine-bretagne-un-navire-de-recherche-ddi--larchologie-sous-marine",
    "placename": "Quai Surcouf",
    "free_text": "Embarquez \u00e0 bord d\u2019Hermine-Bretagne, l\u2019unique navire de recherche d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l\u2019arch\u00e9ologie sous-marine dans le Grand Ouest ! D\u00e9couvrez les moyens logistiques et techniques d\u00e9ploy\u00e9s lors des chantiers de fouilles pour prospecter et fouillez les fonds marins \u00e0 la recherche de notre pass\u00e9.",
    "uuid": "d01edf5d-d9d0-45fb-81c1-c90da62ed4ec"
  },
  {
    "title": "A la d\u00e9couverte de l\u2019usine mar\u00e9motrice EDF de la Rance",
    "description": "Plongez dans le monde de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et des \u00e9nergies marines avec l\u2019espace d\u00e9couverte de l\u2019usine mar\u00e9motrice de la Rance. A l\u2019occasion de...",
    "city": "La Richardais",
    "date_start": "2016-10-12",
    "date_end": "2016-10-16",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event96291363.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/a-la-dcouverte-de-lusine-marmotrice-edf-de-la-rance",
    "placename": "Espace d\u00e9couverte EDF",
    "free_text": "Plongez dans le monde de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 et des \u00e9nergies marines avec l\u2019espace d\u00e9couverte de l\u2019usine mar\u00e9motrice de la Rance. A l\u2019occasion de la f\u00eate de la science, des visites comment\u00e9es sont propos\u00e9es.",
    "uuid": "cac4cacc-86bb-4b4d-8a94-7ab7f7f7cb57"
  },
  {
    "title": "L\u2019hygi\u00e8ne alimentaire \u00e0 la cantine",
    "description": "D\u00e9couvrez les r\u00e8gles simples de l\u2019hygi\u00e8ne alimentaire : quelles sont les sources de contamination des aliments (au travers de manipulation :...",
    "city": "Melesse",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event67926311.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/lhygine-alimentaire--la-cantine",
    "placename": "Restaurant scolaire",
    "free_text": "D\u00e9couvrez les r\u00e8gles simples de l\u2019hygi\u00e8ne alimentaire : quelles sont les sources de contamination des aliments (au travers de manipulation : calque de main, plans de travail), comment contr\u00f4ler ces sources de contamination, qui garantit la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire des restaurants collectifs ?",
    "uuid": "6f326894-c9ae-467c-92bb-a8da484137e1"
  },
  {
    "title": "SHTSRZYH(...)ZYHZYHTJ - Bob th\u00e9\u00e2tre et Gregaldur",
    "description": "Cin\u00e9-concert",
    "city": "Noyal-sur-Vilaine",
    "date_start": "2017-12-20",
    "date_end": "2017-12-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_shtsrzyh-zyhzyhtj-bob-theatre-et-gregaldur_620282.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/shtsrzyh-zyhzyhtj-bob-theatre-et-gregaldur",
    "placename": "L'intervalle",
    "free_text": "N\u00e9 de la rencontre entre l\u2019univers du musicien Gregaldur et celui du cin\u00e9aste russe Garri Bardine (plusieurs fois prim\u00e9 \u00e0 Cannes), ce cin\u00e9-concert est une v\u00e9ritable exp\u00e9rience visuelle et sonore. Musicien prot\u00e9iforme, Gregaldur met en musique quatre court-m\u00e9trages de l\u2019un des ma\u00eetres du cin\u00e9ma d\u2019animation : p\u00e2te \u00e0 modeler, allumettes, fil de fer ou papier pli\u00e9, la mati\u00e8re prend vie dans ces courtes histoires tant\u00f4t burlesques, tant\u00f4t plus s\u00e9rieuses.\n\nGregaldur fait une musique avec une honn\u00eatet\u00e9 d\u00e9concertante et r\u00e9jouissante (un m\u00e9lange de trucs et de bidouilles \u00e0 l\u2019aide d\u2019instruments abandonn\u00e9s dans la for\u00eat). Un univers bien personnel aux influences multiples, peupl\u00e9 de d\u00e9calages, subtilement grossier et grossi\u00e8rement touchant, une exp\u00e9rience unique dans le monde et m\u00eame au-del\u00e0 !",
    "uuid": "352ae963-3663-47e9-ae11-eac5fb3671b4"
  },
  {
    "title": "Saxophonissimo !",
    "description": "par Les d\u00e9sax\u00e9s",
    "city": "Les Portes du Coglais",
    "date_start": "2019-04-27",
    "date_end": "2019-04-27",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_saxophonissimo_834617.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/saxophonissimo",
    "placename": "Centre culturel du Coglais",
    "free_text": "4 musiciens hors pair, unis comme les 4 doigts de la main (m\u00eame si on a d\u00fb leur donner 1 saxophone chacun pour \u00e9viter les disputes), 80 doigts dont seuls 40 servent vraiment, des milliers de notes en t\u00eate, 4 physiques et personnalit\u00e9s atypiques : Le danger est r\u00e9el ! Outre un niveau musical inatteignable sauf sous l\u2019emprise de stup\u00e9fiants, le d\u00e9lirant \u201cSaxophonissimo\u201d est une v\u00e9ritable compilation des meilleurs extraits de leurs cr\u00e9ations. Il n\u2019y a donc aucune limite \u00e0 sa propagation ! Rien ne leur r\u00e9siste : classique, jazz, funk, rock, cin\u00e9ma\u2026\n\n_Ils ont re\u00e7u le prix sp\u00e9cial du jury, le prix Sacem et le prix du public au festival d\u2019humour de Saint-Gervais. \u00c0 l\u2019affiche \u00e0 l\u2019Olympia (1\u00e8re partie de Dany Boon), au Printemps de Bourges ainsi qu\u2019au Pal\u00e9o Festival de Nyons, ils ont sillonn\u00e9 les continents et ont re\u00e7u autant de distinctions que d\u2019applaudissements._",
    "uuid": "5d2f3746-30da-4334-b7c6-835fd1e77115"
  },
  {
    "title": "Journ\u00e9e Science et Musique 2017",
    "description": "Immersion scientifique et festive dans la recherche et les nouvelles technologies de la musique et des sons. Ateliers, conf\u00e9rences,...",
    "city": "RENNES",
    "date_start": "2017-10-14",
    "date_end": "2017-10-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event64489764.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/journe-science-et-musique-2017",
    "placename": "Le Diapason",
    "free_text": "Immersion scientifique et festive dans la recherche et les nouvelles technologies de la musique et des sons. Ateliers, conf\u00e9rences, expositions, d\u00e9monstrations et concerts sont au programme.",
    "uuid": "34bf9cd5-40f2-4de0-bb8a-bdae0a5308c3"
  },
  {
    "title": "Sur la mod\u00e9lisation des instruments de musique",
    "description": "Comment un instrument de musique cr\u00e9e-t-il un son ? Pourquoi le son produit lui sera propre ? A ces vastes questions, un scientifique vous...",
    "city": "Chavagne",
    "date_start": "2016-10-13",
    "date_end": "2016-10-13",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event99485078.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/sur-la-modlisation-des-instruments-de-musique",
    "placename": "Espace Chateaubriand",
    "free_text": "Comment un instrument de musique cr\u00e9e-t-il un son ? Pourquoi le son produit lui sera propre ? A ces vastes questions, un scientifique vous donnera son point de vue, un regard compl\u00e9mentaire \u00e0 celui du musicien. Les outils et les exp\u00e9riences qui ont permis de mieux comprendre les ondes sonores ne seront ainsi plus un secret pour vous.",
    "uuid": "12bc9fc3-c9dd-4c55-85b3-77186950b6ea"
  },
  {
    "title": "Et si l\u2019on jouait au petit chimiste ?",
    "description": "Pourquoi une infusion de chou rouge change de couleur quand nous y rajoutons d\u2019autres aliments ? En quoi l\u2019acidit\u00e9 a-t-elle un r\u00f4le \u00e0 jouer...",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2016-10-01",
    "date_end": "2016-10-01",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event1500509.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/et-si-lon-jouait-au-petit-chimiste-",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que La Clairi\u00e8re",
    "free_text": "Pourquoi une infusion de chou rouge change de couleur quand nous y rajoutons d\u2019autres aliments ? En quoi l\u2019acidit\u00e9 a-t-elle un r\u00f4le \u00e0 jouer ? Le Laboratoire de l\u2019Anses Foug\u00e8res invite les enfants \u00e0 red\u00e9couvrir des aliments avec des exp\u00e9riences simples et tr\u00e8s visuelles.",
    "uuid": "6ff69617-5258-47e1-8976-0d83841e6706"
  },
  {
    "title": "Sortie mycologique en for\u00eat",
    "description": "Cette sortie automnale est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte des champignons. Venez observer la biodiversit\u00e9 locale et les diff\u00e9rences qu\u2019il peut...",
    "city": "Laill\u00e9",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event61710858.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/sortie-mycologique-en-fort",
    "placename": "Place de la mairie",
    "free_text": "Cette sortie automnale est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la d\u00e9couverte des champignons. Venez observer la biodiversit\u00e9 locale et les diff\u00e9rences qu\u2019il peut exister entre les diff\u00e9rentes esp\u00e8ces ! Les r\u00f4les souvent m\u00e9connus de ces organismes ni animaux ni v\u00e9g\u00e9taux seront \u00e9galement abord\u00e9s.",
    "uuid": "cb4d7334-01d8-41fc-9757-672aad804c75"
  },
  {
    "title": "Festival \" Un week-end \u00e0 la ferme \"",
    "description": "Entre musiques actuelles et traditionnelles, jeux et contes, produits et animaux de la ferme... Ce festival r\u00e9unit tous les ingr\u00e9dients pour vivre deux jours de f\u00eate dans un univers... \u00e0 d\u00e9couvrir !",
    "city": "Le Tiercent",
    "date_start": "2017-05-20",
    "date_end": "2017-05-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_festival-un-week-end-a-la-ferme_122149.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/festival-un-week-end-a-la-ferme",
    "placename": "Ferme de La Bourdinais",
    "free_text": "A votre arriv\u00e9e dans ce joli coin de campagne bretonne, des vaches vous regardent d'un \u0153il perplexe. Vous vous garez sur l'herbe fra\u00eeche et remontez un petit chemin qui m\u00e8ne \u00e0 la ferme de la Bourdinais. Une sc\u00e8ne, des chapiteaux... Plus de doute, le \"week-end \u00e0 la ferme\" c'est ici que \u00e7a se passe ! Quant aux vaches, elles patienteront quelques temps, le temps de la f\u00eate...\n\n**Programme de l'association Solidaires pour une Terre :**\n\n*   ### **Samedi 20 mai, 19:00 \u00e0 07:00**\n\nLa nuit promet d'\u00eatre longue avec des concerts \u00e9clectiques jusqu\u2019au lev\u00e9 du soleil : vari\u00e9t\u00e9, rock, \u00e9lectro, reggae, hip-hop, techno\u2026\n\nMARACUJAH (reggae\u2019n roll)\n\n[Maracujah](https://www.youtube.com/watch?v=a-EcRuE75Vs)\n\nLES TYPES A PIEDS (vari\u00e9t\u00e9 festive)\n\n[Les Types \u00e0 pied](https://www.youtube.com/watch?v=aBCegEz2mRA)\n\nFAWL (rock)\n\n[FAWL](https://www.youtube.com/watch?v=H-rPM8HAvDQ)\n\nEN KET 2 TEK (\u00e9lectro alternatif)\n\n[En Ket II teK](https://www.youtube.com/watch?v=KX-5R4g7co0)\n\nLudd (hip-hop)\n\n*   ### **Dimanche 21 mai, 12:30 \u00e0 18:00**\n\nLe **dimanche apr\u00e8s-midi**, une programmation gourmande, ludique et musicale vous attend : repas des produits de la ferme, fest deiz, conte et jeux en bois, animaux de la ferme...\n\nREPAS \"BIO\" &amp; LOCAL (l\u00e9gumes du jardin, viande et fromages de la ferme, fruits du verger... 350 couverts faits maison servis \u00e0 l'assiette de 3 \u00e0 7\u20ac - repas complet 16\u20ac)\n\nBAGAD RAOUL II (musique bretonne)\n\n[Bagad Raoul II](https://www.youtube.com/watch?v=AFzyuQl9HE4)\n\n[Matao Rollo](http://matao.eklablog.com/) ([conte gallo](https://solidairespouruneterre.files.wordpress.com/2015/03/imgp8594.jpg?w=665))\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/personnes/R/14148_matao_rollo/_6241_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/personnes/R/14148_matao_rollo/_6241_accueil.jpg)\n\n[TouTanGran](http://toutangran.fr/) ([jeux](https://solidairespouruneterre.files.wordpress.com/2015/05/imgp8574.jpg?w=665))\n\n*   ### **Informations pratiques**\n\nSur place, les produits de la ferme, bio et locaux, r\u00e9veillerons vos papilles \u00e0 coup s\u00fbr avec quelques **incontournables bretonneries** (galettes-saucisse, cidre ou jus de pomme...). Et pour la langue, ne vous m\u00e9prenez pas, ici \u00e7a balosse en gallo !\n\nEn participant \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement \"solidaires pour une terre\", vous contribuerez au d\u00e9veloppement d'une agriculture responsable et respectueuse pour notre plan\u00e8te. Comment ? Il suffit simplement de participer : **Vn\u00e9 z-y don cantoe nouz !**\n\nInfos et contact :\n\n[https://solidairespouruneterre.com/](https://solidairespouruneterre.com/)\n\n[solidairespouruneterre@gmail.com](https://solidairespouruneterre.com/)",
    "uuid": "281e186f-74e9-4e89-a330-7d9f46951348"
  },
  {
    "title": "Concert de Gilles Servat : 70 ans... \u00e0 l'ouest !",
    "description": "La Bretagne ne serait pas ce qu'elle est, ou peu s'en faudrait, sans Gilles Servat ! Concert \u00e0 ne pas manquer : 70 ans...\u00e0 l'ouest !",
    "city": "Argentr\u00e9-du-Plessis",
    "date_start": "2017-05-20",
    "date_end": "2017-05-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-de-gilles-servat_334725.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-de-gilles-servat",
    "placename": "Centre culturel Le Plessis S\u00e9vign\u00e9",
    "free_text": "Argentr\u00e9 du Plessis, commune situ\u00e9e sur Les Marches de Bretagne aime \u00e0 afficher son go\u00fbt, sa passion, son engagement pour la Bretagne et ses cultures et ce concert en sera une tr\u00e8s belle illustration.\n\n## **Programme du s**amedi 20 mai\n\n**Au Centre culturel Le Plessis S\u00e9vign\u00e9**\n\n**19h** Ap\u00e9ro musical avec l'association argentr\u00e9enne **Hent ar Furnez,** entr\u00e9e libre.\n\n[https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEV3VZQlBtVUt2aDQ](https://drive.google.com/open?id=0BycnwXMn72UEV3VZQlBtVUt2aDQ)\n\n**20h30** Point d\u2019orgue de cette semaine, le concert **\u00ab 70 ans\u2026 \u00e0 l\u2019Ouest \u00bb de Gilles Servat**\n\nSur sc\u00e8ne, accompagn\u00e9 de ses 5 musiciens de talents, dont Calum Stewart et J\u00e9r\u00f4me Kerihuel, il retrace les grandes influences de sa carri\u00e8re hors normes, comprenant les chansons connues telle la Blanche Hermine. Du rire \u00e0 la po\u00e9sie, de l\u2019engagement \u00e0 l\u2019insouciance une soir\u00e9e pour \u00eatre ensemble... \u00e0 l\u2019Ouest !\n\nPour la petite histoire\u2026\n\nChanteur, auteur, compositeur, acteur, \u00e9crivain et conteur, il ne fallait pas moins d\u2019un spectacle pour retracer les 50 ans de carri\u00e8re de Gilles Servat. Cet artiste passionn\u00e9 est tomb\u00e9 amoureux de la Bretagne en 1969\\. Depuis, il est devenu l\u2019un de ses fervents d\u00e9fenseurs.\n\n**Billetterie:**\n\n*   Mairie : 02 99 96 61 27 [mairie@argentre-du-plessis.fr](http://mailto:mairie@argentre-du-plessis.fr)\n*   Sur place le soir du concert\n*   [http://www.francebillet.com](http://www.francebillet.com)\n\n**[R\u00e9sum\u00e9 en son et en images!](https://www.youtube.com/watch?v=W1DUjvfn-RU)**",
    "uuid": "7993a5f7-6922-4646-906e-ebdd6a2bced2"
  },
  {
    "title": "Des eaux naturelles aux eaux potables : quel chemin ?",
    "description": "Nous l\u2019utilisons au quotidien pour boire, se laver... Mais d\u2019o\u00f9 vient-elle ? Qu\u2019est-ce qui la diff\u00e9rencie des eaux naturelles ? Les...",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2016-10-06",
    "date_end": "2016-10-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event64893128.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/des-eaux-naturelles-aux-eaux-potables--quel-chemin-6047",
    "placename": "\u00c9cole des M\u00e9tiers de l\u2019Environnement",
    "free_text": "Nous l\u2019utilisons au quotidien pour boire, se laver... Mais d\u2019o\u00f9 vient-elle ? Qu\u2019est-ce qui la diff\u00e9rencie des eaux naturelles ? Les laboratoires de l'\u00c9cole des M\u00e9tiers de l\u2019Environnement vous d\u00e9voilent quelles sont les technologies utilis\u00e9es pour rendre l\u2019eau potable !",
    "uuid": "d43a1912-1593-4871-a27e-af284b4db79e"
  },
  {
    "title": "Cabaret Fest-Noz",
    "description": "Soir\u00e9e musicale \u00e9tonnante o\u00f9 sur une m\u00eame sc\u00e8ne se croiseront du chant op\u00e9rette, de la musique traditionnelle, des riffs \u00e9lectro et de l'orgue de barbarie",
    "city": "Acign\u00e9",
    "date_start": "2017-05-13",
    "date_end": "2017-05-13",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cabaret-fest-noz_65250.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/cabaret-fest-noz",
    "placename": "Le Triptik,La lande Gu\u00e9rin",
    "free_text": "\u00ab Dans cette Bretagne avant-gardiste, g\u00e9n\u00e9reuse, le m\u00e9tissage peut se faire avec diff\u00e9rents horizons musicaux ou chant\u00e9s : il en sera ainsi au Cabaret Fest-Noz d\u2019Acign\u00e9.\n\nLe chant d\u2019op\u00e9rette se transformera aussi en airs traditionnels, la bou\u00e8ze et le dulcimer, la bombarde et l\u2019harmonica partageront la sc\u00e8ne avec les riffs \u00e9lectriques ; l\u2019orgue de barbarie sera conjugu\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9lectronique\u2026. Cette libert\u00e9 offerte aux acteurs sera \u00e9galement celle des curieux danseurs et spectateurs qui accorderont leur obole \u00e0 leur bon vouloir dans une buis \u00e0 lait ! \u00bb\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/3292_dans-meize/_3974_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/D/3292_dans-meize/_3974_accueil.jpg)",
    "uuid": "b715e596-93c1-4e75-9819-74bbe49023ef"
  },
  {
    "title": "C\u00e9cile Corbel - F\u00eate de la Bretagne",
    "description": "La Lanterne Magique",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2018-05-19",
    "date_end": "2018-05-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_cecile-corbel-fete-de-la-bretagne_328463.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/cecile-corbel-fete-de-la-bretagne",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "Harpiste, auteure puisant dans l'imaginaire, C\u00e9cile Corbel a notamment r\u00e9alis\u00e9 la musique du film \"Arrietty\". Elle fait fusionner le folk celtique et les chants m\u00e9di\u00e9vaux turcs, madrigaux et marches irlandaises. Son nouveau spectacle, La Lanterne magique, r\u00e9unit projections et effets sp\u00e9ciaux pour un voyage en forme de r\u00eave \u00e9veill\u00e9\u2026",
    "uuid": "3569396b-cbd1-482f-a705-cd1d006563d7"
  },
  {
    "title": "Les yeux ferm\u00e9s",
    "description": "D\u00e9couvertes musicales \u00e9clectiques",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2017-01-14",
    "date_end": "2017-01-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_les-yeux-fermes_275216.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-yeux-fermes",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que La Clairi\u00e8re de Foug\u00e8res",
    "free_text": "De la soul, du rock, du classique, des musiques du monde, en passant par l\u2019\u00e9lectro ou encore le jazz...\n\nVous n\u2019aurez qu\u2019\u00e0 fermer les yeux. La musique fera le reste.\n\nUn moment zen. Pour vous.\n\n18h, dans l\u2019Auditorium, tout public.",
    "uuid": "ba0ee0ca-2fd5-4750-afea-ca64dd251c47"
  },
  {
    "title": "Esplanade du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle : Musiques Actuelles",
    "description": "Le Centre R\u00e9gional Information Jeunesse Bretagne, en collaboration avec la Ville de Rennes, et avec le soutien d\u2019Euro Live et d\u2019Art Light, met en avant les artistes talentueux de la sc\u00e8ne locale.",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/esplanade-du-general-de-gaulle-musiques-actuelles",
    "placename": "Esplanade du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle",
    "free_text": "ESH\u00d4L PAMTAIS (20h00-20h40)  Space Rock\nD\u2019abord imagin\u00e9 comme un projet solo, Esh\u00f4l Pamtais est devenu un sextet hors cadre. \u00c7a joue sur le fil du rasoir, \u00e7a bricole avec les fant\u00f4mes de Zappa, Captain Beefheart, The Residents ou James Chance, bref Esh\u00f4l Pamtais est une r\u00e9v\u00e9lation.\n\nRENAUD CORMIER (21h10-21h50) Chanson\nC'est avec un regard sur le monde dict\u00e9 par l'humeur o\u00f9 se m\u00e9langent col\u00e8re, tendresse, rage et com\u00e9die que se content les histoires de Renaud Cormier. Un reflet subjectif du monde moderne et de ses absurdit\u00e9s, un r\u00e9alisme plein, \u00e0 parts \u00e9gales, de pessimisme et de col\u00e8re, une \u00e9nergie sonore d\u00e9bordante o\u00f9 ses textes prennent place au milieu d'un trio rock incisif basse, batterie, guitare.\n\nCHOUETTE (22h20-23h00) Rock Garage\nUne rencontre \u00e0 l'or\u00e9e de la for\u00eat de Broc\u00e9liande en 2010, des disques de blues et de rock un peu sale qui tournent en boucle dans le lecteur CD d\u2019une vieille \u00e9pave sur le trajet pour aller \u00e0 la mer. Des bi\u00e8res, de la fum\u00e9e et les grands esprits invoqu\u00e9s sur les plages bretonnes tard le soir, ainsi commence Chouette. Trois gar\u00e7ons, une fille. Chouette avance de branche en branche sans perdre de plumes.\n\nCHECK DA VIBE (23h30-00h50) Collectif Hip-Hop\nL\u2019association Check Da Vibe, qui tend \u00e0 mettre en avant les talents Hip Hop du grand Ouest, profitera de la F\u00eate de la Musique pour vous pr\u00e9senter trois groupes ou artistes majeurs ou en devenir de cette culture. Black Esquisse\u00a0est un trio d\u00e9tonnant qui se place entre rap et reggae. Casta m\u00e9lange avec originalit\u00e9 hip-hop old school et sons contemporains, il sera accompagn\u00e9 sur sc\u00e8ne de Dj Sauza.  B2S CLVN\u00a0: Le B2S CLVN est un collectif enti\u00e8rement ind\u00e9pendant. Form\u00e9 d\u2019Enogy, Douggy, MC Brid &amp; Dadinio, ils produisent des sonorit\u00e9s r\u00e9solument modernes.\n\nA T A G U I Z \u2013 MOOD KRAFTERZ (01h00-01h50) Psychic techno\nFaisant parti du r\u00e9cent collectif Rennais Mood Krafterz, Ataguiz, grand mordu de musique \u00e9lectronique depuis plus de dix ans, se met \u00e0 mixer in\u00e9vitablement en 2009 pour partager plus intensivement sa passion. Il se dirigera avec le temps vers un style techno groovy et progressif toujours en qu\u00eate de joie et de folie sur le dancefloor.",
    "uuid": "7cf3e7b6-ca34-48f9-ab6b-7cb08096ccac"
  },
  {
    "title": "Concert \u00ab Ol\u2019Savannah \u00bb (Qu\u00e9bec)",
    "description": "Concert folk / roots / blues dans le cadre du festival Le Grand Soufflet",
    "city": "Chantepie",
    "date_start": "2017-10-08",
    "date_end": "2017-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-ol-savannah-quebec_92340.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-ol-savannah-quebec",
    "placename": "Complexe sportif des Deux Ruisseaux",
    "free_text": "Ils arrivent tout droit de Montr\u00e9al, ils puisent leur inspiration dans l\u2019univers du blues, ils remettent au go\u00fbt du jour les m\u00e9lodies de la Louisiane ou du Mississipi\u00a0: le Grand Soufflet sera une occasion unique de d\u00e9couvrir \u00e0 Chantepie Ol\u2019Savannah, et de partir en voyage avec eux dans les musiques folk am\u00e9ricaines. Coup de c\u0153ur \u00e0 d\u00e9couvrir entre amis ou en famille\u00a0!\n\nToute la programmation du Grand Soufflet \u00e0 d\u00e9couvrir sur\u00a0: www. legrandsoufflet.fr",
    "uuid": "b9bfb6b9-dabd-47a8-bc43-a9f692b9916d"
  },
  {
    "title": "Marion Rouxin et Edouard Leys \u00ab L\u2019autre\u2026\u00bb //  Cr\u00e9ation 2018",
    "description": "Concert \u00e0 l'occasion de la Journ\u00e9e Internationale du Droit des Femmes",
    "city": "Chantepie",
    "date_start": "2018-03-08",
    "date_end": "2018-03-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_marion-rouxin-et-edouard-leys-l-autre-creation-2018_830948.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/marion-rouxin-et-edouard-leys-l-autre-creation-2018",
    "placename": "Complexe sportif des Deux Ruisseaux",
    "free_text": "Avec ce quatri\u00e8me album, la chanteuse Marion Rouxin nous emm\u00e8ne une nouvelle fois dans un univers sensible. En duo avec le pianiste Edouard Leys, elle nous offre \u00ab quelques chansons dans la p\u00e9nombre, quelques chansons dans la lumi\u00e8re qui pourront nous parler d\u2019espoir, et puis d\u2019amour, et puis de vent, de pouvoir chanter nuit et jour, de pouvoir rire et puis crier et puisdanser et puis aimer\u2026 \u00bb",
    "uuid": "0b5405e0-96f4-4fdf-8165-b5ab773f8d51"
  },
  {
    "title": "La toute petite bo\u00eete \u00e0 gant",
    "description": "Un spectacle \u00e0 d\u00e9couvrir avec les jeunes enfants de moins de trois ans",
    "city": "Co\u00ebsmes",
    "date_start": "2019-03-20",
    "date_end": "2019-03-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-toute-petite-boite-a-gant_792788.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-toute-petite-boite-a-gant",
    "placename": "Salle des loisirs,Co\u00ebsmes",
    "free_text": "\u00ab Approchez petits et grands, si vous voulez d\u00e9couvrir, ce que deviennent les vieux gants\u2026 \u00bb\n\nMonsieur Paul et Michel vont de ville en ville, r\u00e9coltent les gants hors d\u2019usages et oubli\u00e9s afin de raconter des histoires dans leur grande bo\u00eete \u00e0 gants.\n\nQuels rapports entre une bataille intergalactique, un poulailler d\u00e9jant\u00e9, une ancienne vedette du music hall, une p\u00e8che miraculeuse, un couple arachnotransformiste, un apr\u00e8s-midi d\u2019hiver ou un jardin secret ? Simplement une seconde vie pour des gants, offerte avec tendresse et po\u00e9sie, en musique et surtout avec beaucoup d\u2019humour !\n\nDes comptines tarabiscot\u00e9es, des chansons, des s\u00e9quences loufoques et oniriques, des histoires \u00e0 tiroir \u00e0 dormir debout ou \u00e0 jouer du piano couch\u00e9, voila tout un monde tir\u00e9 de la relation et de l\u2019imaginaire des deux personnages\u2026et surtout de leurs trouvailles !\n\n### Musique et marionnettes de 0 \u00e0 3 ans\n\nMercredi 20 mars  \n9h15 et 10h30  \n**Co\u00ebsmes Salle des Loisirs**\n\nJeudi 21 mars  \n9h15 et 10h30  \n**Marcill\u00e9 Robert Salle polyvalente**",
    "uuid": "fde2cbc7-08a3-485c-aab7-56ba42d6ce76"
  },
  {
    "title": "Jour de F\u00eate \u00e0 Foug\u00e8res (35)",
    "description": "Spectacle musical - Cabaret chanson r\u00e9aliste",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2015-10-08",
    "date_end": "2015-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_jour-de-fete-a-fougeres-35_446192.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/jour-de-fete-a-fougeres-35",
    "placename": "Le Coquelicot",
    "free_text": "Charg\u00e9s de pep et de bonne humeur, ces trois com\u00e9diens-chanteurs d\u00e9poussi\u00e8rent all\u00e8grement quelques airs m\u00e9connus puis\u00e9s dans le r\u00e9pertoire populaire de la chanson r\u00e9aliste. Le trio met en sc\u00e8ne ces p\u00e9pites en plongeant les spectateurs dans un univers o\u00f9 la l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 des ann\u00e9es folles rencontre l'atmosph\u00e8re particuli\u00e8rement dr\u00f4le et am\u00e8re du film H\u00f4tel du Nord.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=FOLnyt_MMzY\nCr\u00e9dit photo &amp; vid\u00e9o : Steve Marchesse",
    "uuid": "d8d0c0a4-ac10-4e68-a204-2ee6d76ae8d9"
  },
  {
    "title": "On Place \u2013 Tower Music Show",
    "description": "A l\u2019initiative des brasseries de la place Chateaubriand, le \u00ab On Place \u2013 Tower Music Show \u00bb proposera 15h de musique sur cette m\u00eame place, avec 6 DJ et 15 musiciens",
    "city": "Saint-Malo",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/on-place-tower-music-show",
    "placename": "Place Chateaubriand",
    "free_text": "10h - 12h : DJ Mix de Elodie Death + Jam session\n15h - 17h : Dj Mix de Teo VS et Tabbaz + Jam session avec Lenaik + guests\n18h - 19h30 : The Churchfitters\n21h - 0h : Dj Mix de Teo VS et Tavvaz + Jam session avec Sweet Screamin Jones + guests",
    "uuid": "8e40bab4-0a01-405b-aa17-b8222547adc4"
  },
  {
    "title": "Concert : Natah / Tremplin Morgane / Trad' Dejeun / Concert Philippe Brunel Acoustic band au Ty Anna",
    "description": "N\u00e2tah en concert fest-noz / Tremplin Morgane, concours et fest-noz / Rencontre musical convivial sur le midi / Concert de Musiques du Monde en acoustique",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-05-16",
    "date_end": "2017-05-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_concert-fest-noz-au-ty-anna_309159.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/concert-fest-noz-au-ty-anna",
    "placename": "Ty Anna",
    "free_text": "**Le 16 mai / 21h/00h**\n\n**Na\u0302tah** est un groupe de fest-noz forme\u0301 autour des fre\u0300res Cle\u0301ment et Gabin Dallot, a\u0300 l\u2019accorde\u0301on et a\u0300 la bombarde. Depuis le printemps 2014, les six musiciens s\u2019emploient a\u0300 e\u0301tendre toujours plus les horizons de la musique bretonne a\u0300 danser, au travers d\u2019un re\u0301pertoire e\u0301lectrique, dansant et colore\u0301.\n\n[http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/N/5835_natah/_7854_accueil.jpg](http://www.tamm-kreiz.bzh/vuhez/media/groupes/N/5835_natah/_7854_accueil.jpg)\n\n**Le 18 mai / 12h00-14h00**\n\n**Casse-cro\u00fbte + coup \u00e0 boire + musique traditionnelle**... Tout est l\u00e0 pour une pause d\u00e9jeuner sympa ! Venez nombreux \u00e9couter les \u00e9tudiants du Pole Sup' en musique traditionnelle.\n\n**Le 18 mai / 20h/0h30**\n\nConcours r\u00e9serv\u00e9 aux duos, trios et groupes de musique bretonne \u00e0 danser soutenu par le partenaire Morgane et Skeudenn Bro Roazhon. **Fest-noz ouvert \u00e0 tous**.\n\nInscription le jour m\u00eame \u00e0 19h30 ou au t\u00e9l\u00e9phone au 02 99 79 05 64\n\nA gagner : un passage sur sc\u00e8ne de Yaouank 2017 !\n\nRenseignements : 02 99 30 06 87 skeudenn@orange.fr\n\nLe 20 mai / 21h00-00h00\n\nLe Ty Anna vous invite au voyage avec un groupe de 5 musiciens d\u2019horizons diff\u00e9rents qui nous embarquent pour un **voyage musical** de port en port \u00e0 travers le monde, avec la Bretagne comme ancrage.\n\nRenseignements au au 02 99 79 05 64",
    "uuid": "5fe973b8-d7d3-4baf-9169-b239fc25dbbe"
  },
  {
    "title": "Les peintures de Mathurin M\u00e9heut et Yvonne Jean-Haffen de l\u2019Universit\u00e9 de Rennes 1",
    "description": "Le mus\u00e9e de g\u00e9ologie de l\u2019universit\u00e9 de Rennes 1 abrite les 25 toiles peintes par Mathurin M\u00e9heut et Yvonne Jean-Haffen dans les ann\u00e9es 1940...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-10",
    "date_end": "2016-10-10",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event19651255.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-peintures-de-mathurin-mheut-et-yvonne-jean-haffen-de-luniversit-de-rennes-1",
    "placename": "Universit\u00e9 de Rennes 1,campus Beaulieu (B\u00e2timent 1)",
    "free_text": "Le mus\u00e9e de g\u00e9ologie de l\u2019universit\u00e9 de Rennes 1 abrite les 25 toiles peintes par Mathurin M\u00e9heut et Yvonne Jean-Haffen dans les ann\u00e9es 1940 pour servir de d\u00e9cor \u00e0 l\u2019Institut de g\u00e9ologie. Evocations de la vie terrestre et marine pass\u00e9es, paysages \u00e9tudi\u00e9s au cours d\u2019excursions g\u00e9ologiques \u2026 une iconographie originale pour pr\u00e9senter la g\u00e9ologie !",
    "uuid": "8283a0aa-a320-4602-8dfa-bac19833a0a1"
  },
  {
    "title": "Galerie des instruments scientifiques et techniques anciens et contemporains",
    "description": "Les instruments scientifiques sont les t\u00e9moins de l\u2019\u00e9volution de la recherche et des innovations technologiques ! La collection de l\u2019...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-12",
    "date_end": "2016-10-12",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event48864053.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/galerie-des-instruments-scientifiques-et-techniques-anciens-et-contemporains",
    "placename": "Universit\u00e9 de Rennes 1,campus Beaulieu (B\u00e2timent 1)",
    "free_text": "Les instruments scientifiques sont les t\u00e9moins de l\u2019\u00e9volution de la recherche et des innovations technologiques ! La collection de l\u2019Universit\u00e9 de Rennes 1, rassemblant des objets relevant de disciplines vari\u00e9es datant de 1840 \u00e0 nos jours, vous ouvre ses portes !",
    "uuid": "b10a4676-09c9-45d7-8681-9fde329b6ca9"
  },
  {
    "title": "Quand les arbres nous parlent",
    "description": "Le bois en contexte arch\u00e9ologique n\u2019est pas chose courante. Pourtant, lorsqu\u2019il nous parvient, il nous renseigne avec une grande pr\u00e9cision...",
    "city": "Saint-Erblon",
    "date_start": "2016-10-11",
    "date_end": "2016-10-11",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event38254541.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/quand-les-arbres-nous-parlent",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que",
    "free_text": "Le bois en contexte arch\u00e9ologique n\u2019est pas chose courante. Pourtant, lorsqu\u2019il nous parvient, il nous renseigne avec une grande pr\u00e9cision sur les milieux naturels dont il est issu, la gestion de ces espaces par l\u2019homme, les rythmes forestiers et humains, les climats du pass\u00e9 ou encore les usages des for\u00eats et des bois qu\u2019on y \u00e9levait.",
    "uuid": "e8a63dfe-7191-4e9d-afae-e7d99d8a503b"
  },
  {
    "title": "Impression 3D, fabrication et handicap",
    "description": "My Human Kit propage des ateliers o\u00f9 les humains vont apprendre \u00e0 s\u2019auto-r\u00e9parer partout dans le monde, sur le mod\u00e8le des Fab Labs. D\u00e9couvrez...",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http:http://www.espace-sciences.org/sites/espace-sciences.org/files/images/evenements/festival-des-sciences/19-humanlab-logo-c-my-human-kit_0.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/impression-3d-fabrication-et-handicap",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que La Clairi\u00e8re",
    "free_text": "My Human Kit propage des ateliers o\u00f9 les humains vont apprendre \u00e0 s\u2019auto-r\u00e9parer partout dans le monde, sur le mod\u00e8le des Fab Labs. D\u00e9couvrez ce projet croisant impression 3D, handicap et participation.",
    "uuid": "b23d903c-db89-43db-9277-5fe5fa3e706a"
  },
  {
    "title": "Ecosyst\u00e8mes c\u00f4tiers et estuariens et perturbations humaines",
    "description": "Les \u00e9cosyst\u00e8mes du littoral sont d\u2019une productivit\u00e9 in\u00e9gal\u00e9e sur la plan\u00e8te. Quelles sont les fonctions naturelles de ces milieux pour les...",
    "city": "Br\u00e9c\u00e9",
    "date_start": "2016-10-14",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event26505267.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/ecosystmes-ctiers-et-estuariens-et-perturbations-humaines",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Vent de Culture",
    "free_text": "Les \u00e9cosyst\u00e8mes du littoral sont d\u2019une productivit\u00e9 in\u00e9gal\u00e9e sur la plan\u00e8te. Quelles sont les fonctions naturelles de ces milieux pour les organismes vivants ? Quelles sont les cons\u00e9quences de l\u2019activit\u00e9 humaine tels que les am\u00e9nagements c\u00f4tiers, les rejets et pollutions diverses sur ces \u00e9cosyst\u00e8mes menac\u00e9s ?",
    "uuid": "6fb17f5d-631d-4109-827b-59f34e281fbb"
  },
  {
    "title": "Les l\u00e9gumineuses : une famille botanique \u00e0 succ\u00e8s",
    "description": "F\u00e8ves, lentilles, haricots et pois secs. Ces plantes appartiennent \u00e0 la grande famille des l\u00e9gumineuses. Quels sont leurs principaux points...",
    "city": "Saint-Gilles",
    "date_start": "2016-10-08",
    "date_end": "2016-10-08",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event88552364.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/les-lgumineuses--une-famille-botanique--succs",
    "placename": "La Prouverie",
    "free_text": "F\u00e8ves, lentilles, haricots et pois secs. Ces plantes appartiennent \u00e0 la grande famille des l\u00e9gumineuses. Quels sont leurs principaux points communs ? Leur importance pour l\u2019agriculture et l\u2019alimentation animale et humaine. D\u00e9couvrez les raisons de leurs propri\u00e9t\u00e9s et int\u00e9r\u00eats agronomiques, mais aussi \u00e9cologiques !",
    "uuid": "b8ef58b6-e6b3-4b7c-be92-e1f9ba3fbc0e"
  },
  {
    "title": "Bruz, Territoire en F\u00eate ! Danse irlandaise et concert",
    "description": "Belle soir\u00e9e tout en rythme venus d'Irlande, d'Ecosse et de Bretagne avec une initiation \u00e0 la danse irlandaise, un d\u00eener irlandais et un concert avec Solenn Lefeuvre et Gilles Le Bigot",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2016-05-14",
    "date_end": "2016-05-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_bruz-territoire-en-fete-pour-la-gouel-breizh_934408.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/bruz-territoire-en-fete-pour-la-gouel-breizh",
    "placename": "Grand Logis,Bruz",
    "free_text": "Le samedi 14 mai au Grand Logis de Bruz, l'Irlande sera \u00e0 l'honneur :\n\n*   16h30 \u00e0 18h30 : Initiation gratuite \u00e0 la danse Irlandaise (\u00e0 partir de 10 ans et sur inscription au 02 99 05 30 62)\n\n*   19h00 : D\u00eener irlandais (tarif selon consommation - sur inscription au 02 99 05 30 62)\n\n*   A 21h00 : concert de **Solenn LEFEUVRE et Gilles LE BIGOT** (Chant et musique d'Ecosse, Irlande et Bretagne)\n\nInformations compl\u00e9mentaires :\n\n*   Gratuit\n*   Repas et Initiation \u00e0 la danse sur inscription\n*   Restauration sur place",
    "uuid": "914d0df3-d906-4834-96c1-539123c2ca1e"
  },
  {
    "title": "An Pierl\u00e9",
    "description": "An Pierl\u00e9 vient au Grand Logis nous interpr\u00e9ter son nouvel album, \"Arches\".",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2017-09-29",
    "date_end": "2017-09-29",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_an-pierle_300235.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/an-pierle",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "An Pierl\u00e9 vient au Grand Logis nous interpr\u00e9ter son nouvel album, \"Arches\". Une musique passionn\u00e9e et sensuelle, une pop voluptueuse et sacr\u00e9e aux \u00e9motions surprenantes et communicatives. La grandeur presque brutale de l\u2019orgue poussent An Pierl\u00e9 dans ses derniers retranchements vocaux et dans des aigus \u00e9clatants.\n\nMister Wallas en premi\u00e8re partie.",
    "uuid": "11451021-fcd1-42af-8b63-de20ebb66a39"
  },
  {
    "title": "Kiz",
    "description": "Concert debout (Salle Louis Jouvet)",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2018-04-06",
    "date_end": "2018-04-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_kiz_868537.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/kiz",
    "placename": "CENTRE CULTUREL JACQUES DUHAMEL",
    "free_text": "Le duo \u00e9lectro/pop au concept unique et novateur poursuit sur sa lanc\u00e9e avec la sortie de son premier album Des Tours le 3 mars 2017.\n\n\u00c7a s\u2019\u00e9coute, \u00e7a se regarde et c\u2019est surprenant !\n\nDes Tours est un album aux fronti\u00e8res de l\u2019\u00e9lectro et de la pop acoustique o\u00f9 KIZ joue avec les mots et les expressions pour mettre en valeur le double sens de ses chansons. Tant\u00f4t solaire et p\u00e9tillant, tant\u00f4t introspectif et solennel. C\u2019est frais, moderne. Les concerts sont de v\u00e9ritables spectacles dont l\u2019\u00e9nergie d\u00e9bordante est communicative !\n\nAvec **Alice Chiaverini, Marc Parodi, David Jeanneson, Florent Gayat**",
    "uuid": "8e6b619b-1a04-4019-b40e-d9bc33426f5a"
  },
  {
    "title": "La Saint-Glinglin",
    "description": "Sc\u00e8ne ouverte",
    "city": "Vern-sur-Seiche",
    "date_start": "2018-02-17",
    "date_end": "2018-02-17",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_la-saint-glinglin_21586.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-saint-glinglin",
    "placename": "Le Volume",
    "free_text": "Au fameux \u00ab Glinglin \u00bb, il est de bon ton de glinguer, forme dialectale de la r\u00e9gion de Metz voulant dire \u00ab sonner, r\u00e9sonner \u00bb. Nous offrons donc une sc\u00e8ne ouverte aux musiciens et danseurs de tous poils.\n\nProgrammation :\n\n- 11h-11h30 : Duo guitares\n\n- 19h-19h30 - Las Diatos volants (musique traditionnelle bretonne)\n\n- 19h40 - 20h10 : Etienne Gautier (guitare et chant)\n\n- 20h20 - 20h50 : Groupe \"Rewind\" (pop-rock)\n\n- 21h05 - 21h35 : Groupe \"Sukken Lane\" (hard-rock)\n\n- 21h55 - 22h25 : Groupe \"Squaretone\" (pop-rock)\n\n- 22h40 - 23h10 : Groupe \"POP UP\" (funk)\n\nPas de restauration sur place",
    "uuid": "75679302-8c76-4077-bd52-45b241be7f41"
  },
  {
    "title": "Paimpont en F\u00eate",
    "description": "Pour la 23\u00e8me ann\u00e9e l'association Le Dahut organise sa \"F\u00eate de la musique\" dans une ambiance chaleureuse et festive dans la rue...",
    "city": "Paimpont",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_paimpont-en-fete_483739.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/paimpont-en-fete",
    "placename": "centre bourg",
    "free_text": "Une vingtaine de groupes de diff\u00e9rents styles se succ\u00e9deront sur 3 sc\u00e8nes : \n\nTrio Digor (traditionnel), Tutti Combo (jazz-blues-world),      \n \nTreff Fa-Si-La (chorale de Tr\u00e9ffendel), Jayriders (rock 70\u2019s \u00e9lectro-accoustique), \n\nJean-Charles &amp; Linda (chansons diverses),M\u00e0M (rock-blues acoustique)\n\n Eire\u2019Beizh (traditionnel irlandais), Quartet de l'Art (chansons fran\u00e7aises)\n\nLes Beurdassous (traditionnel), Bayou Chicot (musique cajun)\n\nFIDBOU (trad. irlandais), DUO DU (traditionnel)\n\nMISS NINOG (cabaret-fest-noz), LES VENUS DE MILO (pop-rock)\n\nDANA (traditionnel irlandais), 10H10 SONNANTES (chorale du Verger)\n\n LA GUEDILL\u00cbE (traditionnel), TAPECUL (chants de marins)\n\nDOUNIA BENA (danse africaine et percussions) ainsi que Mariol\u00e8ne et son orgue de barbarie... \n\nContact : 02/99/06/99/08 (assoledahut@orange.fr).",
    "uuid": "8b45dacc-2ef0-4cd4-a37a-bf7a14677731"
  },
  {
    "title": "3 Minutes sur Mer \u00e0 la Vie enchanti\u00e9e",
    "description": "Tourn\u00e9e ouest automne 2012",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2012-09-12",
    "date_end": "2012-09-12",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_3-minutes-sur-mer-la-vie-enchanti-e_00.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/3-minutes-sur-mer-la-vie-enchanti-e",
    "placename": "La Vie enchanti\u00e9e",
    "free_text": "http://vimeo.com/35467432",
    "uuid": "16801131-27c1-4e07-9e3e-230a8e0c7131"
  },
  {
    "title": "Qu'est-ce?",
    "description": "Fac\u00e9tie gestuelle, burlesque et musicale pour la rue",
    "city": "Chantepie",
    "date_start": "2017-12-18",
    "date_end": "2017-12-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_qu-est-ce_285_841761.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/qu-est-ce_285",
    "placename": "Chantepie",
    "free_text": "## Qu'est-ce que \"Qu'est-ce ?\" ?\n\nUne kyrielle de personnages burlesques et touchants, de folles histoires dr\u00f4les et po\u00e9tiques avec des doigts complices et farceurs qui dansent sur les touches du piano et de l\u2019accord\u00e9on.\n\n\" Qu'est-ce ? \", c'est un spectacle qui va joliment r\u00e9veiller notre imaginaire.C'est un corps volubile et muet qui s'exprime et qu'il faut croire sur parole.Ce sont des doigts complices et farceurs qui dansent sur les touches du piano et de l'accord\u00e9on.C'est l'envie d'en faire des caisses... avec une simple caisse.A l'arriv\u00e9e, c'est une kyrielle de personnages burlesques et touchants, de folles histoires dr\u00f4les et po\u00e9tiques !Bref, \u00ab\u00a0Qu'est-ce\u00a0?\u00a0\u00bb, \u00e7a ne dit rien mais \u00e7a raconte beaucoup.\n\nTout public - 45 minutes\n\nDirection artistique et interpr\u00e9tation : Johann Sauvage Cr\u00e9ation musicale et interpr\u00e9tation : Wenceslas Hervieux Mise en rue : Gilles Debenat et Gildas \u00ab Chtou \u00bb Puget\n\nPartenaires : CNAR Bretagne \u00ab Le Fourneau \u00bb dans le cadre du dispositif RADAR / Festival \u00ab Avis de temps fort \u00bb de Port-Louis / \u00ab Festives Halles \u00bb de Questembert / SPEDIDAM. La compagnie est soutenue par la Ville de Redon et par le Conseil D\u00e9partemental d'Ille-et-Vilaine.\n\nCompagnie Casus D\u00e9lires - 13 rue Franklin - 35600 REDON - www.casusdelires.com Charg\u00e9e de diffusion : Laurence Hurault - 02 56 50 10 72 - diffusion@casusdelires.com N\u00b0 de licence d'entrepreneur du spectacle : 2-1085707 et 3-1085708",
    "uuid": "a089745b-2d1a-488d-bef2-627e61efd8f6"
  },
  {
    "title": "Histoires de bateliers, Th\u00e9\u00e2tre du Pr\u00e9 Perch\u00e9",
    "description": "Th\u00e9\u00e2tre, Chanson, contes pour Jeune public \u00e0 partir de 6 ans",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2017-11-15",
    "date_end": "2017-11-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_histoires-de-bateliers-theatre-du-pre-perche_403903.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/histoires-de-bateliers-theatre-du-pre-perche",
    "placename": "p\u00e9niche spectacle",
    "free_text": "Hugues Charbonneau raconte ce qui a \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'origine de la batellerie. Comment on a creus\u00e9 les canaux ? Qui a construit ces grandes p\u00e9niches ? Comment, dans leurs voyages \u00e0 travers les terres, les Hommes partagent leur m\u00e9tier, leur vie quotidienne, leurs espoirs et leurs r\u00eaves.",
    "uuid": "603a1fcc-6ee6-4617-9abb-3d43397bfa81"
  },
  {
    "title": "Visite du parcours botanique : \u00e0 la d\u00e9couverte des l\u00e9gumineuses",
    "description": "La collection botanique du campus de Beaulieu comporte plusieurs exemples de l\u00e9gumineuses. Cette visite permettra de se familiariser avec...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-14",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event26826270.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/visite-du-parcours-botanique---la-dcouverte-des-lgumineuses",
    "placename": "Universit\u00e9 de Rennes 1,campus Beaulieu (B\u00e2timent 1)",
    "free_text": "La collection botanique du campus de Beaulieu comporte plusieurs exemples de l\u00e9gumineuses. Cette visite permettra de se familiariser avec cette famille de plantes, mais aussi de d\u00e9couvrir quelques autres sp\u00e9cimens int\u00e9ressants.",
    "uuid": "58eb83c7-5e72-470c-b846-8019181242e4"
  },
  {
    "title": "L\u2019eau et son homme",
    "description": "Comment l'homme, capable du pire, est-il aussi capable du meilleur ? Comment red\u00e9couvre-t-il le cycle de l'eau et s'y adapte-t-il ? A travers...",
    "city": "Org\u00e8res",
    "date_start": "2016-10-07",
    "date_end": "2016-10-07",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event82408846.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/leau-et-son-homme",
    "placename": "Espace culturel Le Belv\u00e9d\u00e8re",
    "free_text": "Comment l'homme, capable du pire, est-il aussi capable du meilleur ? Comment red\u00e9couvre-t-il le cycle de l'eau et s'y adapte-t-il ? A travers le monde, des hommes et des femmes, dont certains sont de formation scientifique, se mobilisent et trouvent des solutions mieux adapt\u00e9es \u00e0 la biologie de notre plan\u00e8te.",
    "uuid": "045cbf82-c426-416d-960c-f6f822a78230"
  },
  {
    "title": "M\u00e9galithisme",
    "description": "Comment d\u00e9placer un menhir comme au n\u00e9olithique ? Visitez le site m\u00e9galithique des Landes de Cojoux \u00e0 Saint-Just puis venez comprendre ce qu\u2019...",
    "city": "Saint-Just",
    "date_start": "2016-10-15",
    "date_end": "2016-10-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event96575266.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/mgalithisme",
    "placename": "Maison Nature et M\u00e9galithes",
    "free_text": "Comment d\u00e9placer un menhir comme au n\u00e9olithique ? Visitez le site m\u00e9galithique des Landes de Cojoux \u00e0 Saint-Just puis venez comprendre ce qu\u2019est un menhir avant\u2026 d\u2019en d\u00e9placer un de 2 tonnes \u00e0 plusieurs \u00e0 l\u2019aide de cordages, rondins et traineau !",
    "uuid": "97565721-00f0-49ea-8e68-cb5cab4c717e"
  },
  {
    "title": "La fabrication num\u00e9rique : d\u00e9couverte au sein d\u2019un Fab Lab",
    "description": "Apparu r\u00e9cemment sur Rennes, le Fab Lab du P\u00f4le Num\u00e9rique Rennes Beaulieu et la Maison pour la science au service des professeurs en Bretagne...",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-10-05",
    "date_end": "2016-10-05",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event57023453.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/la-fabrication-numrique--dcouverte-au-sein-dun-fab-lab",
    "placename": "P\u00f4le Num\u00e9rique Rennes Beaulieu UETICE,Fablab",
    "free_text": "Apparu r\u00e9cemment sur Rennes, le Fab Lab du P\u00f4le Num\u00e9rique Rennes Beaulieu et la Maison pour la science au service des professeurs en Bretagne vous invitent \u00e0 d\u00e9couvrir la fabrication num\u00e9rique. L\u2019impression 3D sera ainsi mise en avant, offrant la possibilit\u00e9 de prototyper un objet rapidement et \u00e0 faible co\u00fbt.",
    "uuid": "3de54070-c114-4fef-a331-d65d1f259025"
  },
  {
    "title": "Des eaux naturelles aux eaux potables : quel chemin ?",
    "description": "Nous l\u2019utilisons au quotidien pour boire, se laver... Mais d\u2019o\u00f9 vient-elle ? Qu\u2019est-ce qui la diff\u00e9rencie des eaux naturelles ? Les...",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2016-10-06",
    "date_end": "2016-10-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event81141008.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/des-eaux-naturelles-aux-eaux-potables--quel-chemin-",
    "placename": "\u00c9cole des M\u00e9tiers de l'Environnement",
    "free_text": "Nous l\u2019utilisons au quotidien pour boire, se laver... Mais d\u2019o\u00f9 vient-elle ? Qu\u2019est-ce qui la diff\u00e9rencie des eaux naturelles ? Les laboratoires de l'\u00c9cole des M\u00e9tiers de l\u2019Environnement vous d\u00e9voilent quelles sont les technologies utilis\u00e9es pour rendre l\u2019eau potable !",
    "uuid": "bc8d50d8-0899-4609-a105-acda4883ef16"
  },
  {
    "title": "En qu\u00eate de sens",
    "description": "Une g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9sabus\u00e9e \u00e0 la recherche de sagesse et de bon sens ? En rapprochant les messages d\u2019un biologiste cellulaire, d\u2019un jardinier...",
    "city": "chantepie",
    "date_start": "2016-10-14",
    "date_end": "2016-10-14",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event4144593.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/en-qute-de-sens",
    "placename": "M\u00e9diath\u00e8que Maison pour tous",
    "free_text": "Une g\u00e9n\u00e9ration d\u00e9sabus\u00e9e \u00e0 la recherche de sagesse et de bon sens ? En rapprochant les messages d\u2019un biologiste cellulaire, d\u2019un jardinier urbain, d\u2019un chamane itin\u00e9rant ou encore d\u2019une cantatrice pr\u00e9sidente d\u2019ONG, partagez leur remise en question et interrogez votre vision du monde.",
    "uuid": "29481721-b2b2-4a75-82b4-8341f0b68ea7"
  },
  {
    "title": "Quand les pierres parlent\u2026 Balade g\u00e9ologique dans le centre-ville de Foug\u00e8res",
    "description": "En parlant architecture, on peut aussi parler g\u00e9ologie ! \u00c0 travers quelques b\u00e2timents embl\u00e9matiques du centre-ville de Foug\u00e8res, les pierres...",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2016-10-15",
    "date_end": "2016-10-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event21086874.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/quand-les-pierres-parlent-balade-gologique-dans-le-centre-ville-de-fougres",
    "placename": "Office de Tourisme",
    "free_text": "En parlant architecture, on peut aussi parler g\u00e9ologie ! \u00c0 travers quelques b\u00e2timents embl\u00e9matiques du centre-ville de Foug\u00e8res, les pierres nous racontent une partie de la grande histoire de l\u2019origine des roches.",
    "uuid": "48eaa41b-2fc8-4923-8b8c-5960b60e16a7"
  },
  {
    "title": "Maria Dolores y Amapola Quartet",
    "description": "\u00ab Maria Dolores : un mythe. A la fois diva sensuelle et clown, la biche madril\u00e8ne est g\u00e9n\u00e9reuse \u00e0 chaque instant. Et le public le lui rend bien. \u00bb OUEST FRANCE",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2018-11-20",
    "date_end": "2018-11-20",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_maria-dolores-y-amapola-quartet_401413.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/maria-dolores-y-amapola-quartet",
    "placename": "Th\u00e9\u00e2tre Victor Hugo",
    "free_text": "Maria Dolores s\u2019\u00e9tait bien jur\u00e9 de ne plus jamais chanter le tango \u2026 Alors est-ce l\u2019\u00e9cho du souvenir ou l\u2019appel irr\u00e9sistible du bandon\u00e9on qui a r\u00e9veill\u00e9 en elle le sang de cette musique qui coule dans ses veines?\n\nLa diva madril\u00e8ne r\u00e9v\u00e8le sa voix envo\u00fbtante avec l\u2019Amapola Quartet. Un concert qui alterne moments de gr\u00e2ce musicale et passages humoristiques o\u00f9 elle raconte SA v\u00e9ritable histoire du Tango. D\u2019airs susurr\u00e9s en milongas des exil\u00e9s, on avance sur les trottoirs de Buenos Aires, entre la po\u00e9sie vivante et les col\u00e8res effervescentes d\u2019une femme qui fume en r\u00eavant et d\u2019un orchestre qui r\u00eave en jouant\u2026\n\n[**R\u00e9servez**](http://centreculturel.fougeres-agglo.bzh/evenement/Maria+Dolores+y+Amapola+Quartet)",
    "uuid": "a3b525b3-cc59-40cb-a627-50d5dff256a8"
  },
  {
    "title": "Rencontre musicale / JP Nataf",
    "description": "Rencontre musicale",
    "city": "Vern-sur-Seiche",
    "date_start": "2018-10-19",
    "date_end": "2018-10-19",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_rencontre-musicale-avec-jp-nataf_175247.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/rencontre-musicale-avec-jp-nataf",
    "placename": "Le Volume",
    "free_text": "Des innocents, des albums de groupes, des sessions en solo, des coups de main et des accolades, des B.O de films, des reprises en duo-ainsi va la carri\u00e8re en long m\u00e9trage de JP Nataf, entre tonus rock et dentelle pop, douceurs de sucre et noirceur secr\u00e8tes. A l\u2019assaut de la Grande Ourse, la guitare de JP Nataf r\u00e9\u00e9crit la musique des sph\u00e8res. Ici il vient partager son travail musical en toute intimit\u00e9.",
    "uuid": "6cdb018a-8b69-41ea-8162-03de5e32ad65"
  },
  {
    "title": "I Centenaire 14-18 I A quoi les soldats r\u00eavent ?",
    "description": "(Re)d\u00e9couvrez la Grande Guerre \u00e0 travers une semaine d'animations exceptionnelle.",
    "city": "Guichen",
    "date_start": "2018-11-14",
    "date_end": "2018-11-15",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_i-centenaire-14-18-i-a-quoi-les-soldats-revent_151011.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/i-centenaire-14-18-i-a-quoi-les-soldats-revent",
    "placename": "centre culturel Espace Galat\u00e9e",
    "free_text": "(Re)d\u00e9couvrez la Grande Guerre \u00e0 travers une semaine d'animations exceptionnelle. Au programme : spectacle, concert, comm\u00e9morations, fiction radiophonique, rencontres d'auteurs... et aussi exposition de lettres, d'armes, de v\u00eatements... datant de l'\u00e9poque.\n\n**Comm\u00e9morations**\n\n_Dimanche 11 novembre_\n\n_\u00e0 l\u2019\u00e9glise de Pont-R\u00e9an_\n\n10h : Messe - 11h : D\u00e9fil\u00e9 avec la Marine Nationale de l\u2019\u00e9glise jusqu\u2019au cimeti\u00e8re puis recueillement devant le monument aux morts. Chants et lectures par des \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles de Pont-R\u00e9an.\n\n_Lundi 12 novembre_\n\n_Place Georges Le Cornec \u00e0 14h00_\n\nLecture de lettres de poilus par les enfants des \u00e9coles et du coll\u00e8ge No\u00ebl du Fail.\n\n**Exposition**\n\n_Du mercredi 14 au samedi 17 novembre_\n\n_\u00e0 l\u2019Espace Galat\u00e9e de 10h \u00e0 12h et de 15h \u00e0 18h30_\n\nLe centre culturel se transforme en espace d\u2019exposition pour vous faire revivre les moments fort de l\u2019\u00e9poque...\n\n**I Exposition I**\n\nLa Grande Guerre et l\u2019arri\u00e8reLa Grande Guerre est abord\u00e9e du point de vue de la vie \u00e0 l'arri\u00e8re, les bouleversements du quotidien... engendr\u00e9s par le conflit : ravitaillement, rationnement, h\u00f4pitaux, \u00e9volution de la place de la femme dans la soci\u00e9t\u00e9...\n\n**I Reconstitution I La gare de Guichen Bourg-des-Comptes**\n\nD\u00e9couvrez la gare de Guichen Bourg-des-Comptes \u00e0 l\u2019\u00e9chelle 1/87e .B\u00e2timents, locomotive, wagons et aussi personnages. Revivez, \u00e0 travers cette maquette tr\u00e8s r\u00e9aliste faite de carton et peinte \u00e0 l\u2019acrylique, une sc\u00e8ne de d\u00e9part des soldats Guichennais pour les diff\u00e9rents r\u00e9giments, au moment de la mobilisation en 1914\\. R\u00e9alisation de Patrick Cl\u00e9menceau\n\n**I Pr\u00e9sentation I Objets, v\u00eatements, lettres...**\n\nDes collectionneurs, les \u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles et du coll\u00e8ge vous proposent de vous replonger dans la Grande guerre \u00e0 travers des objets qui datent de cette \u00e9poque : tenue de poilus, armes, lettres, journaux, objets divers...\n\n**Concert**\n\n_Mercredi 14 novembre_\n\n_\u00e0 l\u2019Espace Galat\u00e9e - 20h30_\n\nRevivez en musique la p\u00e9riode de la Grande Guerre aux ann\u00e9es folles.Concert symphonique propos\u00e9 par la Musique des Transmissions (Orchestre rennais) en partenariat avec l\u2019\u00e9cole de musique intercommunale Musicole,le Coll\u00e8ge No\u00ebl du Fail et l\u2019association Pointes et Jazz.Retrouvez entre autres : Les plan\u00e8tes / G. Holt Orchestre - La brigade du tigre / C. Bolling - Moulin Rouge / G. Auric - New-York New-York / J. Kander ...\n\nDur\u00e9e : 2h - Gratuit - R\u00e9servation obligatoire au 02 99 57 32 57\n\n**Conf\u00e9rence**\n\n_Jeudi 15 novembre_\n\n_au Le Bretagne, cin\u00e9ma associatif - 14h30_\n\nQuelle \u00e9tait la vie des chevaux durant la Grande Guerre ? De la r\u00e9quisition, parfois douloureuse pour les propri\u00e9taires, au champ de bataille... vous d\u00e9couvrirez que les chevaux et soldats ont v\u00e9cu le m\u00eame combat : \u00e9viter la mort.\n\nPar Jean-Claude Chataigni\u00e8re, retrait\u00e9 de la Cavalerie de la Garde r\u00e9publicaine. Gratuit.\n\n**Fiction radiophonique et rencontre d\u2019auteurs**\n\n_Jeudi 15 novembre_\n\n_\u00e0 l\u2019Espace Galat\u00e9e - 19h00_\n\nEn 1914, 1915, 1916 .... Pas de t\u00e9l\u00e9vision ! Mais la radio fonctionnait bien : c\u2019est d\u2019ailleurs autour du poste que se retrouvaient les familles le soir, elles s\u2019\u00e9vadaient \u00e0 travers les fictions qui y \u00e9taient diffus\u00e9es... C\u2019est l\u2019exp\u00e9rience que vous propose de revivre Radio Laser ce jeudi : venez \u00e9couter, install\u00e9s dans les fauteuils de la salle de spectacle, Chiens Bleus, Chiens Gris. Cette bande-dessin\u00e9e retrace l\u2019histoire d\u2019un soldat parti combattre. Les auteurs, Leyo et Jean-Luc, qui se sont inspir\u00e9s du journal tenu par un poilu, le grand-oncle de Jean-Luc, seront pr\u00e9sents pour \u00e9changer \u00e0 l\u2019issue de la diffusion.Fiction r\u00e9alis\u00e9e par Radio Laser et la Skol Radio. Gratuit.\n\n**Film**\n\n_Jeudi 15 novembre_\n\n_au Le Bretagne, cin\u00e9ma associatif - 20h30_\n\nLe cin\u00e9ma Le Bretagne vous propose Les croix de bois un film de Raymond BernardDans la ferveur et l\u2019exaltation du d\u00e9but de la guerre, Demachy, encore \u00e9tudiant, r\u00e9pond \u00e0 l\u2019appel sous les drapeaux. Il rencontre Sulphart, Br\u00e9val, Bouffioux et les autres, autrefois ouvrier, boulanger, cuisinier, d\u00e9sormais unis sous le m\u00eame uniforme, celui de soldat. Ensemble, ils vont rire, ensemble ils vont se battre, ensemble ils vont perdre espoir, noy\u00e9s sous une temp\u00eate de feu, d\u2019acier et d\u2019absurdit\u00e9. Dans la brume des tranch\u00e9es d\u00e9figur\u00e9es par les canons, les soldats font face \u00e0 la cruaut\u00e9 de la vie quotidienne, l\u2019attente du courrier qui d\u00e9chire les coeurs, la terreur des mines cach\u00e9es, les camarades qui tombent. Tandis que fleurissent les croix de bois sur les tombeaux \u00e0 ciel ouvert, Demachy finit par perdre ses id\u00e9aux.\n\nTarifs : 5\u20ac - abonn\u00e9s : 4,10\u20ac - moins de 14 ans 4\u20ac - tarif r\u00e9duit (adh\u00e9rent cineMA 35 et carte coll\u00e8ge et cin\u00e9ma) 3,90\u20ac\n\n**Rencontre d\u2019auteur**\n\n_Vendredi 16 novembre_\n\n_\u00e0 l\u2019Espace Galat\u00e9e - Salle n\u00b01 - 20h30_\n\nRencontre avec Ang\u00e9lique Villeneuve autour de son livre Les Fleurs d\u2019Hiver, anim\u00e9e par F\u00e9lix Boul\u00e9, b\u00e9n\u00e9vole \u00e0 la M\u00e9diath\u00e8que de Guichen.Gratuit.\n\n**Spectacle**\n\nSamedi 17 novembre\n\n\u00e0 l\u2019Espace Galat\u00e9e - 20h30\n\nJules et L\u00e9ontine, \u00e0 quoi les soldats r\u00eavent ? de la Compagnie Graines de Th\u00e9\u00e2tre\n\nChristophe retrouve ses souvenirs d\u2019enfance, ses jouets, ses livres, mais aussi un secret familial autour de la mort \u00e0 la guerre de Jules, son arri\u00e8re-grand-p\u00e8re. Dans ce spectacle,la violence se m\u00eale \u00e0 l\u2019ironie et la tendresse pour \u00e9voquer des cons\u00e9quences d\u2019une guerre sur les g\u00e9n\u00e9rations suivantes, l\u2019absenced\u2019un mari, d\u2019un p\u00e8re. Libre adaptation de : \u00ab La main coup\u00e9e \u00bb de Blaise Cendrars et de \u00ab Th\u00e9o \u00bb de Jean-Louis Rambour.\n\nTarifs : 7\u20ac et 3,50\u20ac pour les moins de 15 ans. Dur\u00e9e : 1h - Sur r\u00e9servation au 02 99 57 32 57.",
    "uuid": "29e209f4-7912-451a-8b6b-86a135e6f9e7"
  },
  {
    "title": "3 Minutes sur Mer \u00e0 la Quincaillerie G\u00e9n\u00e9rale",
    "description": "Tourn\u00e9e ouest automne 2012",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2012-09-11",
    "date_end": "2012-09-11",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_3-minutes-sur-mer-la-quincaillerie-g-n-rale_00.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/3-minutes-sur-mer-la-quincaillerie-g-n-rale",
    "placename": "Quincaillerie G\u00e9n\u00e9rale",
    "free_text": "http://vimeo.com/35467432",
    "uuid": "4e5bf8d5-4f47-4b8f-abb2-254feaab1481"
  },
  {
    "title": "La Bou\u00e8ze et Spered Ar Vro",
    "description": "Musique bretonne",
    "city": "Vitr\u00e9",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/la-boueze-et-spered-ar-vro",
    "placename": "Place du Ch\u00e2teau",
    "free_text": "La Bou\u00e8ze (musique et danse bretonne) [\u00c0 20h]\nDepuis plus de 30 ans maintenant, La Bou\u00e8ze, association loi 1901, fait conna\u00eetre et vivre le patrimoine oral de Haute-Bretagne. En effet, elle s\u2019est donn\u00e9 la mission de recueillir et transmettre ce patrimoine \u00e0 travers la musique, le\nchant, la danse, le conte...\nDes cours r\u00e9guliers de musique traditionnelle ont lieu dans de nombreuses communes d\u2019Ille-et-Vilaine et des C\u00f4tes d\u2019Armor en chant, accord\u00e9on diatonique, violon, vielle \u00e0 roue, bombarde/biniou, danse, fl\u00fbte traversi\u00e8re et r\u00e9cemment en cornemuse du Centre.\nL\u2019association transmet \u00e9galement ce patrimoine en organisant des stages, expositions et concerts.\n\nSpered Ar Vro (musique et danse bretonne) [\u00c0 21h]\nL\u2019association Spered Ar Vro (L\u2019esprit du Pays), cr\u00e9\u00e9e en 1990, vous propose de d\u00e9couvrir ou de red\u00e9couvrir la culture bretonne et traditionnelle  au travers de ses ateliers bombarde, accord\u00e9on diatonique, harpe et chants traditionnels.",
    "uuid": "a61da295-921a-420c-b892-adafcaf93d24"
  },
  {
    "title": "Alex et Nous",
    "description": "Le groupe Alex et Nous (pop ,chansons fran\u00e7aises)",
    "city": "Redon",
    "date_start": "2015-06-21",
    "date_end": "2015-06-21",
    "image": null,
    "link": "http://openagenda.com/event/alex-et-nous",
    "placename": "Le Penduik",
    "free_text": null,
    "uuid": "883e7ced-1d4b-43c3-8637-ad06782e78ab"
  },
  {
    "title": "Palm",
    "description": "dans le cadre du festival Bar-Bars",
    "city": "Rennes",
    "date_start": "2016-11-25",
    "date_end": "2016-11-25",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_palm_883294.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/palm",
    "placename": "AVIATION",
    "free_text": "Dans le cadre du festival Culture Bars-bar, nous avons l'immense plaisir d'accueillir le groupe PALM... Immersion totale dans une BO digne des grands espaces americains, Palm rel\u00e8ve du voyage initiatique, on plane... D'ici l\u00e0, on machouille son chewing-gum :\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=A4LoBtVOvtg](https://www.youtube.com/watch?v=A4LoBtVOvtg)",
    "uuid": "0b914049-a052-4d77-b896-ecd2a408c00d"
  },
  {
    "title": "IMANY",
    "description": "Concert",
    "city": "Foug\u00e8res",
    "date_start": "2017-11-23",
    "date_end": "2017-11-23",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_imany_824_52104.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/imany_824",
    "placename": "C.C Juliette Drouet",
    "free_text": "Imany c'est une voix et m\u00eame parfois une grande gueule.\u00a0 Ses affinit\u00e9s avec le folk, le rock, la soul et la po\u00e9sie aident \u00e0 comprendre les couleurs qui se m\u00e9langent dans ses paroles.",
    "uuid": "bda4531f-b21a-4208-8924-a3875347b25e"
  },
  {
    "title": "Bienvenue en enfer !",
    "description": "Ap\u00e9ro-Kabarett dans le cadre du festival Travelling",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2018-02-23",
    "date_end": "2018-02-23",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_bienvenue-en-enfer_531993.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/bienvenue-en-enfer",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "Katja Kr\u00fcger et Elisa Bellanger vous proposent de revisiter le Kabarett viennois o\u00f9 le th\u00e9\u00e2tre et la musique, l\u2019allemand et le fran\u00e7ais se m\u00ealent, se r\u00e9pondent, se contredisent pour cr\u00e9er des moments de surprise et de po\u00e9sie. Laissez-vous tenter par le Diable et accompagnez-nous dans ce voyage abrakabaresque \u00e0 Vienne !",
    "uuid": "df56104c-fc54-4a95-b69f-575a05a8fcdb"
  },
  {
    "title": "Avenue Ronsard",
    "description": "Ap\u00e9ro-concert - festival Le Grand Soufflet",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2017-10-06",
    "date_end": "2017-10-06",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_avenue-ronsard_556_770086.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/avenue-ronsard_556",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "De belles rondeurs au bas du spectre, des rythmiques guitaristiques ac\u00e9r\u00e9es et un soufflant du bout des doigts m\u00e9lodieux au possible viennent au service d\u2019une voix \u00e0 la douceur \u00e9raill\u00e9e. Avenue Ronsard s\u2019attaque de front aux monuments parmi les plus reconnus qui compose le patrimoine de la chanson fran\u00e7aise.",
    "uuid": "d12662b6-eb18-4e44-904b-25add8a8e901"
  },
  {
    "title": "Albin de la Simone",
    "description": "L'un de nous. L\u2019apesanteur et la gr\u00e2ce.",
    "city": "Bruz",
    "date_start": "2018-01-25",
    "date_end": "2018-01-25",
    "image": "http://cibul.s3.amazonaws.com/event_albin-de-la-simone_139_947619.jpg",
    "link": "http://openagenda.com/event/albin-de-la-simone_139",
    "placename": "Le Grand Logis",
    "free_text": "Albin de la Simone chante la m\u00e9lancolie avec l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et poursuit sa conqu\u00eate de l\u2019\u00e9l\u00e9gance, de la sobri\u00e9t\u00e9. Il troque son ironie et ses synth\u00e9s contre des compositions plus chaleureuses. Des orchestrations en dentelle et gracieuses dont \u00e9mane un spleen d\u00e9licat, une sensibilit\u00e9 mouvante, un halo de s\u00e9r\u00e9nit\u00e9.",
    "uuid": "bc7f1111-f761-4f1c-a746-64db6949e83e"
  }
]
